[
    {
        "word": "de",
        "en": "of"
    },
    {
        "word": "la",
        "en": "the"
    },
    {
        "word": "a",
        "en": "to"
    },
    {
        "word": "i",
        "en": "and"
    },
    {
        "word": "que",
        "en": "that"
    },
    {
        "word": "el",
        "en": "the"
    },
    {
        "word": "l",
        "en": "l"
    },
    {
        "word": "d",
        "en": "d"
    },
    {
        "word": "en",
        "en": "at"
    },
    {
        "word": "per",
        "en": "per"
    },
    {
        "word": "del",
        "en": "ofthe"
    },
    {
        "word": "un",
        "en": "one"
    },
    {
        "word": "les",
        "en": "the"
    },
    {
        "word": "els",
        "en": "the"
    },
    {
        "word": "una",
        "en": "one"
    },
    {
        "word": "no",
        "en": "not"
    },
    {
        "word": "amb",
        "en": "with"
    },
    {
        "word": "va",
        "en": "goes"
    },
    {
        "word": "\u00e9s",
        "en": "is"
    },
    {
        "word": "al",
        "en": "al"
    },
    {
        "word": "es",
        "en": "es"
    },
    {
        "word": "ha",
        "en": "has"
    },
    {
        "word": "com",
        "en": "suchlike"
    },
    {
        "word": "m\u00e9s",
        "en": "plus"
    },
    {
        "word": "dels",
        "en": "of"
    },
    {
        "word": "s",
        "en": "secs"
    },
    {
        "word": "hi",
        "en": "there"
    },
    {
        "word": "o",
        "en": "or"
    },
    {
        "word": "ser",
        "en": "be"
    },
    {
        "word": "aquest",
        "en": "this"
    },
    {
        "word": "si",
        "en": "whether"
    },
    {
        "word": "per\u00f2",
        "en": "though"
    },
    {
        "word": "tot",
        "en": "everything"
    },
    {
        "word": "fer",
        "en": "making"
    },
    {
        "word": "seu",
        "en": "theirs"
    },
    {
        "word": "aquesta",
        "en": "this"
    },
    {
        "word": "molt",
        "en": "very"
    },
    {
        "word": "als",
        "en": "als"
    },
    {
        "word": "ja",
        "en": "already"
    },
    {
        "word": "ho",
        "en": "ho"
    },
    {
        "word": "van",
        "en": "they go"
    },
    {
        "word": "seva",
        "en": "his"
    },
    {
        "word": "tamb\u00e9",
        "en": "too"
    },
    {
        "word": "ens",
        "en": "us"
    },
    {
        "word": "han",
        "en": "they have"
    },
    {
        "word": "s\u00f3n",
        "en": "are"
    },
    {
        "word": "se",
        "en": "se"
    },
    {
        "word": "cap",
        "en": "none"
    },
    {
        "word": "anys",
        "en": "years"
    },
    {
        "word": "aix\u00f2",
        "en": "this"
    },
    {
        "word": "estat",
        "en": "status"
    },
    {
        "word": "sobre",
        "en": "on"
    },
    {
        "word": "quan",
        "en": "when"
    },
    {
        "word": "ara",
        "en": "now"
    },
    {
        "word": "entre",
        "en": "between"
    },
    {
        "word": "fa",
        "en": "makes"
    },
    {
        "word": "fins",
        "en": "until"
    },
    {
        "word": "on",
        "en": "whither"
    },
    {
        "word": "qu\u00e8",
        "en": "what"
    },
    {
        "word": "era",
        "en": "was"
    },
    {
        "word": "pel",
        "en": "for the"
    },
    {
        "word": "perqu\u00e8",
        "en": "because"
    },
    {
        "word": "tots",
        "en": "all"
    },
    {
        "word": "des",
        "en": "Dec"
    },
    {
        "word": "despr\u00e9s",
        "en": "thereafter"
    },
    {
        "word": "est\u00e0",
        "en": "is"
    },
    {
        "word": "dia",
        "en": "day"
    },
    {
        "word": "fet",
        "en": "made"
    },
    {
        "word": "altres",
        "en": "others"
    },
    {
        "word": "gran",
        "en": "large"
    },
    {
        "word": "m",
        "en": "m"
    },
    {
        "word": "nom\u00e9s",
        "en": "only"
    },
    {
        "word": "persones",
        "en": "persons"
    },
    {
        "word": "sense",
        "en": "without"
    },
    {
        "word": "pot",
        "en": "Jackpot"
    },
    {
        "word": "t\u00e9",
        "en": "hath"
    },
    {
        "word": "any",
        "en": "year"
    },
    {
        "word": "encara",
        "en": "yet"
    },
    {
        "word": "part",
        "en": "part"
    },
    {
        "word": "seus",
        "en": "their"
    },
    {
        "word": "hem",
        "en": "we have"
    },
    {
        "word": "li",
        "en": "li"
    },
    {
        "word": "gent",
        "en": "people"
    },
    {
        "word": "havia",
        "en": "had"
    },
    {
        "word": "dos",
        "en": "twos"
    },
    {
        "word": "em",
        "en": "me"
    },
    {
        "word": "aix\u00ed",
        "en": "thus"
    },
    {
        "word": "dir",
        "en": "tell"
    },
    {
        "word": "durant",
        "en": "during"
    },
    {
        "word": "t",
        "en": "t"
    },
    {
        "word": "qui",
        "en": "who"
    },
    {
        "word": "ni",
        "en": "nor"
    },
    {
        "word": "contra",
        "en": "versus"
    },
    {
        "word": "veure",
        "en": "watch"
    },
    {
        "word": "us",
        "en": "os"
    },
    {
        "word": "gr\u00e0cies",
        "en": "thanks"
    },
    {
        "word": "lloc",
        "en": "stead"
    },
    {
        "word": "jo",
        "en": "self"
    },
    {
        "word": "1",
        "en": "1"
    },
    {
        "word": "tant",
        "en": "so much"
    },
    {
        "word": "primer",
        "en": "first"
    },
    {
        "word": "temps",
        "en": "weather"
    },
    {
        "word": "he",
        "en": "he"
    },
    {
        "word": "mateix",
        "en": "same"
    },
    {
        "word": "cada",
        "en": "every"
    },
    {
        "word": "catalunya",
        "en": "Catalonia"
    },
    {
        "word": "barcelona",
        "en": "barcelona"
    },
    {
        "word": "manera",
        "en": "way"
    },
    {
        "word": "m\u00f3n",
        "en": "world"
    },
    {
        "word": "vaig",
        "en": "I'm going"
    },
    {
        "word": "govern",
        "en": "government"
    },
    {
        "word": "pels",
        "en": "by the"
    },
    {
        "word": "b\u00e9",
        "en": "well"
    },
    {
        "word": "ciutat",
        "en": "town"
    },
    {
        "word": "millor",
        "en": "finest"
    },
    {
        "word": "sempre",
        "en": "ever"
    },
    {
        "word": "aquests",
        "en": "these"
    },
    {
        "word": "vida",
        "en": "life"
    },
    {
        "word": "2",
        "en": "2"
    },
    {
        "word": "nou",
        "en": "nut"
    },
    {
        "word": "seves",
        "en": "theirs"
    },
    {
        "word": "tenir",
        "en": "have"
    },
    {
        "word": "tan",
        "en": "so"
    },
    {
        "word": "tres",
        "en": "threes"
    },
    {
        "word": "nostra",
        "en": "ours"
    },
    {
        "word": "aqu\u00ed",
        "en": "thither"
    },
    {
        "word": "pa\u00eds",
        "en": "country"
    },
    {
        "word": "abans",
        "en": "former"
    },
    {
        "word": "diu",
        "en": "says"
    },
    {
        "word": "et",
        "en": "et"
    },
    {
        "word": "nostre",
        "en": "ours"
    },
    {
        "word": "passat",
        "en": "spent"
    },
    {
        "word": "segons",
        "en": "seconds"
    },
    {
        "word": "casa",
        "en": "house"
    },
    {
        "word": "haver",
        "en": "have"
    },
    {
        "word": "nova",
        "en": "new"
    },
    {
        "word": "res",
        "en": "res"
    },
    {
        "word": "sant",
        "en": "saintly"
    },
    {
        "word": "3",
        "en": "3"
    },
    {
        "word": "estan",
        "en": "are"
    },
    {
        "word": "n",
        "en": "n"
    },
    {
        "word": "nostres",
        "en": "ours"
    },
    {
        "word": "qual",
        "en": "which"
    },
    {
        "word": "uns",
        "en": "ones"
    },
    {
        "word": "aquestes",
        "en": "these"
    },
    {
        "word": "hist\u00f2ria",
        "en": "story"
    },
    {
        "word": "poder",
        "en": "power"
    },
    {
        "word": "dies",
        "en": "days"
    },
    {
        "word": "dones",
        "en": "women"
    },
    {
        "word": "primera",
        "en": "first"
    },
    {
        "word": "altre",
        "en": "other"
    },
    {
        "word": "avui",
        "en": "todays"
    },
    {
        "word": "donar",
        "en": "give"
    },
    {
        "word": "grup",
        "en": "group"
    },
    {
        "word": "mai",
        "en": "never"
    },
    {
        "word": "totes",
        "en": "all"
    },
    {
        "word": "bona",
        "en": "bona"
    },
    {
        "word": "cosa",
        "en": "thingy"
    },
    {
        "word": "tenim",
        "en": "we have"
    },
    {
        "word": "tota",
        "en": "all"
    },
    {
        "word": "anar",
        "en": "go"
    },
    {
        "word": "cas",
        "en": "case"
    },
    {
        "word": "altra",
        "en": "other"
    },
    {
        "word": "dues",
        "en": "twos"
    },
    {
        "word": "forma",
        "en": "shape"
    },
    {
        "word": "lo",
        "en": "lo"
    },
    {
        "word": "partit",
        "en": "party"
    },
    {
        "word": "s\u00ed",
        "en": "yes"
    },
    {
        "word": "tenen",
        "en": "they have"
    },
    {
        "word": "meu",
        "en": "Meow"
    },
    {
        "word": "moment",
        "en": "moment"
    },
    {
        "word": "poden",
        "en": "they can"
    },
    {
        "word": "molts",
        "en": "many"
    },
    {
        "word": "nosaltres",
        "en": "we"
    },
    {
        "word": "president",
        "en": "president"
    },
    {
        "word": "4",
        "en": "4"
    },
    {
        "word": "bon",
        "en": "good"
    },
    {
        "word": "mort",
        "en": "death"
    },
    {
        "word": "ser\u00e0",
        "en": "gonna"
    },
    {
        "word": "vol",
        "en": "wants"
    },
    {
        "word": "cal",
        "en": "it is necessary"
    },
    {
        "word": "davant",
        "en": "in front"
    },
    {
        "word": "guerra",
        "en": "warfare"
    },
    {
        "word": "poble",
        "en": "village"
    },
    {
        "word": "sigui",
        "en": "be"
    },
    {
        "word": "tenia",
        "en": "tapeworm"
    },
    {
        "word": "alguns",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "cop",
        "en": "smack"
    },
    {
        "word": "qualsevol",
        "en": "whosoever"
    },
    {
        "word": "som",
        "en": "we are"
    },
    {
        "word": "suport",
        "en": "supporting"
    },
    {
        "word": "ben",
        "en": "well"
    },
    {
        "word": "coses",
        "en": "things"
    },
    {
        "word": "ells",
        "en": "they"
    },
    {
        "word": "mentre",
        "en": "while"
    },
    {
        "word": "nit",
        "en": "night"
    },
    {
        "word": "nom",
        "en": "name"
    },
    {
        "word": "nos",
        "en": "nos"
    },
    {
        "word": "punt",
        "en": "toot"
    },
    {
        "word": "sembla",
        "en": "seems"
    },
    {
        "word": "catal\u00e0",
        "en": "Catalan"
    },
    {
        "word": "dins",
        "en": "within"
    },
    {
        "word": "fam\u00edlia",
        "en": "family"
    },
    {
        "word": "hora",
        "en": "time"
    },
    {
        "word": "informaci\u00f3",
        "en": "insights"
    },
    {
        "word": "projecte",
        "en": "project"
    },
    {
        "word": "tu",
        "en": "you"
    },
    {
        "word": "vegada",
        "en": "time"
    },
    {
        "word": "5",
        "en": "5"
    },
    {
        "word": "espanya",
        "en": "Spain"
    },
    {
        "word": "feina",
        "en": "work"
    },
    {
        "word": "moltes",
        "en": "many"
    },
    {
        "word": "homes",
        "en": "men"
    },
    {
        "word": "acord",
        "en": "deal"
    },
    {
        "word": "los",
        "en": "los"
    },
    {
        "word": "me",
        "en": "me"
    },
    {
        "word": "pol\u00edtica",
        "en": "politique"
    },
    {
        "word": "sota",
        "en": "under"
    },
    {
        "word": "estar",
        "en": "to be"
    },
    {
        "word": "fent",
        "en": "doing"
    },
    {
        "word": "tal",
        "en": "such"
    },
    {
        "word": "arribar",
        "en": "arrive"
    },
    {
        "word": "dona",
        "en": "woman"
    },
    {
        "word": "estem",
        "en": "we are"
    },
    {
        "word": "final",
        "en": "finale"
    },
    {
        "word": "poc",
        "en": "little"
    },
    {
        "word": "te",
        "en": "tea"
    },
    {
        "word": "menys",
        "en": "minus"
    },
    {
        "word": "tothom",
        "en": "everyone"
    },
    {
        "word": "trobar",
        "en": "find"
    },
    {
        "word": "vam",
        "en": "We go"
    },
    {
        "word": "web",
        "en": "web"
    },
    {
        "word": "centre",
        "en": "centre"
    },
    {
        "word": "dades",
        "en": "data"
    },
    {
        "word": "equip",
        "en": "team"
    },
    {
        "word": "hauria",
        "en": "should"
    },
    {
        "word": "mes",
        "en": "month"
    },
    {
        "word": "nord",
        "en": "north"
    },
    {
        "word": "podem",
        "en": "we can"
    },
    {
        "word": "posar",
        "en": "put"
    },
    {
        "word": "algunes",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "comen\u00e7ar",
        "en": "start"
    },
    {
        "word": "escola",
        "en": "school"
    },
    {
        "word": "general",
        "en": "pervasive"
    },
    {
        "word": "clar",
        "en": "clear"
    },
    {
        "word": "ell",
        "en": "him"
    },
    {
        "word": "meva",
        "en": "mine"
    },
    {
        "word": "parlar",
        "en": "talk"
    },
    {
        "word": "setmana",
        "en": "week"
    },
    {
        "word": "fan",
        "en": "groupie"
    },
    {
        "word": "nacional",
        "en": "national"
    },
    {
        "word": "social",
        "en": "societal"
    },
    {
        "word": "unes",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "grans",
        "en": "greats"
    },
    {
        "word": "mar\u00e7",
        "en": "March"
    },
    {
        "word": "pas",
        "en": "step"
    },
    {
        "word": "tipus",
        "en": "types"
    },
    {
        "word": "6",
        "en": "6"
    },
    {
        "word": "estic",
        "en": "I'm"
    },
    {
        "word": "important",
        "en": "sizable"
    },
    {
        "word": "potser",
        "en": "perhaps"
    },
    {
        "word": "treball",
        "en": "travail"
    },
    {
        "word": "doncs",
        "en": "So"
    },
    {
        "word": "fora",
        "en": "outside"
    },
    {
        "word": "hores",
        "en": "hrs"
    },
    {
        "word": "ning\u00fa",
        "en": "nobody"
    },
    {
        "word": "programa",
        "en": "programme"
    },
    {
        "word": "quatre",
        "en": "foursome"
    },
    {
        "word": "setembre",
        "en": "September"
    },
    {
        "word": "the",
        "en": "the"
    },
    {
        "word": "aigua",
        "en": "water"
    },
    {
        "word": "banda",
        "en": "band"
    },
    {
        "word": "carrer",
        "en": "street"
    },
    {
        "word": "crec",
        "en": "I think"
    },
    {
        "word": "diferents",
        "en": "nonzero"
    },
    {
        "word": "dret",
        "en": "right"
    },
    {
        "word": "estava",
        "en": "was"
    },
    {
        "word": "internacional",
        "en": "international"
    },
    {
        "word": "p\u00fablic",
        "en": "public"
    },
    {
        "word": "quina",
        "en": "what"
    },
    {
        "word": "rei",
        "en": "King"
    },
    {
        "word": "sistema",
        "en": "system"
    },
    {
        "word": "tinc",
        "en": "gotta"
    },
    {
        "word": "cultura",
        "en": "culture"
    },
    {
        "word": "llengua",
        "en": "tongue"
    },
    {
        "word": "mateixa",
        "en": "same"
    },
    {
        "word": "alg\u00fa",
        "en": "someone"
    },
    {
        "word": "for\u00e7a",
        "en": "strength"
    },
    {
        "word": "llibertat",
        "en": "liberty"
    },
    {
        "word": "octubre",
        "en": "October"
    },
    {
        "word": "partir",
        "en": "depart"
    },
    {
        "word": "passar",
        "en": "spend"
    },
    {
        "word": "problema",
        "en": "problem"
    },
    {
        "word": "quals",
        "en": "which"
    },
    {
        "word": "terra",
        "en": "land"
    },
    {
        "word": "trav\u00e9s",
        "en": "through"
    },
    {
        "word": "vegades",
        "en": "times"
    },
    {
        "word": "7",
        "en": "7"
    },
    {
        "word": "8",
        "en": "8"
    },
    {
        "word": "catalana",
        "en": "Catalan"
    },
    {
        "word": "cinc",
        "en": "five"
    },
    {
        "word": "compte",
        "en": "account"
    },
    {
        "word": "educaci\u00f3",
        "en": "upbringing"
    },
    {
        "word": "exemple",
        "en": "example"
    },
    {
        "word": "fill",
        "en": "son"
    },
    {
        "word": "llei",
        "en": "law"
    },
    {
        "word": "mesos",
        "en": "months"
    },
    {
        "word": "mi",
        "en": "me"
    },
    {
        "word": "nens",
        "en": "nippers"
    },
    {
        "word": "persona",
        "en": "persona"
    },
    {
        "word": "proc\u00e9s",
        "en": "process"
    },
    {
        "word": "sin\u00f3",
        "en": "but"
    },
    {
        "word": "societat",
        "en": "society"
    },
    {
        "word": "abril",
        "en": "April"
    },
    {
        "word": "aconseguir",
        "en": "getting"
    },
    {
        "word": "canvi",
        "en": "changeover"
    },
    {
        "word": "costat",
        "en": "wayside"
    },
    {
        "word": "deixar",
        "en": "let"
    },
    {
        "word": "eren",
        "en": "were"
    },
    {
        "word": "europa",
        "en": "Europe"
    },
    {
        "word": "policia",
        "en": "policing"
    },
    {
        "word": "quin",
        "en": "which"
    },
    {
        "word": "saber",
        "en": "knowing"
    },
    {
        "word": "sol",
        "en": "sunshine"
    },
    {
        "word": "algun",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "alguna",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "pla\u00e7a",
        "en": "square"
    },
    {
        "word": "poblaci\u00f3",
        "en": "population"
    },
    {
        "word": "segona",
        "en": "second"
    },
    {
        "word": "teu",
        "en": "yours"
    },
    {
        "word": "veu",
        "en": "voice"
    },
    {
        "word": "drets",
        "en": "rights"
    },
    {
        "word": "joan",
        "en": "joan"
    },
    {
        "word": "major",
        "en": "senior"
    },
    {
        "word": "9",
        "en": "9"
    },
    {
        "word": "cam\u00ed",
        "en": "way"
    },
    {
        "word": "estats",
        "en": "states"
    },
    {
        "word": "juliol",
        "en": "July"
    },
    {
        "word": "tornar",
        "en": "return"
    },
    {
        "word": "universitat",
        "en": "university"
    },
    {
        "word": "amics",
        "en": "friends"
    },
    {
        "word": "article",
        "en": "item"
    },
    {
        "word": "camp",
        "en": "field"
    },
    {
        "word": "empresa",
        "en": "enterprise"
    },
    {
        "word": "llibre",
        "en": "book"
    },
    {
        "word": "majoria",
        "en": "majority"
    },
    {
        "word": "mica",
        "en": "modicum"
    },
    {
        "word": "m\u00fasica",
        "en": "music"
    },
    {
        "word": "porta",
        "en": "wears"
    },
    {
        "word": "servei",
        "en": "utility"
    },
    {
        "word": "sud",
        "en": "southern"
    },
    {
        "word": "vist",
        "en": "viewed"
    },
    {
        "word": "home",
        "en": "man"
    },
    {
        "word": "juny",
        "en": "June"
    },
    {
        "word": "maig",
        "en": "May"
    },
    {
        "word": "milions",
        "en": "millionth"
    },
    {
        "word": "passa",
        "en": "happens"
    },
    {
        "word": "podria",
        "en": "might"
    },
    {
        "word": "rep\u00fablica",
        "en": "republic"
    },
    {
        "word": "terme",
        "en": "term"
    },
    {
        "word": "favor",
        "en": "favour"
    },
    {
        "word": "febrer",
        "en": "February"
    },
    {
        "word": "madrid",
        "en": "Madrid"
    },
    {
        "word": "massa",
        "en": "overly"
    },
    {
        "word": "pa\u00efsos",
        "en": "countries"
    },
    {
        "word": "pol\u00edtics",
        "en": "politicians"
    },
    {
        "word": "prou",
        "en": "enough"
    },
    {
        "word": "sentit",
        "en": "sense"
    },
    {
        "word": "serveis",
        "en": "services"
    },
    {
        "word": "sols",
        "en": "solos"
    },
    {
        "word": "v\u00eddeo",
        "en": "video"
    },
    {
        "word": "zona",
        "en": "zone"
    },
    {
        "word": "atenci\u00f3",
        "en": "servicing"
    },
    {
        "word": "foto",
        "en": "Photo"
    },
    {
        "word": "has",
        "en": "hast"
    },
    {
        "word": "mare",
        "en": "mother"
    },
    {
        "word": "possible",
        "en": "possible"
    },
    {
        "word": "servir",
        "en": "serving"
    },
    {
        "word": "viure",
        "en": "live"
    },
    {
        "word": "\u00fas",
        "en": "use"
    },
    {
        "word": "campanya",
        "en": "campaign"
    },
    {
        "word": "diversos",
        "en": "various"
    },
    {
        "word": "fills",
        "en": "sons"
    },
    {
        "word": "llavors",
        "en": "seeds"
    },
    {
        "word": "mat\u00ed",
        "en": "morning"
    },
    {
        "word": "molta",
        "en": "a lot"
    },
    {
        "word": "por",
        "en": "scare"
    },
    {
        "word": "p\u00fablica",
        "en": "public"
    },
    {
        "word": "realitat",
        "en": "reality"
    },
    {
        "word": "consell",
        "en": "tip"
    },
    {
        "word": "diverses",
        "en": "variously"
    },
    {
        "word": "edici\u00f3",
        "en": "edition"
    },
    {
        "word": "empreses",
        "en": "ventures"
    },
    {
        "word": "espanyol",
        "en": "Spanish"
    },
    {
        "word": "mostra",
        "en": "shows"
    },
    {
        "word": "pare",
        "en": "parent"
    },
    {
        "word": "pots",
        "en": "pots"
    },
    {
        "word": "situaci\u00f3",
        "en": "situation"
    },
    {
        "word": "socials",
        "en": "social"
    },
    {
        "word": "units",
        "en": "joined"
    },
    {
        "word": "vos",
        "en": "Vos"
    },
    {
        "word": "agost",
        "en": "August"
    },
    {
        "word": "agrada",
        "en": "likes"
    },
    {
        "word": "art",
        "en": "art"
    },
    {
        "word": "causa",
        "en": "cause"
    },
    {
        "word": "dit",
        "en": "said"
    },
    {
        "word": "imatge",
        "en": "picture"
    },
    {
        "word": "pla",
        "en": "plan"
    },
    {
        "word": "podeu",
        "en": "you can"
    },
    {
        "word": "pres\u00f3",
        "en": "prison"
    },
    {
        "word": "prop",
        "en": "prop"
    },
    {
        "word": "seguretat",
        "en": "security"
    },
    {
        "word": "treballar",
        "en": "work"
    },
    {
        "word": "veritat",
        "en": "truth"
    },
    {
        "word": "mar",
        "en": "seagoing"
    },
    {
        "word": "obra",
        "en": "oeuvre"
    },
    {
        "word": "segon",
        "en": "second"
    },
    {
        "word": "teva",
        "en": "yours"
    },
    {
        "word": "civil",
        "en": "civilian"
    },
    {
        "word": "cos",
        "en": "body"
    },
    {
        "word": "demanar",
        "en": "seeks"
    },
    {
        "word": "diners",
        "en": "monies"
    },
    {
        "word": "eleccions",
        "en": "picks"
    },
    {
        "word": "espai",
        "en": "space"
    },
    {
        "word": "fam\u00edlies",
        "en": "families"
    },
    {
        "word": "havien",
        "en": "had"
    },
    {
        "word": "idea",
        "en": "idea"
    },
    {
        "word": "imatges",
        "en": "pictures"
    },
    {
        "word": "llista",
        "en": "list"
    },
    {
        "word": "lliure",
        "en": "freehold"
    },
    {
        "word": "mitjans",
        "en": "mediums"
    },
    {
        "word": "objectiu",
        "en": "target"
    },
    {
        "word": "resta",
        "en": "rest"
    },
    {
        "word": "s\u00f3c",
        "en": "I am"
    },
    {
        "word": "tracta",
        "en": "treats"
    },
    {
        "word": "acabar",
        "en": "terminate"
    },
    {
        "word": "actual",
        "en": "incumbent"
    },
    {
        "word": "alumnes",
        "en": "pupils"
    },
    {
        "word": "cara",
        "en": "sided"
    },
    {
        "word": "futur",
        "en": "future"
    },
    {
        "word": "grups",
        "en": "groups"
    },
    {
        "word": "hagi",
        "en": "beech"
    },
    {
        "word": "joves",
        "en": "youths"
    },
    {
        "word": "l\u00ednia",
        "en": "line"
    },
    {
        "word": "mal",
        "en": "wrong"
    },
    {
        "word": "nivell",
        "en": "level"
    },
    {
        "word": "pol\u00edtic",
        "en": "politician"
    },
    {
        "word": "popular",
        "en": "popular"
    },
    {
        "word": "salut",
        "en": "salutary"
    },
    {
        "word": "seria",
        "en": "would be"
    },
    {
        "word": "activitats",
        "en": "activities"
    },
    {
        "word": "aquell",
        "en": "that one"
    },
    {
        "word": "con\u00e8ixer",
        "en": "meet"
    },
    {
        "word": "director",
        "en": "director"
    },
    {
        "word": "diuen",
        "en": "they say"
    },
    {
        "word": "ella",
        "en": "she"
    },
    {
        "word": "fem",
        "en": "we do"
    },
    {
        "word": "fou",
        "en": "was"
    },
    {
        "word": "jove",
        "en": "youngster"
    },
    {
        "word": "llarg",
        "en": "longue"
    },
    {
        "word": "minuts",
        "en": "minutes"
    },
    {
        "word": "ne",
        "en": "ne"
    },
    {
        "word": "novembre",
        "en": "November"
    },
    {
        "word": "oficial",
        "en": "official"
    },
    {
        "word": "pau",
        "en": "peace"
    },
    {
        "word": "problemes",
        "en": "troubles"
    },
    {
        "word": "seguir",
        "en": "follow"
    },
    {
        "word": "seg\u00fcent",
        "en": "next"
    },
    {
        "word": "all\u00f2",
        "en": "that"
    },
    {
        "word": "desembre",
        "en": "December"
    },
    {
        "word": "estiu",
        "en": "summery"
    },
    {
        "word": "festa",
        "en": "party"
    },
    {
        "word": "fi",
        "en": "fine"
    },
    {
        "word": "membres",
        "en": "memberships"
    },
    {
        "word": "mundial",
        "en": "world"
    },
    {
        "word": "nombre",
        "en": "number"
    },
    {
        "word": "parlament",
        "en": "parliament"
    },
    {
        "word": "tard",
        "en": "late"
    },
    {
        "word": "troba",
        "en": "finds"
    },
    {
        "word": "\u00e8xit",
        "en": "success"
    },
    {
        "word": "c",
        "en": "c"
    },
    {
        "word": "catalans",
        "en": "Catalans"
    },
    {
        "word": "club",
        "en": "clubhouse"
    },
    {
        "word": "explicar",
        "en": "explain"
    },
    {
        "word": "gaireb\u00e9",
        "en": "nearly"
    },
    {
        "word": "paper",
        "en": "role"
    },
    {
        "word": "respecte",
        "en": "respect"
    },
    {
        "word": "segle",
        "en": "century"
    },
    {
        "word": "s\u00e9",
        "en": "I know"
    },
    {
        "word": "volem",
        "en": "we want"
    },
    {
        "word": "\u00fanic",
        "en": "unique"
    },
    {
        "word": "ahir",
        "en": "yesterday"
    },
    {
        "word": "ajuntament",
        "en": "town hall"
    },
    {
        "word": "central",
        "en": "central"
    },
    {
        "word": "comunicaci\u00f3",
        "en": "communication"
    },
    {
        "word": "deu",
        "en": "ten"
    },
    {
        "word": "especial",
        "en": "special"
    },
    {
        "word": "guanyar",
        "en": "win"
    },
    {
        "word": "heu",
        "en": "you must"
    },
    {
        "word": "mig",
        "en": "middle"
    },
    {
        "word": "morir",
        "en": "perishing"
    },
    {
        "word": "paraules",
        "en": "words"
    },
    {
        "word": "parla",
        "en": "speaks"
    },
    {
        "word": "premi",
        "en": "prize"
    },
    {
        "word": "sis",
        "en": "six"
    },
    {
        "word": "sortir",
        "en": "exit"
    },
    {
        "word": "tema",
        "en": "topic"
    },
    {
        "word": "tens",
        "en": "tense"
    },
    {
        "word": "tingut",
        "en": "had"
    },
    {
        "word": "aquells",
        "en": "those"
    },
    {
        "word": "ciutadans",
        "en": "townspeople"
    },
    {
        "word": "creu",
        "en": "feels"
    },
    {
        "word": "defensa",
        "en": "upholds"
    },
    {
        "word": "dem\u00e0",
        "en": "tomorrow"
    },
    {
        "word": "e",
        "en": "e"
    },
    {
        "word": "entrada",
        "en": "inputting"
    },
    {
        "word": "llegir",
        "en": "readout"
    },
    {
        "word": "local",
        "en": "local"
    },
    {
        "word": "nous",
        "en": "walnuts"
    },
    {
        "word": "noves",
        "en": "new"
    },
    {
        "word": "obres",
        "en": "works"
    },
    {
        "word": "segur",
        "en": "sure"
    },
    {
        "word": "xarxa",
        "en": "network"
    },
    {
        "word": "ajuda",
        "en": "support"
    },
    {
        "word": "ajudar",
        "en": "helping"
    },
    {
        "word": "angl\u00e8s",
        "en": "English"
    },
    {
        "word": "aviat",
        "en": "soon"
    },
    {
        "word": "comunitat",
        "en": "community"
    },
    {
        "word": "ets",
        "en": "you are"
    },
    {
        "word": "finalment",
        "en": "Finally"
    },
    {
        "word": "fons",
        "en": "funds"
    },
    {
        "word": "lluita",
        "en": "wrestling"
    },
    {
        "word": "sap",
        "en": "knows"
    },
    {
        "word": "sent",
        "en": "hears"
    },
    {
        "word": "seua",
        "en": "his"
    },
    {
        "word": "temporada",
        "en": "season"
    },
    {
        "word": "total",
        "en": "total"
    },
    {
        "word": "uni\u00f3",
        "en": "togetherness"
    },
    {
        "word": "vols",
        "en": "vols"
    },
    {
        "word": "vull",
        "en": "wanna"
    },
    {
        "word": "y",
        "en": "y"
    },
    {
        "word": "acte",
        "en": "act"
    },
    {
        "word": "cert",
        "en": "true"
    },
    {
        "word": "crear",
        "en": "create"
    },
    {
        "word": "desenvolupament",
        "en": "development"
    },
    {
        "word": "d\u00f3na",
        "en": "giveth"
    },
    {
        "word": "ex\u00e8rcit",
        "en": "army"
    },
    {
        "word": "josep",
        "en": "Josep"
    },
    {
        "word": "m\u00e0",
        "en": "hand"
    },
    {
        "word": "ordre",
        "en": "order"
    },
    {
        "word": "pares",
        "en": "parents"
    },
    {
        "word": "partits",
        "en": "parties"
    },
    {
        "word": "pensar",
        "en": "think"
    },
    {
        "word": "petit",
        "en": "small"
    },
    {
        "word": "queda",
        "en": "remains"
    },
    {
        "word": "quedar",
        "en": "Stay"
    },
    {
        "word": "se'n",
        "en": "it"
    },
    {
        "word": "tampoc",
        "en": "neither"
    },
    {
        "word": "volen",
        "en": "they want"
    },
    {
        "word": "canviar",
        "en": "overhanging"
    },
    {
        "word": "d\u00e9u",
        "en": "godsend"
    },
    {
        "word": "espanyola",
        "en": "Spanish"
    },
    {
        "word": "gener",
        "en": "January"
    },
    {
        "word": "haur\u00e0",
        "en": "shall"
    },
    {
        "word": "joc",
        "en": "play"
    },
    {
        "word": "mitjan\u00e7ant",
        "en": "via"
    },
    {
        "word": "morts",
        "en": "slain"
    },
    {
        "word": "relaci\u00f3",
        "en": "relationship"
    },
    {
        "word": "control",
        "en": "control"
    },
    {
        "word": "costa",
        "en": "shoreline"
    },
    {
        "word": "curs",
        "en": "year"
    },
    {
        "word": "independ\u00e8ncia",
        "en": "independence"
    },
    {
        "word": "malgrat",
        "en": "spite"
    },
    {
        "word": "portar",
        "en": "carry"
    },
    {
        "word": "resultats",
        "en": "results"
    },
    {
        "word": "sentir",
        "en": "feel"
    },
    {
        "word": "\u00fanica",
        "en": "uniquely"
    },
    {
        "word": "acci\u00f3",
        "en": "action"
    },
    {
        "word": "acc\u00e9s",
        "en": "access"
    },
    {
        "word": "cultural",
        "en": "cultural"
    },
    {
        "word": "far\u00e0",
        "en": "will do"
    },
    {
        "word": "llibres",
        "en": "books"
    },
    {
        "word": "llocs",
        "en": "venues"
    },
    {
        "word": "mans",
        "en": "hands"
    },
    {
        "word": "moviment",
        "en": "movement"
    },
    {
        "word": "principal",
        "en": "principal"
    },
    {
        "word": "rebre",
        "en": "receiving"
    },
    {
        "word": "resposta",
        "en": "response"
    },
    {
        "word": "val\u00e8ncia",
        "en": "valence"
    },
    {
        "word": "\u00faltim",
        "en": "last"
    },
    {
        "word": "actualment",
        "en": "presently"
    },
    {
        "word": "jocs",
        "en": "games"
    },
    {
        "word": "mantenir",
        "en": "maintain"
    },
    {
        "word": "marxa",
        "en": "march"
    },
    {
        "word": "participar",
        "en": "partake"
    },
    {
        "word": "puc",
        "en": "I can"
    },
    {
        "word": "punts",
        "en": "points"
    },
    {
        "word": "santa",
        "en": "holy"
    },
    {
        "word": "teatre",
        "en": "theater"
    },
    {
        "word": "voltant",
        "en": "around"
    },
    {
        "word": "vosaltres",
        "en": "you"
    },
    {
        "word": "alt",
        "en": "tall"
    },
    {
        "word": "capital",
        "en": "capital"
    },
    {
        "word": "conegut",
        "en": "met"
    },
    {
        "word": "especialment",
        "en": "specially"
    },
    {
        "word": "feia",
        "en": "did"
    },
    {
        "word": "f\u00e0cil",
        "en": "facile"
    },
    {
        "word": "igual",
        "en": "equal"
    },
    {
        "word": "mercat",
        "en": "marketplace"
    },
    {
        "word": "pel\u00b7l\u00edcula",
        "en": "movie"
    },
    {
        "word": "prendre",
        "en": "take"
    },
    {
        "word": "real",
        "en": "real"
    },
    {
        "word": "sort",
        "en": "luck"
    },
    {
        "word": "sovint",
        "en": "oftentimes"
    },
    {
        "word": "territori",
        "en": "territory"
    },
    {
        "word": "c\u00e0rrec",
        "en": "charge"
    },
    {
        "word": "interior",
        "en": "interior"
    },
    {
        "word": "just\u00edcia",
        "en": "justice"
    },
    {
        "word": "organitzaci\u00f3",
        "en": "organizing"
    },
    {
        "word": "primers",
        "en": "primers"
    },
    {
        "word": "ra\u00f3",
        "en": "reason"
    },
    {
        "word": "realment",
        "en": "really"
    },
    {
        "word": "s\u00e8rie",
        "en": "series"
    },
    {
        "word": "viu",
        "en": "vivid"
    },
    {
        "word": "all\u00e0",
        "en": "theres"
    },
    {
        "word": "b",
        "en": "b"
    },
    {
        "word": "baix",
        "en": "low"
    },
    {
        "word": "carrers",
        "en": "streets"
    },
    {
        "word": "decidir",
        "en": "decide"
    },
    {
        "word": "dur",
        "en": "tough"
    },
    {
        "word": "festival",
        "en": "festival"
    },
    {
        "word": "fos",
        "en": "molten"
    },
    {
        "word": "fotos",
        "en": "photos"
    },
    {
        "word": "generalitat",
        "en": "generality"
    },
    {
        "word": "llum",
        "en": "light"
    },
    {
        "word": "maria",
        "en": "Maria"
    },
    {
        "word": "of",
        "en": "of"
    },
    {
        "word": "personal",
        "en": "staffs"
    },
    {
        "word": "son",
        "en": "sleep"
    },
    {
        "word": "teniu",
        "en": "you have"
    },
    {
        "word": "via",
        "en": "thoroughfare"
    },
    {
        "word": "convertir",
        "en": "convert"
    },
    {
        "word": "escriure",
        "en": "writing"
    },
    {
        "word": "esquerra",
        "en": "left"
    },
    {
        "word": "explica",
        "en": "explains"
    },
    {
        "word": "fran\u00e7a",
        "en": "france"
    },
    {
        "word": "futbol",
        "en": "football"
    },
    {
        "word": "institut",
        "en": "institute"
    },
    {
        "word": "jordi",
        "en": "Jordi"
    },
    {
        "word": "menjar",
        "en": "mealtime"
    },
    {
        "word": "millors",
        "en": "better"
    },
    {
        "word": "model",
        "en": "model"
    },
    {
        "word": "pagar",
        "en": "pay"
    },
    {
        "word": "premsa",
        "en": "press"
    },
    {
        "word": "presentar",
        "en": "introduce"
    },
    {
        "word": "regi\u00f3",
        "en": "region"
    },
    {
        "word": "sobretot",
        "en": "notably"
    },
    {
        "word": "viol\u00e8ncia",
        "en": "violence"
    },
    {
        "word": "barri",
        "en": "neighbourhood"
    },
    {
        "word": "base",
        "en": "basis"
    },
    {
        "word": "classe",
        "en": "class"
    },
    {
        "word": "debat",
        "en": "debate"
    },
    {
        "word": "deixa",
        "en": "quits"
    },
    {
        "word": "diferent",
        "en": "dissimilar"
    },
    {
        "word": "dif\u00edcil",
        "en": "tricky"
    },
    {
        "word": "donat",
        "en": "given"
    },
    {
        "word": "economia",
        "en": "economy"
    },
    {
        "word": "entendre",
        "en": "understand"
    },
    {
        "word": "just",
        "en": "righteous"
    },
    {
        "word": "mitj\u00e0",
        "en": "midst"
    },
    {
        "word": "qualitat",
        "en": "quality"
    },
    {
        "word": "torna",
        "en": "returns"
    },
    {
        "word": "viatge",
        "en": "voyage"
    },
    {
        "word": "vista",
        "en": "view"
    },
    {
        "word": "\u00faltima",
        "en": "last"
    },
    {
        "word": "alta",
        "en": "discharge"
    },
    {
        "word": "arribat",
        "en": "arrived"
    },
    {
        "word": "associaci\u00f3",
        "en": "association"
    },
    {
        "word": "autor",
        "en": "perpetrator"
    },
    {
        "word": "bo",
        "en": "bole"
    },
    {
        "word": "endavant",
        "en": "onwards"
    },
    {
        "word": "http",
        "en": "http"
    },
    {
        "word": "meus",
        "en": "mine"
    },
    {
        "word": "p",
        "en": "p"
    },
    {
        "word": "parc",
        "en": "parkland"
    },
    {
        "word": "perdre",
        "en": "stray"
    },
    {
        "word": "petita",
        "en": "small"
    },
    {
        "word": "pogut",
        "en": "could"
    },
    {
        "word": "principals",
        "en": "principals"
    },
    {
        "word": "resultat",
        "en": "upshot"
    },
    {
        "word": "actes",
        "en": "deeds"
    },
    {
        "word": "departament",
        "en": "departement"
    },
    {
        "word": "diari",
        "en": "newspaper"
    },
    {
        "word": "dissabte",
        "en": "Saturday"
    },
    {
        "word": "edifici",
        "en": "edifice"
    },
    {
        "word": "entrar",
        "en": "enter"
    },
    {
        "word": "entrevista",
        "en": "interviewing"
    },
    {
        "word": "evitar",
        "en": "avoid"
    },
    {
        "word": "formaci\u00f3",
        "en": "training"
    },
    {
        "word": "membre",
        "en": "member"
    },
    {
        "word": "motiu",
        "en": "motive"
    },
    {
        "word": "pena",
        "en": "sorrowful"
    },
    {
        "word": "pregunta",
        "en": "question"
    },
    {
        "word": "riu",
        "en": "laughs"
    },
    {
        "word": "set",
        "en": "thirst"
    },
    {
        "word": "sou",
        "en": "salary"
    },
    {
        "word": "televisi\u00f3",
        "en": "television"
    },
    {
        "word": "acaba",
        "en": "ends"
    },
    {
        "word": "atac",
        "en": "onslaught"
    },
    {
        "word": "comen\u00e7a",
        "en": "starts"
    },
    {
        "word": "cor",
        "en": "hearted"
    },
    {
        "word": "edat",
        "en": "age"
    },
    {
        "word": "estaven",
        "en": "were"
    },
    {
        "word": "etc",
        "en": "etc"
    },
    {
        "word": "font",
        "en": "source"
    },
    {
        "word": "illa",
        "en": "island"
    },
    {
        "word": "importants",
        "en": "important"
    },
    {
        "word": "not\u00edcies",
        "en": "news"
    },
    {
        "word": "sala",
        "en": "ward"
    },
    {
        "word": "utilitzar",
        "en": "utilize"
    },
    {
        "word": "vi",
        "en": "wine"
    },
    {
        "word": "alemanya",
        "en": "german"
    },
    {
        "word": "amor",
        "en": "sweetheart"
    },
    {
        "word": "casos",
        "en": "instances"
    },
    {
        "word": "comissi\u00f3",
        "en": "commission"
    },
    {
        "word": "data",
        "en": "date"
    },
    {
        "word": "direcci\u00f3",
        "en": "steering"
    },
    {
        "word": "estudis",
        "en": "studies"
    },
    {
        "word": "experi\u00e8ncia",
        "en": "experience"
    },
    {
        "word": "h",
        "en": "h"
    },
    {
        "word": "ple",
        "en": "full"
    },
    {
        "word": "podia",
        "en": "could"
    },
    {
        "word": "posa",
        "en": "puts"
    },
    {
        "word": "pugui",
        "en": "can"
    },
    {
        "word": "p\u00e0gina",
        "en": "page"
    },
    {
        "word": "ve",
        "en": "comes"
    },
    {
        "word": "anat",
        "en": "gone"
    },
    {
        "word": "anem",
        "en": "let's go"
    },
    {
        "word": "arreu",
        "en": "everywhere"
    },
    {
        "word": "companyia",
        "en": "company"
    },
    {
        "word": "construcci\u00f3",
        "en": "construction"
    },
    {
        "word": "cotxe",
        "en": "car"
    },
    {
        "word": "espera",
        "en": "waits"
    },
    {
        "word": "estudi",
        "en": "study"
    },
    {
        "word": "europea",
        "en": "European"
    },
    {
        "word": "euros",
        "en": "euros"
    },
    {
        "word": "falta",
        "en": "missing"
    },
    {
        "word": "filla",
        "en": "daughter"
    },
    {
        "word": "illes",
        "en": "islands"
    },
    {
        "word": "inter\u00e8s",
        "en": "interest"
    },
    {
        "word": "john",
        "en": "john"
    },
    {
        "word": "mil",
        "en": "thousand"
    },
    {
        "word": "mira",
        "en": "look"
    },
    {
        "word": "pol\u00edtiques",
        "en": "policies"
    },
    {
        "word": "presenta",
        "en": "unveils"
    },
    {
        "word": "projectes",
        "en": "projects"
    },
    {
        "word": "q\u00fcesti\u00f3",
        "en": "question"
    },
    {
        "word": "senyor",
        "en": "sir"
    },
    {
        "word": "sigut",
        "en": "been"
    },
    {
        "word": "t\u00edtol",
        "en": "titre"
    },
    {
        "word": "aleshores",
        "en": "then"
    },
    {
        "word": "ciutats",
        "en": "cities"
    },
    {
        "word": "continua",
        "en": "continues"
    },
    {
        "word": "deia",
        "en": "said"
    },
    {
        "word": "dreta",
        "en": "right"
    },
    {
        "word": "esgl\u00e9sia",
        "en": "church"
    },
    {
        "word": "fets",
        "en": "made"
    },
    {
        "word": "in",
        "en": "in"
    },
    {
        "word": "mapa",
        "en": "map"
    },
    {
        "word": "permet",
        "en": "lets"
    },
    {
        "word": "pobles",
        "en": "villages"
    },
    {
        "word": "prova",
        "en": "test"
    },
    {
        "word": "pr\u00f2pia",
        "en": "own"
    },
    {
        "word": "recursos",
        "en": "resources"
    },
    {
        "word": "r\u00e0dio",
        "en": "radio"
    },
    {
        "word": "valenci\u00e0",
        "en": "Valencian"
    },
    {
        "word": "arriba",
        "en": "arrives"
    },
    {
        "word": "divendres",
        "en": "Friday"
    },
    {
        "word": "entitats",
        "en": "entities"
    },
    {
        "word": "forces",
        "en": "forces"
    },
    {
        "word": "girona",
        "en": "Girona"
    },
    {
        "word": "mena",
        "en": "sort"
    },
    {
        "word": "ministre",
        "en": "ministering"
    },
    {
        "word": "missatge",
        "en": "message"
    },
    {
        "word": "natural",
        "en": "natural"
    },
    {
        "word": "not\u00edcia",
        "en": "news"
    },
    {
        "word": "opini\u00f3",
        "en": "opinion"
    },
    {
        "word": "oportunitat",
        "en": "opportunity"
    },
    {
        "word": "paraula",
        "en": "word"
    },
    {
        "word": "perdut",
        "en": "strayed"
    },
    {
        "word": "publicaci\u00f3",
        "en": "publication"
    },
    {
        "word": "sa",
        "en": "healthy"
    },
    {
        "word": "treballadors",
        "en": "workmen"
    },
    {
        "word": "visita",
        "en": "visitation"
    },
    {
        "word": "administraci\u00f3",
        "en": "stewardship"
    },
    {
        "word": "antic",
        "en": "erstwhile"
    },
    {
        "word": "baixa",
        "en": "lowers"
    },
    {
        "word": "diumenge",
        "en": "Sunday"
    },
    {
        "word": "fort",
        "en": "tough"
    },
    {
        "word": "humans",
        "en": "humans"
    },
    {
        "word": "militar",
        "en": "militate"
    },
    {
        "word": "museu",
        "en": "museum"
    },
    {
        "word": "n\u00famero",
        "en": "number"
    },
    {
        "word": "preu",
        "en": "price"
    },
    {
        "word": "propi",
        "en": "own"
    },
    {
        "word": "reuni\u00f3",
        "en": "rallying"
    },
    {
        "word": "sector",
        "en": "sector"
    },
    {
        "word": "setmanes",
        "en": "weeks"
    },
    {
        "word": "tarda",
        "en": "afternoon"
    },
    {
        "word": "veig",
        "en": "I see"
    },
    {
        "word": "versi\u00f3",
        "en": "version"
    },
    {
        "word": "x",
        "en": "x"
    },
    {
        "word": "can\u00e7\u00f3",
        "en": "song"
    },
    {
        "word": "clau",
        "en": "key"
    },
    {
        "word": "dubte",
        "en": "doubt"
    },
    {
        "word": "escoles",
        "en": "schools"
    },
    {
        "word": "est",
        "en": "est"
    },
    {
        "word": "gaire",
        "en": "a lot"
    },
    {
        "word": "g\u00e8nere",
        "en": "genus"
    },
    {
        "word": "junts",
        "en": "together"
    },
    {
        "word": "municipal",
        "en": "municipal"
    },
    {
        "word": "pitjor",
        "en": "worse"
    },
    {
        "word": "professor",
        "en": "teacher"
    },
    {
        "word": "recordar",
        "en": "remind"
    },
    {
        "word": "refer\u00e8ncia",
        "en": "referencing"
    },
    {
        "word": "revista",
        "en": "magazine"
    },
    {
        "word": "segueix",
        "en": "follows"
    },
    {
        "word": "taula",
        "en": "tabling"
    },
    {
        "word": "assassinat",
        "en": "murdered"
    },
    {
        "word": "castell",
        "en": "castle"
    },
    {
        "word": "castell\u00e0",
        "en": "Spanish"
    },
    {
        "word": "escoltar",
        "en": "listen"
    },
    {
        "word": "foc",
        "en": "fire"
    },
    {
        "word": "germ\u00e0",
        "en": "sibling"
    },
    {
        "word": "hagut",
        "en": "had"
    },
    {
        "word": "investigaci\u00f3",
        "en": "investigation"
    },
    {
        "word": "lluny",
        "en": "faraway"
    },
    {
        "word": "origen",
        "en": "origination"
    },
    {
        "word": "participaci\u00f3",
        "en": "turnout"
    },
    {
        "word": "presentaci\u00f3",
        "en": "unveiling"
    },
    {
        "word": "productes",
        "en": "products"
    },
    {
        "word": "siguin",
        "en": "they are"
    },
    {
        "word": "text",
        "en": "text"
    },
    {
        "word": "troben",
        "en": "they find"
    },
    {
        "word": "\u00e8poca",
        "en": "epoch"
    },
    {
        "word": "acabat",
        "en": "finishing"
    },
    {
        "word": "bones",
        "en": "good"
    },
    {
        "word": "cinema",
        "en": "cinema"
    },
    {
        "word": "color",
        "en": "colour"
    },
    {
        "word": "conjunt",
        "en": "set"
    },
    {
        "word": "construir",
        "en": "construct"
    },
    {
        "word": "david",
        "en": "david"
    },
    {
        "word": "energia",
        "en": "energy"
    },
    {
        "word": "equips",
        "en": "teams"
    },
    {
        "word": "feu",
        "en": "heartland"
    },
    {
        "word": "greu",
        "en": "severe"
    },
    {
        "word": "jugar",
        "en": "play"
    },
    {
        "word": "obstant",
        "en": "However"
    },
    {
        "word": "pocs",
        "en": "fewest"
    },
    {
        "word": "pp",
        "en": "pp"
    },
    {
        "word": "principi",
        "en": "tenet"
    },
    {
        "word": "p\u00fablics",
        "en": "publics"
    },
    {
        "word": "temes",
        "en": "topics"
    },
    {
        "word": "val",
        "en": "worth"
    },
    {
        "word": "vila",
        "en": "villa"
    },
    {
        "word": "voleu",
        "en": "you want"
    },
    {
        "word": "carles",
        "en": "carles"
    },
    {
        "word": "deixat",
        "en": "slob"
    },
    {
        "word": "faci",
        "en": "do"
    },
    {
        "word": "franc\u00e8s",
        "en": "French"
    },
    {
        "word": "jornada",
        "en": "day"
    },
    {
        "word": "locals",
        "en": "premises"
    },
    {
        "word": "manifestaci\u00f3",
        "en": "rally"
    },
    {
        "word": "marc",
        "en": "framework"
    },
    {
        "word": "mateixos",
        "en": "same"
    },
    {
        "word": "portes",
        "en": "gates"
    },
    {
        "word": "proper",
        "en": "upcoming"
    },
    {
        "word": "recorda",
        "en": "reminds"
    },
    {
        "word": "ulls",
        "en": "eyes"
    },
    {
        "word": "vict\u00f2ria",
        "en": "victory"
    },
    {
        "word": "zones",
        "en": "zones"
    },
    {
        "word": "activitat",
        "en": "activity"
    },
    {
        "word": "anterior",
        "en": "previous"
    },
    {
        "word": "aprendre",
        "en": "learn"
    },
    {
        "word": "aquella",
        "en": "that one"
    },
    {
        "word": "celebrar",
        "en": "celebrate"
    },
    {
        "word": "continuar",
        "en": "continue"
    },
    {
        "word": "democr\u00e0cia",
        "en": "democracy"
    },
    {
        "word": "digital",
        "en": "digital"
    },
    {
        "word": "enll\u00e0",
        "en": "yonder"
    },
    {
        "word": "entorn",
        "en": "surroundings"
    },
    {
        "word": "import\u00e0ncia",
        "en": "significance"
    },
    {
        "word": "km",
        "en": "km"
    },
    {
        "word": "obrir",
        "en": "open"
    },
    {
        "word": "obtenir",
        "en": "obtain"
    },
    {
        "word": "posici\u00f3",
        "en": "position"
    },
    {
        "word": "publicat",
        "en": "published"
    },
    {
        "word": "quants",
        "en": "how many"
    },
    {
        "word": "recerca",
        "en": "research"
    },
    {
        "word": "trobat",
        "en": "found"
    },
    {
        "word": "twitter",
        "en": "twitter"
    },
    {
        "word": "veus",
        "en": "voices"
    },
    {
        "word": "vostra",
        "en": "yours"
    },
    {
        "word": "vostre",
        "en": "yours"
    },
    {
        "word": "amic",
        "en": "pal"
    },
    {
        "word": "compartir",
        "en": "sharing"
    },
    {
        "word": "com\u00fa",
        "en": "common"
    },
    {
        "word": "condicions",
        "en": "conditions"
    },
    {
        "word": "congr\u00e9s",
        "en": "congress"
    },
    {
        "word": "decisi\u00f3",
        "en": "decision"
    },
    {
        "word": "escrit",
        "en": "written"
    },
    {
        "word": "exposici\u00f3",
        "en": "exposure"
    },
    {
        "word": "farem",
        "en": "we will do"
    },
    {
        "word": "fes",
        "en": "fes"
    },
    {
        "word": "format",
        "en": "formed"
    },
    {
        "word": "hospital",
        "en": "hospital"
    },
    {
        "word": "inici",
        "en": "start"
    },
    {
        "word": "or",
        "en": "gold"
    },
    {
        "word": "pere",
        "en": "pere"
    },
    {
        "word": "perill",
        "en": "peril"
    },
    {
        "word": "protecci\u00f3",
        "en": "protection"
    },
    {
        "word": "assemblea",
        "en": "assembly"
    },
    {
        "word": "companys",
        "en": "peers"
    },
    {
        "word": "creaci\u00f3",
        "en": "inception"
    },
    {
        "word": "crisi",
        "en": "crisis"
    },
    {
        "word": "independent",
        "en": "indie"
    },
    {
        "word": "judici",
        "en": "judgment"
    },
    {
        "word": "lliga",
        "en": "garter"
    },
    {
        "word": "meitat",
        "en": "half"
    },
    {
        "word": "palau",
        "en": "palace"
    },
    {
        "word": "patrimoni",
        "en": "patrimony"
    },
    {
        "word": "petits",
        "en": "petits"
    },
    {
        "word": "pres\u00e8ncia",
        "en": "presence"
    },
    {
        "word": "seran",
        "en": "they will be"
    },
    {
        "word": "tercer",
        "en": "third"
    },
    {
        "word": "to",
        "en": "tone"
    },
    {
        "word": "vuit",
        "en": "eight"
    },
    {
        "word": "\u00faltims",
        "en": "last"
    },
    {
        "word": "constituci\u00f3",
        "en": "constitution"
    },
    {
        "word": "demana",
        "en": "heck"
    },
    {
        "word": "estudiants",
        "en": "students"
    },
    {
        "word": "feli\u00e7",
        "en": "happy"
    },
    {
        "word": "gesti\u00f3",
        "en": "management"
    },
    {
        "word": "habitants",
        "en": "inhabitants"
    },
    {
        "word": "honor",
        "en": "honour"
    },
    {
        "word": "idees",
        "en": "insights"
    },
    {
        "word": "mesures",
        "en": "measures"
    },
    {
        "word": "negre",
        "en": "black"
    },
    {
        "word": "parts",
        "en": "parts"
    },
    {
        "word": "per\u00edode",
        "en": "period"
    },
    {
        "word": "port",
        "en": "port"
    },
    {
        "word": "posat",
        "en": "perching"
    },
    {
        "word": "primeres",
        "en": "firsts"
    },
    {
        "word": "publicar",
        "en": "publish"
    },
    {
        "word": "significa",
        "en": "signifies"
    },
    {
        "word": "superior",
        "en": "uppermost"
    },
    {
        "word": "unitat",
        "en": "unity"
    },
    {
        "word": "aconseguit",
        "en": "gotten"
    },
    {
        "word": "ac\u00ed",
        "en": "here"
    },
    {
        "word": "aire",
        "en": "air"
    },
    {
        "word": "anomenat",
        "en": "termed"
    },
    {
        "word": "carta",
        "en": "letter"
    },
    {
        "word": "centres",
        "en": "centres"
    },
    {
        "word": "comprar",
        "en": "buy"
    },
    {
        "word": "hagu\u00e9s",
        "en": "had"
    },
    {
        "word": "iniciativa",
        "en": "initiative"
    },
    {
        "word": "interessant",
        "en": "interesting"
    },
    {
        "word": "jaume",
        "en": "James"
    },
    {
        "word": "lluitar",
        "en": "wrestle"
    },
    {
        "word": "mem\u00f2ria",
        "en": "memory"
    },
    {
        "word": "mestre",
        "en": "teacher"
    },
    {
        "word": "muntanya",
        "en": "mountain"
    },
    {
        "word": "obert",
        "en": "overt"
    },
    {
        "word": "principis",
        "en": "tenets"
    },
    {
        "word": "producci\u00f3",
        "en": "yield"
    },
    {
        "word": "proves",
        "en": "tests"
    },
    {
        "word": "rebut",
        "en": "received"
    },
    {
        "word": "relacions",
        "en": "relationships"
    },
    {
        "word": "sabem",
        "en": "we know"
    },
    {
        "word": "saps",
        "en": "you know"
    },
    {
        "word": "secci\u00f3",
        "en": "section"
    },
    {
        "word": "treballant",
        "en": "working"
    },
    {
        "word": "tribunal",
        "en": "court"
    },
    {
        "word": "v",
        "en": "v"
    },
    {
        "word": "ve\u00efns",
        "en": "neighbours"
    },
    {
        "word": "vostres",
        "en": "yours"
    },
    {
        "word": "\u00e0rea",
        "en": "area"
    },
    {
        "word": "0",
        "en": "0"
    },
    {
        "word": "aniversari",
        "en": "birthday"
    },
    {
        "word": "can",
        "en": "can"
    },
    {
        "word": "cases",
        "en": "houses"
    },
    {
        "word": "directe",
        "en": "lineal"
    },
    {
        "word": "elles",
        "en": "they"
    },
    {
        "word": "estil",
        "en": "styling"
    },
    {
        "word": "est\u00e0s",
        "en": "you are"
    },
    {
        "word": "familiars",
        "en": "relatives"
    },
    {
        "word": "formar",
        "en": "form"
    },
    {
        "word": "front",
        "en": "forehead"
    },
    {
        "word": "gu\u00e0rdia",
        "en": "guard"
    },
    {
        "word": "hola",
        "en": "Hallo"
    }
]