[
    {
        "word": "a",
        "en": "a"
    },
    {
        "word": "az",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "\u00e9s",
        "en": "and"
    },
    {
        "word": "nem",
        "en": "not"
    },
    {
        "word": "hogy",
        "en": "to"
    },
    {
        "word": "egy",
        "en": "an"
    },
    {
        "word": "is",
        "en": "is"
    },
    {
        "word": "de",
        "en": "en"
    },
    {
        "word": "meg",
        "en": "and"
    },
    {
        "word": "csak",
        "en": "only"
    },
    {
        "word": "ha",
        "en": "ha"
    },
    {
        "word": "van",
        "en": "is"
    },
    {
        "word": "volt",
        "en": "was"
    },
    {
        "word": "ez",
        "en": "this is"
    },
    {
        "word": "vagy",
        "en": "or"
    },
    {
        "word": "m\u00e1r",
        "en": "already"
    },
    {
        "word": "m\u00e9g",
        "en": "more"
    },
    {
        "word": "\u00e9n",
        "en": "my"
    },
    {
        "word": "kell",
        "en": "at"
    },
    {
        "word": "el",
        "en": "el"
    },
    {
        "word": "j\u00f3",
        "en": "good"
    },
    {
        "word": "ki",
        "en": "off"
    },
    {
        "word": "azt",
        "en": "it"
    },
    {
        "word": "most",
        "en": "now"
    },
    {
        "word": "akkor",
        "en": "then"
    },
    {
        "word": "mint",
        "en": "such as"
    },
    {
        "word": "1",
        "en": "1"
    },
    {
        "word": "ezt",
        "en": "this"
    },
    {
        "word": "minden",
        "en": "all"
    },
    {
        "word": "mert",
        "en": "because"
    },
    {
        "word": "magyar",
        "en": "hungarian"
    },
    {
        "word": "nagyon",
        "en": "very"
    },
    {
        "word": "\u00edgy",
        "en": "so"
    },
    {
        "word": "olyan",
        "en": "such as"
    },
    {
        "word": "itt",
        "en": "here"
    },
    {
        "word": "mi",
        "en": "mi"
    },
    {
        "word": "sem",
        "en": "nor"
    },
    {
        "word": "2",
        "en": "2"
    },
    {
        "word": "lesz",
        "en": "will be"
    },
    {
        "word": "lehet",
        "en": "can be found at"
    },
    {
        "word": "vagyok",
        "en": "am"
    },
    {
        "word": "majd",
        "en": "then"
    },
    {
        "word": "es",
        "en": "es"
    },
    {
        "word": "nagy",
        "en": "large"
    },
    {
        "word": "\u00fagy",
        "en": "like"
    },
    {
        "word": "3",
        "en": "3"
    },
    {
        "word": "be",
        "en": "be"
    },
    {
        "word": "nincs",
        "en": "none"
    },
    {
        "word": "aki",
        "en": "who is"
    },
    {
        "word": "k\u00e9t",
        "en": "two"
    },
    {
        "word": "fel",
        "en": "up"
    },
    {
        "word": "ut\u00e1n",
        "en": "after"
    },
    {
        "word": "ne",
        "en": "ne"
    },
    {
        "word": "\u00faj",
        "en": "new"
    },
    {
        "word": "amikor",
        "en": "when"
    },
    {
        "word": "ami",
        "en": "which is"
    },
    {
        "word": "els\u0151",
        "en": "first"
    },
    {
        "word": "te",
        "en": "you"
    },
    {
        "word": "t\u00f6bb",
        "en": "more"
    },
    {
        "word": "pedig",
        "en": "and"
    },
    {
        "word": "mindig",
        "en": "always"
    },
    {
        "word": "nekem",
        "en": "me"
    },
    {
        "word": "4",
        "en": "4"
    },
    {
        "word": "amit",
        "en": "which"
    },
    {
        "word": "szerint",
        "en": "according to"
    },
    {
        "word": "kis",
        "en": "small"
    },
    {
        "word": "mit",
        "en": "with"
    },
    {
        "word": "s",
        "en": "s"
    },
    {
        "word": "egyik",
        "en": "one"
    },
    {
        "word": "ilyen",
        "en": "such as"
    },
    {
        "word": "le",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "sok",
        "en": "many"
    },
    {
        "word": "5",
        "en": "5"
    },
    {
        "word": "e",
        "en": "e"
    },
    {
        "word": "j\u00f3l",
        "en": "well"
    },
    {
        "word": "i",
        "en": "i"
    },
    {
        "word": "mi\u00e9rt",
        "en": "why"
    },
    {
        "word": "volna",
        "en": "have been"
    },
    {
        "word": "az\u00e9rt",
        "en": "therefore"
    },
    {
        "word": "tudom",
        "en": "i know"
    },
    {
        "word": "budapest",
        "en": "budapest"
    },
    {
        "word": "milyen",
        "en": "what"
    },
    {
        "word": "igen",
        "en": "yes"
    },
    {
        "word": "k\u00f6z\u00f6tt",
        "en": "between"
    },
    {
        "word": "lett",
        "en": "latvian"
    },
    {
        "word": "ott",
        "en": "there"
    },
    {
        "word": "alatt",
        "en": "under"
    },
    {
        "word": "ember",
        "en": "man"
    },
    {
        "word": "ma",
        "en": "today"
    },
    {
        "word": "miatt",
        "en": "due to"
    },
    {
        "word": "t",
        "en": "t"
    },
    {
        "word": "lenne",
        "en": "would be"
    },
    {
        "word": "\u00e1ltal",
        "en": "by"
    },
    {
        "word": "h\u00e1t",
        "en": "well"
    },
    {
        "word": "m\u00e1s",
        "en": "other"
    },
    {
        "word": "\u0151",
        "en": "\u0151"
    },
    {
        "word": "mikor",
        "en": "when"
    },
    {
        "word": "valami",
        "en": "something"
    },
    {
        "word": "ben",
        "en": "at"
    },
    {
        "word": "eg\u00e9sz",
        "en": "all"
    },
    {
        "word": "arra",
        "en": "to"
    },
    {
        "word": "ez\u00e9rt",
        "en": "therefore"
    },
    {
        "word": "vannak",
        "en": "are"
    },
    {
        "word": "6",
        "en": "6"
    },
    {
        "word": "ahol",
        "en": "where"
    },
    {
        "word": "\u00e1t",
        "en": "via"
    },
    {
        "word": "ezek",
        "en": "these"
    },
    {
        "word": "8",
        "en": "8"
    },
    {
        "word": "legyen",
        "en": "be"
    },
    {
        "word": "nap",
        "en": "day"
    },
    {
        "word": "7",
        "en": "7"
    },
    {
        "word": "r\u00e1",
        "en": "on"
    },
    {
        "word": "the",
        "en": "the"
    },
    {
        "word": "el\u00e9g",
        "en": "enough"
    },
    {
        "word": "neki",
        "en": "him"
    },
    {
        "word": "azt\u00e1n",
        "en": "then"
    },
    {
        "word": "el\u0151tt",
        "en": "before"
    },
    {
        "word": "se",
        "en": "se"
    },
    {
        "word": "valaki",
        "en": "someone"
    },
    {
        "word": "\u00e9v",
        "en": "year"
    },
    {
        "word": "amely",
        "en": "which is"
    },
    {
        "word": "kicsit",
        "en": "bit"
    },
    {
        "word": "semmi",
        "en": "nothing"
    },
    {
        "word": "t\u00e9nyleg",
        "en": "really"
    },
    {
        "word": "mellett",
        "en": "next to"
    },
    {
        "word": "erre",
        "en": "to"
    },
    {
        "word": "fog",
        "en": "will"
    },
    {
        "word": "mindenki",
        "en": "everyone"
    },
    {
        "word": "neked",
        "en": "for you"
    },
    {
        "word": "na",
        "en": "na"
    },
    {
        "word": "n\u00e9lk\u00fcl",
        "en": "without"
    },
    {
        "word": "saj\u00e1t",
        "en": "own"
    },
    {
        "word": "sz\u00e9p",
        "en": "beautiful"
    },
    {
        "word": "ahogy",
        "en": "as"
    },
    {
        "word": "akik",
        "en": "who are"
    },
    {
        "word": "h\u00e1rom",
        "en": "three"
    },
    {
        "word": "ink\u00e1bb",
        "en": "rather"
    },
    {
        "word": "jobb",
        "en": "better"
    },
    {
        "word": "szerintem",
        "en": "i think"
    },
    {
        "word": "egy\u00fctt",
        "en": "together"
    },
    {
        "word": "hogyan",
        "en": "how"
    },
    {
        "word": "t\u00fal",
        "en": "beyond"
    },
    {
        "word": "valamint",
        "en": "and"
    },
    {
        "word": "9",
        "en": "9"
    },
    {
        "word": "legjobb",
        "en": "best from"
    },
    {
        "word": "\u00fajra",
        "en": "re"
    },
    {
        "word": "biztos",
        "en": "commissioner"
    },
    {
        "word": "c",
        "en": "c"
    },
    {
        "word": "ezzel",
        "en": "with this"
    },
    {
        "word": "mivel",
        "en": "whereas"
    },
    {
        "word": "m\u00e1sik",
        "en": "other"
    },
    {
        "word": "n\u00e9h\u00e1ny",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "vissza",
        "en": "back"
    },
    {
        "word": "\u0151ket",
        "en": "them"
    },
    {
        "word": "ban",
        "en": "ban"
    },
    {
        "word": "ellen",
        "en": "against"
    },
    {
        "word": "ennek",
        "en": "of this"
    },
    {
        "word": "hanem",
        "en": "but"
    },
    {
        "word": "p\u00e1r",
        "en": "couple"
    },
    {
        "word": "benne",
        "en": "included in"
    },
    {
        "word": "ezen",
        "en": "on this"
    },
    {
        "word": "persze",
        "en": "of course"
    },
    {
        "word": "tov\u00e1bb",
        "en": "more"
    },
    {
        "word": "azonban",
        "en": "however"
    },
    {
        "word": "c\u00edm\u0171",
        "en": "entitled"
    },
    {
        "word": "emberek",
        "en": "people"
    },
    {
        "word": "illetve",
        "en": "or"
    },
    {
        "word": "k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m",
        "en": "thank you"
    },
    {
        "word": "vele",
        "en": "by"
    },
    {
        "word": "\u00e9ves",
        "en": "annual"
    },
    {
        "word": "egyszer",
        "en": "once"
    },
    {
        "word": "tal\u00e1n",
        "en": "perhaps"
    },
    {
        "word": "ebben",
        "en": "from this"
    },
    {
        "word": "rossz",
        "en": "bad"
    },
    {
        "word": "teljesen",
        "en": "completely"
    },
    {
        "word": "b\u00e1r",
        "en": "bar"
    },
    {
        "word": "kellett",
        "en": "had to"
    },
    {
        "word": "teljes",
        "en": "full"
    },
    {
        "word": "voltak",
        "en": "were"
    },
    {
        "word": "annak",
        "en": "its"
    },
    {
        "word": "annyira",
        "en": "so much"
    },
    {
        "word": "este",
        "en": "evening"
    },
    {
        "word": "id\u0151",
        "en": "time"
    },
    {
        "word": "mind",
        "en": "mind"
    },
    {
        "word": "m\u00e1sodik",
        "en": "second"
    },
    {
        "word": "\u00e1ll",
        "en": "available at"
    },
    {
        "word": "jobban",
        "en": "more"
    },
    {
        "word": "legnagyobb",
        "en": "largest"
    },
    {
        "word": "n\u00e9zd",
        "en": "see"
    },
    {
        "word": "hozz\u00e1",
        "en": "add to"
    },
    {
        "word": "mindent",
        "en": "everything"
    },
    {
        "word": "utols\u00f3",
        "en": "last"
    },
    {
        "word": "val\u00f3",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "km",
        "en": "km"
    },
    {
        "word": "sor\u00e1n",
        "en": "during"
    },
    {
        "word": "vagyunk",
        "en": "we are"
    },
    {
        "word": "tudja",
        "en": "you know"
    },
    {
        "word": "el\u0151sz\u00f6r",
        "en": "first"
    },
    {
        "word": "fontos",
        "en": "important"
    },
    {
        "word": "hol",
        "en": "where"
    },
    {
        "word": "k\u00e9ne",
        "en": "should be"
    },
    {
        "word": "mondta",
        "en": "said"
    },
    {
        "word": "of",
        "en": "of"
    },
    {
        "word": "in",
        "en": "in"
    },
    {
        "word": "k\u00f6vetkez\u0151",
        "en": "next"
    },
    {
        "word": "magam",
        "en": "myself"
    },
    {
        "word": "pont",
        "en": "point"
    },
    {
        "word": "viszont",
        "en": "but"
    },
    {
        "word": "\u00f6ssze",
        "en": "together with"
    },
    {
        "word": "azok",
        "en": "their"
    },
    {
        "word": "d",
        "en": "d"
    },
    {
        "word": "dolog",
        "en": "things"
    },
    {
        "word": "eur\u00f3pai",
        "en": "european"
    },
    {
        "word": "f\u00e9rfi",
        "en": "men"
    },
    {
        "word": "lenni",
        "en": "be"
    },
    {
        "word": "n",
        "en": "n"
    },
    {
        "word": "nemzeti",
        "en": "national"
    },
    {
        "word": "os",
        "en": "os"
    },
    {
        "word": "sz\u00e1m\u00e1ra",
        "en": "for"
    },
    {
        "word": "sz\u00f3val",
        "en": "so"
    },
    {
        "word": "tudok",
        "en": "i can"
    },
    {
        "word": "m",
        "en": "m"
    },
    {
        "word": "soha",
        "en": "never"
    },
    {
        "word": "sz\u00f3",
        "en": "word"
    },
    {
        "word": "voltam",
        "en": "i was"
    },
    {
        "word": "alapj\u00e1n",
        "en": "based on"
    },
    {
        "word": "j\u00f6n",
        "en": "comes from"
    },
    {
        "word": "legal\u00e1bb",
        "en": "at least"
    },
    {
        "word": "magyarorsz\u00e1g",
        "en": "hungary"
    },
    {
        "word": "mag\u00e1t",
        "en": "yourself"
    },
    {
        "word": "mai",
        "en": "may"
    },
    {
        "word": "p\u00e9ld\u00e1ul",
        "en": "for example"
    },
    {
        "word": "tov\u00e1bbi",
        "en": "more at"
    },
    {
        "word": "azzal",
        "en": "by"
    },
    {
        "word": "dr",
        "en": "dr"
    },
    {
        "word": "ft",
        "en": "ft"
    },
    {
        "word": "ide",
        "en": "here"
    },
    {
        "word": "igaz",
        "en": "true"
    },
    {
        "word": "maga",
        "en": "you"
    },
    {
        "word": "szeptember",
        "en": "september"
    },
    {
        "word": "film",
        "en": "film"
    },
    {
        "word": "isten",
        "en": "is"
    },
    {
        "word": "k\u00e9s\u0151bb",
        "en": "later"
    },
    {
        "word": "megy",
        "en": "go to"
    },
    {
        "word": "m\u00e9gis",
        "en": "yet"
    },
    {
        "word": "sokkal",
        "en": "much"
    },
    {
        "word": "vil\u00e1g",
        "en": "world"
    },
    {
        "word": "\u00f3ta",
        "en": "since"
    },
    {
        "word": "amerikai",
        "en": "uS"
    },
    {
        "word": "azon",
        "en": "of"
    },
    {
        "word": "baj",
        "en": "trouble"
    },
    {
        "word": "m\u00edg",
        "en": "while"
    },
    {
        "word": "as",
        "en": "as"
    },
    {
        "word": "egyetlen",
        "en": "single"
    },
    {
        "word": "hossz\u00fa",
        "en": "long"
    },
    {
        "word": "mely",
        "en": "which is"
    },
    {
        "word": "n\u00e9met",
        "en": "german"
    },
    {
        "word": "re",
        "en": "re"
    },
    {
        "word": "tud",
        "en": "can"
    },
    {
        "word": "\u00e9l\u0151",
        "en": "live from"
    },
    {
        "word": "\u00f6sszes",
        "en": "all"
    },
    {
        "word": "ism\u00e9t",
        "en": "again"
    },
    {
        "word": "ja",
        "en": "and"
    },
    {
        "word": "k\u00f6zben",
        "en": "meanwhile"
    },
    {
        "word": "mintha",
        "en": "as if"
    },
    {
        "word": "nemzetk\u00f6zi",
        "en": "international"
    },
    {
        "word": "n\u0151",
        "en": "women"
    },
    {
        "word": "oda",
        "en": "oda"
    },
    {
        "word": "teh\u00e1t",
        "en": "so"
    },
    {
        "word": "x",
        "en": "x"
    },
    {
        "word": "0",
        "en": "0"
    },
    {
        "word": "b",
        "en": "b"
    },
    {
        "word": "egyre",
        "en": "one"
    },
    {
        "word": "engem",
        "en": "me"
    },
    {
        "word": "fekete",
        "en": "black"
    },
    {
        "word": "ig",
        "en": "ig"
    },
    {
        "word": "igaz\u00e1n",
        "en": "really"
    },
    {
        "word": "nagyobb",
        "en": "larger"
    },
    {
        "word": "sokat",
        "en": "much"
    },
    {
        "word": "\u00e9ve",
        "en": "years"
    },
    {
        "word": "bel\u00fcl",
        "en": "inside"
    },
    {
        "word": "jelent",
        "en": "report"
    },
    {
        "word": "ker\u00fclt",
        "en": "has been"
    },
    {
        "word": "r\u00e9gi",
        "en": "old"
    },
    {
        "word": "szia",
        "en": "hi"
    },
    {
        "word": "tudod",
        "en": "you can"
    },
    {
        "word": "t\u00f6rt\u00e9nt",
        "en": "happened"
    },
    {
        "word": "v",
        "en": "v"
    },
    {
        "word": "ak\u00e1r",
        "en": "up to"
    },
    {
        "word": "kedves",
        "en": "dear"
    },
    {
        "word": "k\u00e9sz\u00fclt",
        "en": "made from"
    },
    {
        "word": "k\u00f6z\u00fcl",
        "en": "of which"
    },
    {
        "word": "l",
        "en": "l"
    },
    {
        "word": "l\u00e1szl\u00f3",
        "en": "\u00e1szl\u00f3"
    },
    {
        "word": "megyek",
        "en": "i'm going to"
    },
    {
        "word": "siker\u00fclt",
        "en": "managed by"
    },
    {
        "word": "velem",
        "en": "with me"
    },
    {
        "word": "\u00f3ra",
        "en": "hours"
    },
    {
        "word": "\u0151k",
        "en": "they are"
    },
    {
        "word": "kapott",
        "en": "obtained from"
    },
    {
        "word": "p",
        "en": "p"
    },
    {
        "word": "senki",
        "en": "nobody"
    },
    {
        "word": "tudtam",
        "en": "i knew"
    },
    {
        "word": "arr\u00f3l",
        "en": "about"
    },
    {
        "word": "f\u00e9l",
        "en": "party"
    },
    {
        "word": "magyarorsz\u00e1gon",
        "en": "in hungary"
    },
    {
        "word": "megint",
        "en": "again"
    },
    {
        "word": "r\u00e9szt",
        "en": "part of"
    },
    {
        "word": "\u00fajabb",
        "en": "more recent"
    },
    {
        "word": "adott",
        "en": "given at"
    },
    {
        "word": "akarok",
        "en": "i want"
    },
    {
        "word": "eddig",
        "en": "so far"
    },
    {
        "word": "egyes",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "igazi",
        "en": "real"
    },
    {
        "word": "istv\u00e1n",
        "en": "istv\u00e1n"
    },
    {
        "word": "l\u00e1ny",
        "en": "girl"
    },
    {
        "word": "l\u00e1ttam",
        "en": "i saw"
    },
    {
        "word": "mire",
        "en": "mire"
    },
    {
        "word": "n\u0151i",
        "en": "women"
    },
    {
        "word": "szabad",
        "en": "free"
    },
    {
        "word": "v\u00e9ge",
        "en": "end"
    },
    {
        "word": "v\u00e9gre",
        "en": "at last"
    },
    {
        "word": "\u00e1n",
        "en": "on"
    },
    {
        "word": "\u00e9rtem",
        "en": "i understand"
    },
    {
        "word": "feh\u00e9r",
        "en": "white"
    },
    {
        "word": "fel\u00e9",
        "en": "towards"
    },
    {
        "word": "kb",
        "en": "about"
    },
    {
        "word": "new",
        "en": "new"
    },
    {
        "word": "angol",
        "en": "english"
    },
    {
        "word": "f\u0151",
        "en": "main"
    },
    {
        "word": "kellene",
        "en": "should"
    },
    {
        "word": "k\u00e9pes",
        "en": "can"
    },
    {
        "word": "n\u00e9gy",
        "en": "four"
    },
    {
        "word": "orsz\u00e1g",
        "en": "country"
    },
    {
        "word": "perc",
        "en": "minute"
    },
    {
        "word": "r\u00e9sze",
        "en": "part of"
    },
    {
        "word": "v\u00e1ros",
        "en": "city"
    },
    {
        "word": "v\u00e9g\u00e9n",
        "en": "end"
    },
    {
        "word": "abban",
        "en": "at"
    },
    {
        "word": "akar",
        "en": "want"
    },
    {
        "word": "kir\u00e1ly",
        "en": "king"
    },
    {
        "word": "munka",
        "en": "work"
    },
    {
        "word": "n\u00e9ha",
        "en": "sometimes"
    },
    {
        "word": "r\u00f3la",
        "en": "about him"
    },
    {
        "word": "valamit",
        "en": "something from"
    },
    {
        "word": "\u00fat",
        "en": "road"
    },
    {
        "word": "bele",
        "en": "liven up"
    },
    {
        "word": "k",
        "en": "k"
    },
    {
        "word": "k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151",
        "en": "various"
    },
    {
        "word": "rem\u00e9lem",
        "en": "hope"
    },
    {
        "word": "tal\u00e1lhat\u00f3",
        "en": "located at"
    },
    {
        "word": "t\u00f6bbet",
        "en": "more"
    },
    {
        "word": "v\u00e9g\u00fcl",
        "en": "finally"
    },
    {
        "word": "\u00e9vi",
        "en": "per year"
    },
    {
        "word": "\u00f6t",
        "en": "five"
    },
    {
        "word": "am\u00edg",
        "en": "until"
    },
    {
        "word": "holnap",
        "en": "tomorrow"
    },
    {
        "word": "ii",
        "en": "ii"
    },
    {
        "word": "komolyan",
        "en": "seriously"
    },
    {
        "word": "kor\u00e1bban",
        "en": "previously"
    },
    {
        "word": "neh\u00e9z",
        "en": "difficult"
    },
    {
        "word": "rajta",
        "en": "cited on"
    },
    {
        "word": "semmit",
        "en": "anything"
    },
    {
        "word": "\u00e9let",
        "en": "life"
    },
    {
        "word": "\u0151t",
        "en": "him"
    },
    {
        "word": "addig",
        "en": "add"
    },
    {
        "word": "ahhoz",
        "en": "to"
    },
    {
        "word": "h",
        "en": "h"
    },
    {
        "word": "helyen",
        "en": "location"
    },
    {
        "word": "j\u00f6tt",
        "en": "came from"
    },
    {
        "word": "neve",
        "en": "name"
    },
    {
        "word": "on",
        "en": "on"
    },
    {
        "word": "online",
        "en": "online"
    },
    {
        "word": "pl",
        "en": "pl"
    },
    {
        "word": "reggel",
        "en": "morning"
    },
    {
        "word": "ugye",
        "en": "isn't it"
    },
    {
        "word": "ennyi",
        "en": "that's it"
    },
    {
        "word": "fogok",
        "en": "i will"
    },
    {
        "word": "j\u00e1nos",
        "en": "j\u00e1nos"
    },
    {
        "word": "k\u00edv\u00fcl",
        "en": "outside"
    },
    {
        "word": "leszek",
        "en": "i will be"
    },
    {
        "word": "menni",
        "en": "go to"
    },
    {
        "word": "miut\u00e1n",
        "en": "after"
    },
    {
        "word": "m\u00e1rcius",
        "en": "march"
    },
    {
        "word": "r\u00e1d",
        "en": "on"
    },
    {
        "word": "\u00f6n",
        "en": "you"
    },
    {
        "word": "el\u0151",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "harmadik",
        "en": "third"
    },
    {
        "word": "hiszem",
        "en": "believe"
    },
    {
        "word": "kereszt\u00fcl",
        "en": "via"
    },
    {
        "word": "k\u00f6zel",
        "en": "near"
    },
    {
        "word": "m\u00f3don",
        "en": "by"
    },
    {
        "word": "orsz\u00e1gos",
        "en": "national"
    },
    {
        "word": "p\u00e9ter",
        "en": "peter"
    },
    {
        "word": "\u00e9ppen",
        "en": "just"
    },
    {
        "word": "budapesti",
        "en": "budapest"
    },
    {
        "word": "hivatalos",
        "en": "official"
    },
    {
        "word": "szent",
        "en": "holy"
    },
    {
        "word": "szeretn\u00e9k",
        "en": "i would like to"
    },
    {
        "word": "sz\u00e1ma",
        "en": "number"
    },
    {
        "word": "\u00e1prilis",
        "en": "april"
    },
    {
        "word": "\u00e9pp",
        "en": "just"
    },
    {
        "word": "\u00e9rt",
        "en": "for"
    },
    {
        "word": "augusztus",
        "en": "august"
    },
    {
        "word": "et",
        "en": "to"
    },
    {
        "word": "ezeket",
        "en": "these"
    },
    {
        "word": "ezer",
        "en": "thousands"
    },
    {
        "word": "gyorsan",
        "en": "quickly"
    },
    {
        "word": "h\u00e9t",
        "en": "week"
    },
    {
        "word": "milli\u00f3",
        "en": "million"
    },
    {
        "word": "tetszik",
        "en": "like"
    },
    {
        "word": "t\u00f6bbi",
        "en": "rest"
    },
    {
        "word": "al\u00e1",
        "en": "under"
    },
    {
        "word": "csapat",
        "en": "team"
    },
    {
        "word": "egyszer\u0171en",
        "en": "simply"
    },
    {
        "word": "ferenc",
        "en": "ferenc"
    },
    {
        "word": "hat",
        "en": "has"
    },
    {
        "word": "h\u00e1z",
        "en": "house"
    },
    {
        "word": "mm",
        "en": "mm"
    },
    {
        "word": "nak",
        "en": "nak"
    },
    {
        "word": "sajnos",
        "en": "unfortunately"
    },
    {
        "word": "tegnap",
        "en": "yesterday"
    },
    {
        "word": "ut\u00e1na",
        "en": "then"
    },
    {
        "word": "akit",
        "en": "akit"
    },
    {
        "word": "elm\u00falt",
        "en": "past"
    },
    {
        "word": "megvan",
        "en": "got it"
    },
    {
        "word": "r\u00f6vid",
        "en": "short"
    },
    {
        "word": "ti",
        "en": "ti"
    },
    {
        "word": "t\u00f6k\u00e9letes",
        "en": "perfect"
    },
    {
        "word": "\u00e9vben",
        "en": "year"
    },
    {
        "word": "\u00e9vek",
        "en": "years"
    },
    {
        "word": "eur\u00f3pa",
        "en": "europe"
    },
    {
        "word": "hatalmas",
        "en": "huge"
    },
    {
        "word": "helyi",
        "en": "local"
    },
    {
        "word": "l\u00e9v\u0151",
        "en": "located at"
    },
    {
        "word": "ment",
        "en": "go to"
    },
    {
        "word": "minket",
        "en": "us"
    },
    {
        "word": "o",
        "en": "o"
    },
    {
        "word": "orosz",
        "en": "russian"
    },
    {
        "word": "sincs",
        "en": "norcs"
    },
    {
        "word": "tudjuk",
        "en": "we know"
    },
    {
        "word": "\u00e9rzem",
        "en": "feel"
    },
    {
        "word": "boldog",
        "en": "happy"
    },
    {
        "word": "haza",
        "en": "home"
    },
    {
        "word": "j\u00e1t\u00e9k",
        "en": "game"
    },
    {
        "word": "korm\u00e1ny",
        "en": "government"
    },
    {
        "word": "mennyire",
        "en": "how much"
    },
    {
        "word": "mondom",
        "en": "say"
    },
    {
        "word": "sz\u00e1mos",
        "en": "several"
    },
    {
        "word": "sz\u00f3l\u00f3",
        "en": "on"
    },
    {
        "word": "tett",
        "en": "made"
    },
    {
        "word": "u",
        "en": "u"
    },
    {
        "word": "utca",
        "en": "street"
    },
    {
        "word": "alig",
        "en": "hardly"
    },
    {
        "word": "annyi",
        "en": "as many"
    },
    {
        "word": "anya",
        "en": "mother"
    },
    {
        "word": "egyszer\u0171",
        "en": "simple"
    },
    {
        "word": "er\u0151s",
        "en": "strong"
    },
    {
        "word": "k\u00e9rd\u00e9s",
        "en": "question"
    },
    {
        "word": "k\u00f6z\u00f6s",
        "en": "common"
    },
    {
        "word": "magas",
        "en": "high"
    },
    {
        "word": "majdnem",
        "en": "almost"
    },
    {
        "word": "r\u00e1m",
        "en": "me"
    },
    {
        "word": "szeretem",
        "en": "i love"
    },
    {
        "word": "tudni",
        "en": "to know"
    },
    {
        "word": "t\u00f3l",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "v\u00e1lt",
        "en": "become"
    },
    {
        "word": "\u00e1ltal\u00e1ban",
        "en": "usually"
    },
    {
        "word": "\u00e1m",
        "en": "but"
    },
    {
        "word": "akinek",
        "en": "for"
    },
    {
        "word": "csal\u00e1d",
        "en": "family"
    },
    {
        "word": "ebb\u0151l",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "egyed\u00fcl",
        "en": "alone"
    },
    {
        "word": "egy\u00e9b",
        "en": "other"
    },
    {
        "word": "eg\u00e9szen",
        "en": "up to"
    },
    {
        "word": "gy\u00f6ny\u00f6r\u0171",
        "en": "beautiful"
    },
    {
        "word": "helyett",
        "en": "instead of"
    },
    {
        "word": "j\u00e1r",
        "en": "go to"
    },
    {
        "word": "okt\u00f3ber",
        "en": "october"
    },
    {
        "word": "otthon",
        "en": "home"
    },
    {
        "word": "ra",
        "en": "ra"
    },
    {
        "word": "sorozat",
        "en": "series"
    },
    {
        "word": "sosem",
        "en": "never"
    },
    {
        "word": "szinte",
        "en": "almost"
    },
    {
        "word": "\u00e9rdekes",
        "en": "of interest"
    },
    {
        "word": "and",
        "en": "and"
    },
    {
        "word": "bel\u0151le",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "egyet",
        "en": "one"
    },
    {
        "word": "fiatal",
        "en": "young"
    },
    {
        "word": "iskola",
        "en": "school"
    },
    {
        "word": "komoly",
        "en": "serious"
    },
    {
        "word": "nek\u00fcnk",
        "en": "us"
    },
    {
        "word": "sz\u00f3l",
        "en": "about"
    },
    {
        "word": "tart",
        "en": "lasts"
    },
    {
        "word": "t\u0151l",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "ugyan",
        "en": "same"
    },
    {
        "word": "\u00e1ll\u00f3",
        "en": "available at"
    },
    {
        "word": "att\u00f3l",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "azokat",
        "en": "those"
    },
    {
        "word": "azonnal",
        "en": "immediately"
    },
    {
        "word": "budapesten",
        "en": "budapest"
    },
    {
        "word": "egy\u00e9bk\u00e9nt",
        "en": "by the way"
    },
    {
        "word": "ehhez",
        "en": "for this"
    },
    {
        "word": "elleni",
        "en": "against"
    },
    {
        "word": "gyerek",
        "en": "child"
    },
    {
        "word": "hely",
        "en": "location"
    },
    {
        "word": "jelenleg",
        "en": "currently"
    },
    {
        "word": "m\u00falva",
        "en": "in a few months"
    },
    {
        "word": "nek",
        "en": "to"
    },
    {
        "word": "szint\u00e9n",
        "en": "also"
    },
    {
        "word": "sz\u00e9pen",
        "en": "nicely"
    },
    {
        "word": "tam\u00e1s",
        "en": "tamas"
    },
    {
        "word": "amelyek",
        "en": "which are"
    },
    {
        "word": "en",
        "en": "en"
    },
    {
        "word": "esetleg",
        "en": "possibly"
    },
    {
        "word": "g",
        "en": "g"
    },
    {
        "word": "gyerekek",
        "en": "children"
    },
    {
        "word": "hasonl\u00f3",
        "en": "similar"
    },
    {
        "word": "http",
        "en": "http"
    },
    {
        "word": "ideje",
        "en": "time"
    },
    {
        "word": "maradt",
        "en": "left"
    },
    {
        "word": "mondja",
        "en": "says"
    },
    {
        "word": "sz\u00fcletett",
        "en": "born"
    },
    {
        "word": "tenni",
        "en": "be done"
    },
    {
        "word": "akarom",
        "en": "want"
    },
    {
        "word": "csal\u00e1di",
        "en": "families"
    },
    {
        "word": "egy\u00e1ltal\u00e1n",
        "en": "at all"
    },
    {
        "word": "err\u0151l",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "f\u0151leg",
        "en": "mainly"
    },
    {
        "word": "hazai",
        "en": "home"
    },
    {
        "word": "jutott",
        "en": "obtained from"
    },
    {
        "word": "k\u00f6r\u00fcl",
        "en": "around"
    },
    {
        "word": "k\u00f6vet\u0151en",
        "en": "following"
    },
    {
        "word": "l\u00e1tni",
        "en": "see"
    },
    {
        "word": "napon",
        "en": "days"
    },
    {
        "word": "ny\u00e1ri",
        "en": "summer"
    },
    {
        "word": "ok",
        "en": "ok"
    },
    {
        "word": "pontosan",
        "en": "exactly"
    },
    {
        "word": "r",
        "en": "r"
    },
    {
        "word": "stb",
        "en": "etc."
    },
    {
        "word": "szemben",
        "en": "opposite"
    },
    {
        "word": "t\u00f6rt\u00e9nik",
        "en": "happens"
    },
    {
        "word": "v\u00e1r",
        "en": "castle"
    },
    {
        "word": "\u00e9rte",
        "en": "for"
    },
    {
        "word": "\u00e9vvel",
        "en": "years"
    },
    {
        "word": "fogja",
        "en": "will"
    },
    {
        "word": "helyet",
        "en": "place"
    },
    {
        "word": "id\u0151ben",
        "en": "on time"
    },
    {
        "word": "marad",
        "en": "remain"
    },
    {
        "word": "to",
        "en": "to"
    },
    {
        "word": "tv",
        "en": "tv"
    },
    {
        "word": "val\u00f3sz\u00edn\u0171leg",
        "en": "probably"
    },
    {
        "word": "venni",
        "en": "taken from"
    },
    {
        "word": "\u00e1llami",
        "en": "public"
    },
    {
        "word": "\u00e9rdemes",
        "en": "worth"
    },
    {
        "word": "adatok",
        "en": "data"
    },
    {
        "word": "akartam",
        "en": "wanted"
    },
    {
        "word": "eredeti",
        "en": "original from"
    },
    {
        "word": "fi\u00fa",
        "en": "boy"
    },
    {
        "word": "francia",
        "en": "french"
    },
    {
        "word": "gondoltam",
        "en": "thought"
    },
    {
        "word": "hamarosan",
        "en": "coming soon"
    },
    {
        "word": "j\u00f3zsef",
        "en": "yosef"
    },
    {
        "word": "k\u00e9sz",
        "en": "ready"
    },
    {
        "word": "k\u00f6z\u00e9",
        "en": "include"
    },
    {
        "word": "k\u00fcl\u00f6nleges",
        "en": "special"
    },
    {
        "word": "lehetett",
        "en": "could be"
    },
    {
        "word": "napot",
        "en": "tagot"
    },
    {
        "word": "nekik",
        "en": "them"
    },
    {
        "word": "n\u00e9z",
        "en": "view"
    },
    {
        "word": "rendszer",
        "en": "system"
    },
    {
        "word": "r\u00e9sz",
        "en": "section"
    },
    {
        "word": "sz\u00edvesen",
        "en": "you are welcome"
    },
    {
        "word": "tette",
        "en": "made"
    },
    {
        "word": "tettem",
        "en": "i put"
    },
    {
        "word": "zolt\u00e1n",
        "en": "zolt\u00e1n"
    },
    {
        "word": "\u00e1ltal\u00e1nos",
        "en": "general"
    },
    {
        "word": "febru\u00e1r",
        "en": "february"
    },
    {
        "word": "gazdas\u00e1gi",
        "en": "economic"
    },
    {
        "word": "gyakran",
        "en": "often"
    },
    {
        "word": "kisebb",
        "en": "smaller"
    },
    {
        "word": "mindenkinek",
        "en": "for all"
    },
    {
        "word": "oldalon",
        "en": "at"
    },
    {
        "word": "p\u00e9nzt",
        "en": "money"
    },
    {
        "word": "szeretlek",
        "en": "i love you"
    },
    {
        "word": "vagyis",
        "en": "or"
    },
    {
        "word": "vettem",
        "en": "retrieved from"
    },
    {
        "word": "el\u0151re",
        "en": "in advance"
    },
    {
        "word": "emberi",
        "en": "human"
    },
    {
        "word": "hittem",
        "en": "believed"
    },
    {
        "word": "id\u00e9n",
        "en": "this year"
    },
    {
        "word": "john",
        "en": "john"
    },
    {
        "word": "kapcsolatban",
        "en": "about"
    },
    {
        "word": "l\u00e1that\u00f3",
        "en": "visible at"
    },
    {
        "word": "melyik",
        "en": "which"
    },
    {
        "word": "mennyi",
        "en": "how much"
    },
    {
        "word": "mondani",
        "en": "say"
    },
    {
        "word": "sokan",
        "en": "many"
    },
    {
        "word": "sz",
        "en": "s"
    },
    {
        "word": "sz\u00e1m",
        "en": "number"
    },
    {
        "word": "\u00e9l",
        "en": "live"
    },
    {
        "word": "azaz",
        "en": "i.e."
    },
    {
        "word": "dolgok",
        "en": "stuff"
    },
    {
        "word": "ellen\u00e9re",
        "en": "despite"
    },
    {
        "word": "ismert",
        "en": "known"
    },
    {
        "word": "legt\u00f6bb",
        "en": "most"
    },
    {
        "word": "lesznek",
        "en": "will be"
    },
    {
        "word": "megjelent",
        "en": "published on"
    },
    {
        "word": "olasz",
        "en": "italian"
    },
    {
        "word": "s\u00e1ndor",
        "en": "s\u00e1ndor"
    },
    {
        "word": "t\u00e9r",
        "en": "square"
    },
    {
        "word": "al\u00e1bbi",
        "en": "below"
    },
    {
        "word": "annyit",
        "en": "so much"
    },
    {
        "word": "bels\u0151",
        "en": "internal"
    },
    {
        "word": "g\u00e1bor",
        "en": "g\u00e1bor"
    },
    {
        "word": "hiszen",
        "en": "since"
    },
    {
        "word": "jelenti",
        "en": "reports"
    },
    {
        "word": "kaptam",
        "en": "i got"
    },
    {
        "word": "lassan",
        "en": "slowly"
    },
    {
        "word": "magad",
        "en": "yourself"
    },
    {
        "word": "meghalt",
        "en": "has died"
    },
    {
        "word": "rengeteg",
        "en": "plenty"
    },
    {
        "word": "t\u0151le",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "vezet\u0151",
        "en": "manager"
    },
    {
        "word": "v\u00e9gig",
        "en": "all the way to"
    },
    {
        "word": "z",
        "en": "z"
    },
    {
        "word": "ilyet",
        "en": "like this"
    },
    {
        "word": "lehets\u00e9ges",
        "en": "possible"
    },
    {
        "word": "l\u00e1tom",
        "en": "i see"
    },
    {
        "word": "mondjuk",
        "en": "say"
    },
    {
        "word": "m\u00e1jus",
        "en": "may"
    },
    {
        "word": "m\u0171k\u00f6dik",
        "en": "works"
    },
    {
        "word": "remek",
        "en": "great"
    },
    {
        "word": "term\u00e9szetesen",
        "en": "of course"
    },
    {
        "word": "tiszta",
        "en": "clear"
    },
    {
        "word": "t\u0171nik",
        "en": "appears on"
    },
    {
        "word": "vel\u00fcnk",
        "en": "us"
    },
    {
        "word": "\u00edrt",
        "en": "posted on"
    },
    {
        "word": "alkalommal",
        "en": "times"
    },
    {
        "word": "amelyet",
        "en": "which is"
    },
    {
        "word": "attila",
        "en": "attila"
    },
    {
        "word": "biztosan",
        "en": "certainly"
    },
    {
        "word": "egyetem",
        "en": "university"
    },
    {
        "word": "el\u0151bb",
        "en": "first"
    },
    {
        "word": "el\u0151z\u0151",
        "en": "previous"
    },
    {
        "word": "fogom",
        "en": "i will"
    },
    {
        "word": "h\u00e9ten",
        "en": "week"
    },
    {
        "word": "k\u00ednai",
        "en": "chinese"
    },
    {
        "word": "megfelel\u0151",
        "en": "corresponding to"
    },
    {
        "word": "megyei",
        "en": "county"
    },
    {
        "word": "melyek",
        "en": "which are"
    },
    {
        "word": "m\u00falt",
        "en": "past"
    },
    {
        "word": "napi",
        "en": "daily"
    },
    {
        "word": "n\u0151k",
        "en": "women"
    },
    {
        "word": "p\u00e9nz",
        "en": "money"
    },
    {
        "word": "term\u00e9szetes",
        "en": "natural"
    },
    {
        "word": "bizonyos",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "f",
        "en": "f"
    },
    {
        "word": "kor",
        "en": "age"
    },
    {
        "word": "k\u00f6nny\u0171",
        "en": "easy"
    },
    {
        "word": "k\u00f6szi",
        "en": "thanks"
    },
    {
        "word": "lehetne",
        "en": "could be"
    },
    {
        "word": "nyert",
        "en": "obtained from"
    },
    {
        "word": "oldal",
        "en": "page"
    },
    {
        "word": "politikai",
        "en": "political"
    },
    {
        "word": "tudunk",
        "en": "we can"
    },
    {
        "word": "vajon",
        "en": "whether"
    },
    {
        "word": "v\u00edz",
        "en": "water"
    },
    {
        "word": "\u00faton",
        "en": "by road"
    },
    {
        "word": "csod\u00e1latos",
        "en": "amazing"
    },
    {
        "word": "embert",
        "en": "human"
    },
    {
        "word": "gondolom",
        "en": "think"
    },
    {
        "word": "h\u00fclye",
        "en": "stupid"
    },
    {
        "word": "ker\u00fcl",
        "en": "is"
    },
    {
        "word": "kor\u00e1bbi",
        "en": "previous"
    },
    {
        "word": "k\u00e9pek",
        "en": "images from"
    },
    {
        "word": "mindj\u00e1rt",
        "en": "coming soon"
    },
    {
        "word": "november",
        "en": "november"
    },
    {
        "word": "ok\u00e9",
        "en": "ok"
    },
    {
        "word": "sor",
        "en": "line"
    },
    {
        "word": "ut\u00f3bbi",
        "en": "recent"
    },
    {
        "word": "val\u00f3ban",
        "en": "indeed"
    },
    {
        "word": "vicces",
        "en": "funny"
    },
    {
        "word": "z\u00f6ld",
        "en": "green"
    },
    {
        "word": "ad",
        "en": "ad"
    },
    {
        "word": "arany",
        "en": "gold"
    },
    {
        "word": "az\u00f3ta",
        "en": "since then"
    },
    {
        "word": "gyere",
        "en": "come to"
    },
    {
        "word": "gy\u00f6rgy",
        "en": "george"
    },
    {
        "word": "k\u00f6z\u00f6tti",
        "en": "between"
    },
    {
        "word": "k\u00fcl\u00f6n",
        "en": "separately"
    },
    {
        "word": "meleg",
        "en": "warm"
    },
    {
        "word": "t\u00e9ged",
        "en": "you"
    },
    {
        "word": "t\u00edz",
        "en": "ten"
    },
    {
        "word": "\u00e1llt",
        "en": "available from"
    },
    {
        "word": "\u00e9jjel",
        "en": "at night"
    },
    {
        "word": "\u00e9rdekel",
        "en": "interested in"
    },
    {
        "word": "\u00far",
        "en": "mr"
    },
    {
        "word": "dolgot",
        "en": "stuff"
    },
    {
        "word": "d\u00edjat",
        "en": "prize"
    },
    {
        "word": "ennyire",
        "en": "so much for"
    },
    {
        "word": "enn\u00e9l",
        "en": "at"
    },
    {
        "word": "ett\u0151l",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "jelent\u0151s",
        "en": "significant"
    },
    {
        "word": "lajos",
        "en": "lajos"
    },
    {
        "word": "no",
        "en": "no"
    },
    {
        "word": "ot",
        "en": "ot"
    },
    {
        "word": "program",
        "en": "programme"
    },
    {
        "word": "seg\u00edt",
        "en": "help"
    },
    {
        "word": "tartozik",
        "en": "belong to"
    },
    {
        "word": "tesz",
        "en": "tesz"
    },
    {
        "word": "tudj\u00e1k",
        "en": "you know"
    },
    {
        "word": "tudsz",
        "en": "you can"
    },
    {
        "word": "vett",
        "en": "taken from"
    },
    {
        "word": "beteg",
        "en": "sick"
    },
    {
        "word": "kem\u00e9ny",
        "en": "hard"
    },
    {
        "word": "k\u00e9p",
        "en": "image from"
    },
    {
        "word": "k\u00fcls\u0151",
        "en": "external"
    },
    {
        "word": "l\u00e1tszik",
        "en": "see"
    },
    {
        "word": "mindegy",
        "en": "whatever"
    },
    {
        "word": "probl\u00e9ma",
        "en": "problem"
    },
    {
        "word": "rosszul",
        "en": "wrong"
    },
    {
        "word": "tartott",
        "en": "held"
    },
    {
        "word": "v\u00e9get",
        "en": "end"
    },
    {
        "word": "ann\u00e1l",
        "en": "about"
    },
    {
        "word": "dolgozni",
        "en": "to work"
    },
    {
        "word": "ekkor",
        "en": "then"
    },
    {
        "word": "eln\u00f6ke",
        "en": "president"
    },
    {
        "word": "els\u0151sorban",
        "en": "primarily"
    },
    {
        "word": "fognak",
        "en": "they will"
    },
    {
        "word": "j",
        "en": "j"
    },
    {
        "word": "kap",
        "en": "cap"
    },
    {
        "word": "kev\u00e9s",
        "en": "few"
    },
    {
        "word": "modern",
        "en": "modern"
    },
    {
        "word": "sz\u00fcks\u00e9ges",
        "en": "required"
    },
    {
        "word": "s\u0151t",
        "en": "even"
    },
    {
        "word": "t\u00f6rt\u00e9net",
        "en": "story"
    },
    {
        "word": "veled",
        "en": "with you"
    },
    {
        "word": "\u00f6r\u00fcl\u00f6k",
        "en": "i'm glad"
    },
    {
        "word": "csin\u00e1lni",
        "en": "do"
    },
    {
        "word": "egyben",
        "en": "also"
    },
    {
        "word": "elej\u00e9n",
        "en": "beginning of"
    },
    {
        "word": "eln\u00f6k",
        "en": "president"
    },
    {
        "word": "finom",
        "en": "fine"
    },
    {
        "word": "folyamatosan",
        "en": "continuously"
    },
    {
        "word": "igaz\u00e1b\u00f3l",
        "en": "actually"
    },
    {
        "word": "ingyenes",
        "en": "free"
    },
    {
        "word": "jaj",
        "en": "yes"
    },
    {
        "word": "janu\u00e1r",
        "en": "january"
    },
    {
        "word": "jelenlegi",
        "en": "current"
    },
    {
        "word": "j\u00f6v\u0151",
        "en": "future"
    },
    {
        "word": "kicsi",
        "en": "small"
    },
    {
        "word": "k\u00e9rlek",
        "en": "please"
    },
    {
        "word": "magyarok",
        "en": "hungarians"
    },
    {
        "word": "sport",
        "en": "sport"
    },
    {
        "word": "szab\u00f3",
        "en": "tailor"
    },
    {
        "word": "\u00e9r",
        "en": "reach"
    },
    {
        "word": "\u00fagyhogy",
        "en": "so"
    },
    {
        "word": "am\u00fagy",
        "en": "by the way"
    },
    {
        "word": "aut\u00f3",
        "en": "car"
    },
    {
        "word": "cm",
        "en": "cm"
    },
    {
        "word": "esetben",
        "en": "case study"
    },
    {
        "word": "eset\u00e9n",
        "en": "in case of"
    },
    {
        "word": "f\u00f6ld",
        "en": "land"
    },
    {
        "word": "haszn\u00e1lt",
        "en": "used"
    },
    {
        "word": "helyes",
        "en": "correct"
    },
    {
        "word": "hirtelen",
        "en": "suddenly"
    },
    {
        "word": "k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen",
        "en": "in particular"
    },
    {
        "word": "napja",
        "en": "day of"
    },
    {
        "word": "n\u00e1lam",
        "en": "at"
    },
    {
        "word": "szeretn\u00e9m",
        "en": "i would like"
    },
    {
        "word": "sz\u00e1m\u00edt",
        "en": "matters"
    },
    {
        "word": "sz\u00fcks\u00e9g",
        "en": "needed"
    },
    {
        "word": "tov\u00e1bbra",
        "en": "continue"
    },
    {
        "word": "tudta",
        "en": "could be found at"
    },
    {
        "word": "t\u00f6rv\u00e9ny",
        "en": "law"
    },
    {
        "word": "\u00e9des",
        "en": "sweet"
    },
    {
        "word": "\u00e9lete",
        "en": "his life"
    },
    {
        "word": "\u00e9letem",
        "en": "my life"
    },
    {
        "word": "\u00e9lni",
        "en": "live at"
    },
    {
        "word": "\u00e9rdek\u00e9ben",
        "en": "order"
    },
    {
        "word": "\u00f6sszesen",
        "en": "total"
    },
    {
        "word": "adni",
        "en": "give to"
    },
    {
        "word": "db",
        "en": "db"
    },
    {
        "word": "egym\u00e1st",
        "en": "each other"
    },
    {
        "word": "embereket",
        "en": "people"
    },
    {
        "word": "ezel\u0151tt",
        "en": "before"
    },
    {
        "word": "for",
        "en": "for"
    },
    {
        "word": "gyors",
        "en": "fast"
    },
    {
        "word": "helyzet",
        "en": "location"
    },
    {
        "word": "h\u00e1ny",
        "en": "vom"
    },
    {
        "word": "id\u0151t",
        "en": "time"
    },
    {
        "word": "j\u00e1rt",
        "en": "visited"
    },
    {
        "word": "kultur\u00e1lis",
        "en": "cultural"
    },
    {
        "word": "michael",
        "en": "michael"
    },
    {
        "word": "mik\u00f6zben",
        "en": "while"
    },
    {
        "word": "mondtam",
        "en": "i said"
    },
    {
        "word": "m\u00f6g\u00f6tt",
        "en": "behind"
    },
    {
        "word": "n\u00e1lunk",
        "en": "at"
    },
    {
        "word": "rendelet",
        "en": "regulation"
    },
    {
        "word": "r\u00e9sz\u00e9t",
        "en": "part of"
    },
    {
        "word": "seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel",
        "en": "via"
    },
    {
        "word": "sz\u00e1m\u00fa",
        "en": "no."
    },
    {
        "word": "tan\u00e1r",
        "en": "teacher"
    },
    {
        "word": "ter\u00fclet\u00e9n",
        "en": "on"
    },
    {
        "word": "teszi",
        "en": "makes"
    },
    {
        "word": "tudnak",
        "en": "they can"
    },
    {
        "word": "vagytok",
        "en": "are you"
    },
    {
        "word": "valahogy",
        "en": "somehow"
    },
    {
        "word": "verseny",
        "en": "competition"
    },
    {
        "word": "you",
        "en": "you"
    },
    {
        "word": "\u00e9rkezett",
        "en": "retrieved from"
    },
    {
        "word": "akarsz",
        "en": "do you want"
    },
    {
        "word": "c\u00e9g",
        "en": "company"
    },
    {
        "word": "dal",
        "en": "dal"
    },
    {
        "word": "darab",
        "en": "piece"
    },
    {
        "word": "december",
        "en": "december"
    },
    {
        "word": "hozott",
        "en": "taken from"
    },
    {
        "word": "iii",
        "en": "iii"
    },
    {
        "word": "indult",
        "en": "launched"
    },
    {
        "word": "j\u00fanius",
        "en": "june"
    },
    {
        "word": "kiad\u00f3",
        "en": "for rent"
    },
    {
        "word": "kurva",
        "en": "curva"
    },
    {
        "word": "k\u00f6nyv",
        "en": "book"
    },
    {
        "word": "k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck",
        "en": "thank you"
    },
    {
        "word": "megye",
        "en": "county"
    },
    {
        "word": "melyet",
        "en": "by"
    },
    {
        "word": "m\u00e1sok",
        "en": "others"
    },
    {
        "word": "nev\u00e9t",
        "en": "name"
    },
    {
        "word": "ny\u00edlt",
        "en": "open"
    },
    {
        "word": "rendben",
        "en": "oK"
    },
    {
        "word": "r\u00e9gen",
        "en": "used to be"
    },
    {
        "word": "szeretne",
        "en": "you want"
    },
    {
        "word": "sz\u00e1momra",
        "en": "for me"
    },
    {
        "word": "tudott",
        "en": "could"
    },
    {
        "word": "vel\u00fck",
        "en": "with them"
    },
    {
        "word": "world",
        "en": "world"
    },
    {
        "word": "zene",
        "en": "music"
    },
    {
        "word": "\u00e9vekben",
        "en": "years"
    },
    {
        "word": "bizotts\u00e1g",
        "en": "committee"
    },
    {
        "word": "csup\u00e1n",
        "en": "only"
    },
    {
        "word": "felett",
        "en": "via"
    },
    {
        "word": "fi\u00fak",
        "en": "guys"
    },
    {
        "word": "ideig",
        "en": "period"
    },
    {
        "word": "k\u00e9pest",
        "en": "compared to"
    },
    {
        "word": "k\u00fclf\u00f6ldi",
        "en": "foreign"
    },
    {
        "word": "lenn\u00e9k",
        "en": "i would be"
    },
    {
        "word": "l\u00e9tre",
        "en": "created by"
    },
    {
        "word": "magyarorsz\u00e1gi",
        "en": "hungary"
    },
    {
        "word": "max",
        "en": "max"
    },
    {
        "word": "miel\u0151tt",
        "en": "before"
    },
    {
        "word": "mindenkit",
        "en": "everyone"
    },
    {
        "word": "nev\u0171",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "oh",
        "en": "oh"
    },
    {
        "word": "r\u00e9szben",
        "en": "in part"
    },
    {
        "word": "tagja",
        "en": "member"
    },
    {
        "word": "\u00e9let\u00e9t",
        "en": "his life"
    },
    {
        "word": "akart",
        "en": "akart"
    },
    {
        "word": "amire",
        "en": "amire"
    },
    {
        "word": "ami\u00e9rt",
        "en": "why"
    },
    {
        "word": "biztons\u00e1gi",
        "en": "security"
    },
    {
        "word": "david",
        "en": "david"
    },
    {
        "word": "innen",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "j\u00falius",
        "en": "july"
    },
    {
        "word": "la",
        "en": "la"
    },
    {
        "word": "legfontosabb",
        "en": "most important"
    },
    {
        "word": "mindk\u00e9t",
        "en": "both"
    },
    {
        "word": "old",
        "en": "old"
    },
    {
        "word": "oldal\u00e1n",
        "en": "on"
    },
    {
        "word": "tudom\u00e1nyos",
        "en": "scientific"
    },
    {
        "word": "t\u00f6bbsz\u00f6r",
        "en": "more"
    },
    {
        "word": "ugyanis",
        "en": "because"
    },
    {
        "word": "val\u00f3j\u00e1ban",
        "en": "actually"
    },
    {
        "word": "v\u00e1logatott",
        "en": "retrieved from"
    },
    {
        "word": "v\u00e9gzett",
        "en": "done"
    },
    {
        "word": "adja",
        "en": "give"
    },
    {
        "word": "amelynek",
        "en": "whose"
    },
    {
        "word": "andr\u00e1s",
        "en": "andr\u00e1s"
    },
    {
        "word": "apja",
        "en": "apja"
    },
    {
        "word": "egy\u00e9ni",
        "en": "individual"
    },
    {
        "word": "eu",
        "en": "eu"
    },
    {
        "word": "fia",
        "en": "fia"
    },
    {
        "word": "friss",
        "en": "fresh"
    },
    {
        "word": "hoz",
        "en": "brings"
    },
    {
        "word": "k\u00e9k",
        "en": "blue"
    },
    {
        "word": "k\u00e9pet",
        "en": "image from"
    },
    {
        "word": "mell\u00e9",
        "en": "next to"
    },
    {
        "word": "melynek",
        "en": "of which"
    },
    {
        "word": "munk\u00e1t",
        "en": "work"
    },
    {
        "word": "nektek",
        "en": "for you"
    },
    {
        "word": "n\u00e9lk\u00fcli",
        "en": "without"
    },
    {
        "word": "park",
        "en": "park"
    },
    {
        "word": "pontos",
        "en": "exact"
    },
    {
        "word": "reggelt",
        "en": "morning"
    },
    {
        "word": "szerinted",
        "en": "according to you"
    },
    {
        "word": "tal\u00e1ltam",
        "en": "found at"
    },
    {
        "word": "v\u00f6r\u00f6s",
        "en": "red"
    },
    {
        "word": "\u00b0",
        "en": "\u00b0"
    },
    {
        "word": "\u00e9jszaka",
        "en": "night"
    },
    {
        "word": "\u00e9letben",
        "en": "alive"
    },
    {
        "word": "\u00e9rz\u00e9s",
        "en": "feeling"
    },
    {
        "word": "besz\u00e9lni",
        "en": "talk to"
    },
    {
        "word": "el\u00e9gg\u00e9",
        "en": "quite"
    },
    {
        "word": "haszn\u00e1lni",
        "en": "use"
    },
    {
        "word": "hideg",
        "en": "cold"
    },
    {
        "word": "ilyenkor",
        "en": "at this time"
    },
    {
        "word": "jut",
        "en": "jut"
    },
    {
        "word": "j\u00f3t",
        "en": "good luck"
    },
    {
        "word": "j\u00f6nnek",
        "en": "are coming"
    },
    {
        "word": "kedvenc",
        "en": "favourite"
    },
    {
        "word": "magyarul",
        "en": "in English"
    },
    {
        "word": "nyelv\u0171",
        "en": "language"
    },
    {
        "word": "sose",
        "en": "sose"
    },
    {
        "word": "s\u00f6t\u00e9t",
        "en": "dark"
    },
    {
        "word": "\u00e1llam",
        "en": "state"
    },
    {
        "word": "\u00e9g",
        "en": "sky"
    },
    {
        "word": "bizony",
        "en": "proof"
    },
    {
        "word": "dolgokat",
        "en": "stuff"
    },
    {
        "word": "egyes\u00fclt",
        "en": "merged"
    },
    {
        "word": "egyszerre",
        "en": "simultaneously"
    },
    {
        "word": "el\u00e9rhet\u0151",
        "en": "available at"
    },
    {
        "word": "ezut\u00e1n",
        "en": "then"
    },
    {
        "word": "h\u00f3nap",
        "en": "month"
    },
    {
        "word": "itthon",
        "en": "at home"
    },
    {
        "word": "ker\u00fclet",
        "en": "district"
    },
    {
        "word": "m\u00e1ris",
        "en": "already"
    },
    {
        "word": "szeretn\u00e9l",
        "en": "would you like"
    },
    {
        "word": "tov\u00e1bb\u00e1",
        "en": "also"
    },
    {
        "word": "valahol",
        "en": "somewhere"
    },
    {
        "word": "vette",
        "en": "vette"
    },
    {
        "word": "\u00e9szre",
        "en": "notice"
    },
    {
        "word": "\u00f6tlet",
        "en": "idea"
    },
    {
        "word": "abb\u00f3l",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "adta",
        "en": "adta"
    },
    {
        "word": "bal\u00e1zs",
        "en": "bal\u00e1zs"
    },
    {
        "word": "emiatt",
        "en": "for this reason"
    },
    {
        "word": "esett",
        "en": "esett"
    },
    {
        "word": "hova",
        "en": "where to"
    },
    {
        "word": "kellemes",
        "en": "pleasant"
    },
    {
        "word": "kinek",
        "en": "for whom"
    },
    {
        "word": "k\u00e9sz\u00edtett",
        "en": "prepared by"
    },
    {
        "word": "l\u00e9tezik",
        "en": "exists"
    },
    {
        "word": "szereti",
        "en": "likes"
    },
    {
        "word": "sziget",
        "en": "island"
    },
    {
        "word": "tavaly",
        "en": "last year"
    },
    {
        "word": "tele",
        "en": "tele"
    },
    {
        "word": "t\u00e9li",
        "en": "winter"
    },
    {
        "word": "york",
        "en": "york"
    },
    {
        "word": "abba",
        "en": "abba"
    },
    {
        "word": "brit",
        "en": "uK"
    },
    {
        "word": "csoport",
        "en": "group"
    },
    {
        "word": "el\u00e9",
        "en": "send to"
    },
    {
        "word": "https",
        "en": "https"
    },
    {
        "word": "keres",
        "en": "visit"
    },
    {
        "word": "klub",
        "en": "club"
    },
    {
        "word": "kov\u00e1cs",
        "en": "blacksmith"
    },
    {
        "word": "k\u00f6zeli",
        "en": "nearby"
    },
    {
        "word": "k\u00f6zponti",
        "en": "central"
    },
    {
        "word": "l\u00e1nyok",
        "en": "girls"
    },
    {
        "word": "l\u00e9nyeg",
        "en": "relevance"
    },
    {
        "word": "messze",
        "en": "far"
    },
    {
        "word": "milli\u00e1rd",
        "en": "billions"
    },
    {
        "word": "minek",
        "en": "go to"
    },
    {
        "word": "mintegy",
        "en": "about"
    },
    {
        "word": "m\u0171szaki",
        "en": "technical"
    },
    {
        "word": "napig",
        "en": "days"
    },
    {
        "word": "nevet",
        "en": "name"
    },
    {
        "word": "n\u00e9v",
        "en": "name"
    },
    {
        "word": "olimpiai",
        "en": "olympic"
    },
    {
        "word": "r\u00e1ad\u00e1sul",
        "en": "in addition"
    },
    {
        "word": "t\u00e1rsas\u00e1g",
        "en": "company"
    },
    {
        "word": "t\u00f6bbek",
        "en": "more"
    },
    {
        "word": "val\u00f3di",
        "en": "real"
    },
    {
        "word": "v\u00e1rosban",
        "en": "cities"
    },
    {
        "word": "y",
        "en": "y"
    },
    {
        "word": "zsid\u00f3",
        "en": "jewish"
    },
    {
        "word": "\u00edrta",
        "en": "written by"
    },
    {
        "word": "\u00f6s",
        "en": "also"
    },
    {
        "word": "amivel",
        "en": "amivel"
    },
    {
        "word": "c\u00e9lja",
        "en": "purpose"
    },
    {
        "word": "d\u00e9l",
        "en": "south"
    },
    {
        "word": "d\u00edj",
        "en": "fee"
    },
    {
        "word": "egykori",
        "en": "formerly"
    },
    {
        "word": "ingyen",
        "en": "free"
    },
    {
        "word": "jap\u00e1n",
        "en": "japanese"
    },
    {
        "word": "mutatja",
        "en": "shows"
    },
    {
        "word": "orvosi",
        "en": "medical"
    },
    {
        "word": "piros",
        "en": "red"
    },
    {
        "word": "sokszor",
        "en": "many times"
    },
    {
        "word": "szinten",
        "en": "levels"
    },
    {
        "word": "t\u00f3th",
        "en": "t\u00f3th"
    },
    {
        "word": "t\u00f6r\u00f6k",
        "en": "turkish"
    },
    {
        "word": "akarja",
        "en": "wants"
    },
    {
        "word": "dolgozik",
        "en": "works"
    },
    {
        "word": "egyes\u00fclet",
        "en": "association"
    },
    {
        "word": "egym\u00e1s",
        "en": "each other"
    },
    {
        "word": "h\u00e1bor\u00fa",
        "en": "war"
    },
    {
        "word": "h\u00edr",
        "en": "news"
    },
    {
        "word": "kutya",
        "en": "dog"
    },
    {
        "word": "k\u00e1roly",
        "en": "k\u00e1roly"
    }
]