[
    {
        "word": "w",
        "en": "w"
    },
    {
        "word": "i",
        "en": "i"
    },
    {
        "word": "nie",
        "en": "not"
    },
    {
        "word": "na",
        "en": "at"
    },
    {
        "word": "si\u0119",
        "en": "get"
    },
    {
        "word": "to",
        "en": "it's"
    },
    {
        "word": "z",
        "en": "z"
    },
    {
        "word": "do",
        "en": "to"
    },
    {
        "word": "jest",
        "en": "is"
    },
    {
        "word": "\u017ce",
        "en": "that"
    },
    {
        "word": "o",
        "en": "o"
    },
    {
        "word": "jak",
        "en": "like"
    },
    {
        "word": "a",
        "en": "a"
    },
    {
        "word": "ale",
        "en": "but"
    },
    {
        "word": "co",
        "en": "co"
    },
    {
        "word": "tak",
        "en": "yes"
    },
    {
        "word": "za",
        "en": "per"
    },
    {
        "word": "od",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "po",
        "en": "at"
    },
    {
        "word": "dla",
        "en": "for"
    },
    {
        "word": "tym",
        "en": "including"
    },
    {
        "word": "czy",
        "en": "or"
    },
    {
        "word": "przez",
        "en": "via"
    },
    {
        "word": "tego",
        "en": "of this"
    },
    {
        "word": "s\u0105",
        "en": "are"
    },
    {
        "word": "ma",
        "en": "has"
    },
    {
        "word": "tylko",
        "en": "only"
    },
    {
        "word": "ju\u017c",
        "en": "already"
    },
    {
        "word": "mi",
        "en": "mi"
    },
    {
        "word": "mnie",
        "en": "me"
    },
    {
        "word": "ze",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "mo\u017ce",
        "en": "maybe"
    },
    {
        "word": "bo",
        "en": "because"
    },
    {
        "word": "ja",
        "en": "me"
    },
    {
        "word": "ten",
        "en": "this"
    },
    {
        "word": "oraz",
        "en": "and"
    },
    {
        "word": "bardzo",
        "en": "very"
    },
    {
        "word": "b\u0119dzie",
        "en": "will be"
    },
    {
        "word": "by\u0107",
        "en": "be"
    },
    {
        "word": "jego",
        "en": "its"
    },
    {
        "word": "by",
        "en": "by"
    },
    {
        "word": "sobie",
        "en": "oneself"
    },
    {
        "word": "ich",
        "en": "their"
    },
    {
        "word": "mam",
        "en": "i have"
    },
    {
        "word": "je\u015bli",
        "en": "if"
    },
    {
        "word": "roku",
        "en": "year"
    },
    {
        "word": "te\u017c",
        "en": "also"
    },
    {
        "word": "jeszcze",
        "en": "still"
    },
    {
        "word": "by\u0142",
        "en": "was"
    },
    {
        "word": "kt\u00f3re",
        "en": "which"
    },
    {
        "word": "jako",
        "en": "as"
    },
    {
        "word": "jestem",
        "en": "i'm"
    },
    {
        "word": "by\u0142o",
        "en": "was"
    },
    {
        "word": "jej",
        "en": "its"
    },
    {
        "word": "kiedy",
        "en": "when"
    },
    {
        "word": "kt\u00f3ry",
        "en": "which"
    },
    {
        "word": "nawet",
        "en": "even"
    },
    {
        "word": "teraz",
        "en": "now"
    },
    {
        "word": "go",
        "en": "go"
    },
    {
        "word": "no",
        "en": "no"
    },
    {
        "word": "pod",
        "en": "under"
    },
    {
        "word": "co\u015b",
        "en": "sth."
    },
    {
        "word": "1",
        "en": "1"
    },
    {
        "word": "2",
        "en": "2"
    },
    {
        "word": "3",
        "en": "3"
    },
    {
        "word": "ci",
        "en": "those"
    },
    {
        "word": "lat",
        "en": "years"
    },
    {
        "word": "tam",
        "en": "there"
    },
    {
        "word": "te",
        "en": "these"
    },
    {
        "word": "wi\u0119c",
        "en": "so"
    },
    {
        "word": "gdy",
        "en": "when"
    },
    {
        "word": "gdzie",
        "en": "where"
    },
    {
        "word": "tej",
        "en": "this"
    },
    {
        "word": "bez",
        "en": "without"
    },
    {
        "word": "\u017ceby",
        "en": "so that"
    },
    {
        "word": "jednak",
        "en": "however"
    },
    {
        "word": "lub",
        "en": "or"
    },
    {
        "word": "wiem",
        "en": "know"
    },
    {
        "word": "nic",
        "en": "nothing"
    },
    {
        "word": "wszystko",
        "en": "everything"
    },
    {
        "word": "mo\u017cna",
        "en": "can"
    },
    {
        "word": "przy",
        "en": "at"
    },
    {
        "word": "ludzie",
        "en": "people"
    },
    {
        "word": "przed",
        "en": "before"
    },
    {
        "word": "wi\u0119cej",
        "en": "more"
    },
    {
        "word": "chyba",
        "en": "probably"
    },
    {
        "word": "ludzi",
        "en": "people"
    },
    {
        "word": "nas",
        "en": "us"
    },
    {
        "word": "tak\u017ce",
        "en": "also"
    },
    {
        "word": "tu",
        "en": "here"
    },
    {
        "word": "on",
        "en": "on"
    },
    {
        "word": "by\u0142a",
        "en": "was"
    },
    {
        "word": "u",
        "en": "u"
    },
    {
        "word": "tych",
        "en": "these"
    },
    {
        "word": "r\u00f3wnie\u017c",
        "en": "also"
    },
    {
        "word": "ta",
        "en": "this"
    },
    {
        "word": "takie",
        "en": "such"
    },
    {
        "word": "kto\u015b",
        "en": "someone"
    },
    {
        "word": "ni\u017c",
        "en": "than"
    },
    {
        "word": "dobrze",
        "en": "well"
    },
    {
        "word": "kto",
        "en": "who"
    },
    {
        "word": "r",
        "en": "r"
    },
    {
        "word": "zawsze",
        "en": "always"
    },
    {
        "word": "kt\u00f3ra",
        "en": "which"
    },
    {
        "word": "w\u0142a\u015bnie",
        "en": "just"
    },
    {
        "word": "masz",
        "en": "you have"
    },
    {
        "word": "sie",
        "en": "oneself"
    },
    {
        "word": "aby",
        "en": "to"
    },
    {
        "word": "albo",
        "en": "or"
    },
    {
        "word": "ty",
        "en": "you"
    },
    {
        "word": "5",
        "en": "5"
    },
    {
        "word": "os\u00f3b",
        "en": "people"
    },
    {
        "word": "czas",
        "en": "time"
    },
    {
        "word": "maj\u0105",
        "en": "have"
    },
    {
        "word": "dzi\u0119ki",
        "en": "thanks to"
    },
    {
        "word": "kt\u00f3rzy",
        "en": "who"
    },
    {
        "word": "podczas",
        "en": "during"
    },
    {
        "word": "4",
        "en": "4"
    },
    {
        "word": "bardziej",
        "en": "more"
    },
    {
        "word": "dlaczego",
        "en": "why"
    },
    {
        "word": "dzieci",
        "en": "children"
    },
    {
        "word": "nich",
        "en": "them"
    },
    {
        "word": "raz",
        "en": "once"
    },
    {
        "word": "mu",
        "en": "mu"
    },
    {
        "word": "nad",
        "en": "above"
    },
    {
        "word": "nigdy",
        "en": "never"
    },
    {
        "word": "pracy",
        "en": "work"
    },
    {
        "word": "im",
        "en": "im"
    },
    {
        "word": "mamy",
        "en": "we have"
    },
    {
        "word": "\u017cycie",
        "en": "life"
    },
    {
        "word": "chce",
        "en": "wants"
    },
    {
        "word": "dnia",
        "en": "on"
    },
    {
        "word": "innych",
        "en": "other"
    },
    {
        "word": "je",
        "en": "them"
    },
    {
        "word": "jeste\u015b",
        "en": "you are"
    },
    {
        "word": "temu",
        "en": "this"
    },
    {
        "word": "tutaj",
        "en": "here"
    },
    {
        "word": "wiele",
        "en": "much"
    },
    {
        "word": "zosta\u0142",
        "en": "has been"
    },
    {
        "word": "b\u0119d\u0105",
        "en": "will be"
    },
    {
        "word": "jeden",
        "en": "one"
    },
    {
        "word": "miejsce",
        "en": "location"
    },
    {
        "word": "polski",
        "en": "polish"
    },
    {
        "word": "wszyscy",
        "en": "all"
    },
    {
        "word": "wszystkich",
        "en": "all"
    },
    {
        "word": "wszystkie",
        "en": "all"
    },
    {
        "word": "by\u0142y",
        "en": "former"
    },
    {
        "word": "kilka",
        "en": "several"
    },
    {
        "word": "nam",
        "en": "us"
    },
    {
        "word": "spos\u00f3b",
        "en": "way"
    },
    {
        "word": "we",
        "en": "at"
    },
    {
        "word": "domu",
        "en": "home"
    },
    {
        "word": "dzie\u0144",
        "en": "day"
    },
    {
        "word": "kt\u00f3rych",
        "en": "of which"
    },
    {
        "word": "prostu",
        "en": "simply"
    },
    {
        "word": "razem",
        "en": "together"
    },
    {
        "word": "siebie",
        "en": "oneself"
    },
    {
        "word": "taki",
        "en": "such"
    },
    {
        "word": "chodzi",
        "en": "goes"
    },
    {
        "word": "swoje",
        "en": "its"
    },
    {
        "word": "troch\u0119",
        "en": "little"
    },
    {
        "word": "czasu",
        "en": "time"
    },
    {
        "word": "dlatego",
        "en": "therefore"
    },
    {
        "word": "ka\u017cdy",
        "en": "any"
    },
    {
        "word": "kt\u00f3rym",
        "en": "which"
    },
    {
        "word": "dwa",
        "en": "two"
    },
    {
        "word": "mia\u0142",
        "en": "had"
    },
    {
        "word": "moje",
        "en": "my"
    },
    {
        "word": "m\u00f3j",
        "en": "my"
    },
    {
        "word": "naprawd\u0119",
        "en": "really"
    },
    {
        "word": "ok",
        "en": "about"
    },
    {
        "word": "polsce",
        "en": "poland"
    },
    {
        "word": "sam",
        "en": "alone"
    },
    {
        "word": "trzeba",
        "en": "must"
    },
    {
        "word": "j\u0105",
        "en": "it"
    },
    {
        "word": "mie\u0107",
        "en": "have"
    },
    {
        "word": "m\u00f3wi",
        "en": "says"
    },
    {
        "word": "nim",
        "en": "before"
    },
    {
        "word": "ciebie",
        "en": "you"
    },
    {
        "word": "mog\u0105",
        "en": "may"
    },
    {
        "word": "mog\u0119",
        "en": "i can"
    },
    {
        "word": "oni",
        "en": "them"
    },
    {
        "word": "ci\u0119",
        "en": "you"
    },
    {
        "word": "dalej",
        "en": "further"
    },
    {
        "word": "du\u017co",
        "en": "much"
    },
    {
        "word": "nikt",
        "en": "no one"
    },
    {
        "word": "stanie",
        "en": "state"
    },
    {
        "word": "dzi\u015b",
        "en": "today"
    },
    {
        "word": "kt\u00f3rej",
        "en": "of which"
    },
    {
        "word": "moja",
        "en": "my"
    },
    {
        "word": "ona",
        "en": "she"
    },
    {
        "word": "rzeczy",
        "en": "stuff"
    },
    {
        "word": "strony",
        "en": "websites"
    },
    {
        "word": "\u017cycia",
        "en": "lives"
    },
    {
        "word": "kraju",
        "en": "country"
    },
    {
        "word": "pierwszy",
        "en": "first"
    },
    {
        "word": "the",
        "en": "the"
    },
    {
        "word": "jakie",
        "en": "what"
    },
    {
        "word": "lepiej",
        "en": "better"
    },
    {
        "word": "potem",
        "en": "then"
    },
    {
        "word": "wtedy",
        "en": "then"
    },
    {
        "word": "a\u017c",
        "en": "until"
    },
    {
        "word": "b\u0119d\u0119",
        "en": "i'll be"
    },
    {
        "word": "dni",
        "en": "days"
    },
    {
        "word": "jaki",
        "en": "what"
    },
    {
        "word": "osoby",
        "en": "persons"
    },
    {
        "word": "tyle",
        "en": "so much"
    },
    {
        "word": "6",
        "en": "6"
    },
    {
        "word": "ca\u0142y",
        "en": "whole"
    },
    {
        "word": "ile",
        "en": "how much"
    },
    {
        "word": "moim",
        "en": "my"
    },
    {
        "word": "my",
        "en": "us"
    },
    {
        "word": "najbardziej",
        "en": "most"
    },
    {
        "word": "niego",
        "en": "him"
    },
    {
        "word": "wielu",
        "en": "many"
    },
    {
        "word": "czasie",
        "en": "time"
    },
    {
        "word": "inne",
        "en": "other"
    },
    {
        "word": "wed\u0142ug",
        "en": "according to"
    },
    {
        "word": "czemu",
        "en": "why"
    },
    {
        "word": "czym",
        "en": "with what"
    },
    {
        "word": "musi",
        "en": "must"
    },
    {
        "word": "oczywi\u015bcie",
        "en": "of course"
    },
    {
        "word": "swoj\u0105",
        "en": "its"
    },
    {
        "word": "zosta\u0142a",
        "en": "has been"
    },
    {
        "word": "zrobi\u0107",
        "en": "make"
    },
    {
        "word": "\u015bwiata",
        "en": "world"
    },
    {
        "word": "czyli",
        "en": "i.e."
    },
    {
        "word": "kt\u00f3rego",
        "en": "of which"
    },
    {
        "word": "mi\u0119dzy",
        "en": "between"
    },
    {
        "word": "niech",
        "en": "let"
    },
    {
        "word": "prosz\u0119",
        "en": "please"
    },
    {
        "word": "taka",
        "en": "such"
    },
    {
        "word": "temat",
        "en": "topic"
    },
    {
        "word": "ani",
        "en": "neither"
    },
    {
        "word": "prawa",
        "en": "rights"
    },
    {
        "word": "p\u00f3\u017aniej",
        "en": "later"
    },
    {
        "word": "takich",
        "en": "such"
    },
    {
        "word": "wszystkim",
        "en": "all"
    },
    {
        "word": "dobry",
        "en": "good"
    },
    {
        "word": "mo\u017cesz",
        "en": "you can"
    },
    {
        "word": "pan",
        "en": "mr."
    },
    {
        "word": "pewnie",
        "en": "probably"
    },
    {
        "word": "7",
        "en": "7"
    },
    {
        "word": "czego",
        "en": "of which"
    },
    {
        "word": "cz\u0119sto",
        "en": "often"
    },
    {
        "word": "d",
        "en": "d"
    },
    {
        "word": "je\u017celi",
        "en": "if"
    },
    {
        "word": "nadal",
        "en": "still"
    },
    {
        "word": "was",
        "en": "was"
    },
    {
        "word": "8",
        "en": "8"
    },
    {
        "word": "jaki\u015b",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "polska",
        "en": "poland"
    },
    {
        "word": "poza",
        "en": "beyond"
    },
    {
        "word": "dzi\u0119kuj\u0119",
        "en": "thank you"
    },
    {
        "word": "jakie\u015b",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "lata",
        "en": "years"
    },
    {
        "word": "np",
        "en": "e.g."
    },
    {
        "word": "prawo",
        "en": "law"
    },
    {
        "word": "rok",
        "en": "year"
    },
    {
        "word": "dw\u00f3ch",
        "en": "two"
    },
    {
        "word": "jeste\u015bmy",
        "en": "we are"
    },
    {
        "word": "dzisiaj",
        "en": "today"
    },
    {
        "word": "kiedy\u015b",
        "en": "sometime"
    },
    {
        "word": "ponad",
        "en": "over"
    },
    {
        "word": "zdj\u0119cie",
        "en": "photo"
    },
    {
        "word": "cz\u0119\u015b\u0107",
        "en": "part of"
    },
    {
        "word": "miasta",
        "en": "cities"
    },
    {
        "word": "prawie",
        "en": "almost"
    },
    {
        "word": "stronie",
        "en": "website"
    },
    {
        "word": "swoich",
        "en": "its"
    },
    {
        "word": "chc\u0119",
        "en": "i want"
    },
    {
        "word": "jednym",
        "en": "one"
    },
    {
        "word": "kurwa",
        "en": "fuck"
    },
    {
        "word": "nowe",
        "en": "new"
    },
    {
        "word": "pani",
        "en": "ms."
    },
    {
        "word": "powiedzia\u0142",
        "en": "said"
    },
    {
        "word": "problem",
        "en": "problem"
    },
    {
        "word": "s",
        "en": "s"
    },
    {
        "word": "samo",
        "en": "same"
    },
    {
        "word": "takiego",
        "en": "such"
    },
    {
        "word": "trzy",
        "en": "three"
    },
    {
        "word": "wygl\u0105da",
        "en": "looks"
    },
    {
        "word": "chcesz",
        "en": "want"
    },
    {
        "word": "film",
        "en": "video"
    },
    {
        "word": "mia\u0142a",
        "en": "had"
    },
    {
        "word": "niej",
        "en": "it"
    },
    {
        "word": "t\u0105",
        "en": "this"
    },
    {
        "word": "wcze\u015bniej",
        "en": "previously"
    },
    {
        "word": "\u015bwiecie",
        "en": "world"
    },
    {
        "word": "one",
        "en": "them"
    },
    {
        "word": "swoim",
        "en": "with your"
    },
    {
        "word": "cz\u0119\u015bci",
        "en": "parts"
    },
    {
        "word": "gdyby",
        "en": "if"
    },
    {
        "word": "ko\u0144cu",
        "en": "finally"
    },
    {
        "word": "miejscu",
        "en": "site"
    },
    {
        "word": "nowy",
        "en": "new"
    },
    {
        "word": "poniewa\u017c",
        "en": "since"
    },
    {
        "word": "robi",
        "en": "does"
    },
    {
        "word": "szybko",
        "en": "fast"
    },
    {
        "word": "dobra",
        "en": "goods"
    },
    {
        "word": "koniec",
        "en": "end"
    },
    {
        "word": "obecnie",
        "en": "currently"
    },
    {
        "word": "pewno",
        "en": "certainly"
    },
    {
        "word": "szko\u0142y",
        "en": "schools"
    },
    {
        "word": "c",
        "en": "c"
    },
    {
        "word": "kt\u00f3r\u0105",
        "en": "which"
    },
    {
        "word": "mimo",
        "en": "despite"
    },
    {
        "word": "mo\u017cemy",
        "en": "we can"
    },
    {
        "word": "prawda",
        "en": "truth"
    },
    {
        "word": "nadziej\u0119",
        "en": "hope"
    },
    {
        "word": "nale\u017cy",
        "en": "please"
    },
    {
        "word": "nasze",
        "en": "our"
    },
    {
        "word": "oko\u0142o",
        "en": "about"
    },
    {
        "word": "powodu",
        "en": "due to"
    },
    {
        "word": "przecie\u017c",
        "en": "after all,"
    },
    {
        "word": "razy",
        "en": "times"
    },
    {
        "word": "swojego",
        "en": "its"
    },
    {
        "word": "wydaje",
        "en": "issues"
    },
    {
        "word": "byli",
        "en": "were"
    },
    {
        "word": "dopiero",
        "en": "only"
    },
    {
        "word": "jakby",
        "en": "like"
    },
    {
        "word": "rozumiem",
        "en": "i understand"
    },
    {
        "word": "sama",
        "en": "alone"
    },
    {
        "word": "swojej",
        "en": "its"
    },
    {
        "word": "wieku",
        "en": "age"
    },
    {
        "word": "wiesz",
        "en": "you know"
    },
    {
        "word": "bym",
        "en": "i would"
    },
    {
        "word": "celu",
        "en": "purpose"
    },
    {
        "word": "historii",
        "en": "stories"
    },
    {
        "word": "jedna",
        "en": "one"
    },
    {
        "word": "latach",
        "en": "years"
    },
    {
        "word": "m",
        "en": "m"
    },
    {
        "word": "miejsca",
        "en": "sites"
    },
    {
        "word": "mojej",
        "en": "my"
    },
    {
        "word": "t\u0119",
        "en": "this"
    },
    {
        "word": "wci\u0105\u017c",
        "en": "still"
    },
    {
        "word": "w\u015br\u00f3d",
        "en": "among"
    },
    {
        "word": "zbyt",
        "en": "too"
    },
    {
        "word": "dwie",
        "en": "two"
    },
    {
        "word": "musz\u0119",
        "en": "i have to"
    },
    {
        "word": "of",
        "en": "of"
    },
    {
        "word": "pa\u0144stwa",
        "en": "states"
    },
    {
        "word": "pierwsze",
        "en": "first"
    },
    {
        "word": "samym",
        "en": "alone"
    },
    {
        "word": "sprawie",
        "en": "on"
    },
    {
        "word": "widz\u0119",
        "en": "i see"
    },
    {
        "word": "wi\u0119kszo\u015b\u0107",
        "en": "most"
    },
    {
        "word": "do\u015b\u0107",
        "en": "quite"
    },
    {
        "word": "kogo\u015b",
        "en": "someone"
    },
    {
        "word": "powiedzie\u0107",
        "en": "say"
    },
    {
        "word": "robi\u0107",
        "en": "do"
    },
    {
        "word": "s\u0142owa",
        "en": "words"
    },
    {
        "word": "typu",
        "en": "type"
    },
    {
        "word": "wam",
        "en": "you"
    },
    {
        "word": "wie",
        "en": "knows"
    },
    {
        "word": "9",
        "en": "9"
    },
    {
        "word": "cz\u0142owieka",
        "en": "man"
    },
    {
        "word": "da",
        "en": "da"
    },
    {
        "word": "dok\u0142adnie",
        "en": "thoroughly"
    },
    {
        "word": "my\u015bl\u0119",
        "en": "think"
    },
    {
        "word": "sw\u00f3j",
        "en": "its"
    },
    {
        "word": "udzia\u0142",
        "en": "share"
    },
    {
        "word": "zdj\u0119cia",
        "en": "photos"
    },
    {
        "word": "\u015bwiat",
        "en": "world"
    },
    {
        "word": "brak",
        "en": "no"
    },
    {
        "word": "chocia\u017c",
        "en": "although"
    },
    {
        "word": "dobre",
        "en": "good"
    },
    {
        "word": "grupy",
        "en": "groups"
    },
    {
        "word": "pocz\u0105tku",
        "en": "beginning"
    },
    {
        "word": "pytanie",
        "en": "question"
    },
    {
        "word": "razie",
        "en": "so far"
    },
    {
        "word": "rodziny",
        "en": "families"
    },
    {
        "word": "takim",
        "en": "such"
    },
    {
        "word": "centrum",
        "en": "center"
    },
    {
        "word": "danych",
        "en": "data"
    },
    {
        "word": "drugiej",
        "en": "second"
    },
    {
        "word": "jednego",
        "en": "one"
    },
    {
        "word": "jedn\u0105",
        "en": "one"
    },
    {
        "word": "ka\u017cdym",
        "en": "each"
    },
    {
        "word": "kilku",
        "en": "several"
    },
    {
        "word": "maja",
        "en": "may"
    },
    {
        "word": "mojego",
        "en": "my"
    },
    {
        "word": "niestety",
        "en": "unfortunately"
    },
    {
        "word": "znaczy",
        "en": "means"
    },
    {
        "word": "\u017cyciu",
        "en": "life"
    },
    {
        "word": "cho\u0107",
        "en": "although"
    },
    {
        "word": "jedynie",
        "en": "only"
    },
    {
        "word": "ka\u017cdego",
        "en": "each"
    },
    {
        "word": "natomiast",
        "en": "but"
    },
    {
        "word": "pieni\u0105dze",
        "en": "money"
    },
    {
        "word": "pomocy",
        "en": "help"
    },
    {
        "word": "powinien",
        "en": "should"
    },
    {
        "word": "usa",
        "en": "usa"
    },
    {
        "word": "wraz",
        "en": "along with"
    },
    {
        "word": "zaraz",
        "en": "coming soon"
    },
    {
        "word": "zosta\u0142y",
        "en": "have been"
    },
    {
        "word": "zwi\u0105zku",
        "en": "association"
    },
    {
        "word": "cz\u0142owiek",
        "en": "man"
    },
    {
        "word": "dziecko",
        "en": "child"
    },
    {
        "word": "mniej",
        "en": "less"
    },
    {
        "word": "nasz",
        "en": "our"
    },
    {
        "word": "naszych",
        "en": "our"
    },
    {
        "word": "ostatnio",
        "en": "most recently"
    },
    {
        "word": "partii",
        "en": "parties"
    },
    {
        "word": "prac\u0119",
        "en": "work"
    },
    {
        "word": "przypadku",
        "en": "case"
    },
    {
        "word": "raczej",
        "en": "rather"
    },
    {
        "word": "rzecz",
        "en": "thing"
    },
    {
        "word": "znale\u017a\u0107",
        "en": "find"
    },
    {
        "word": "\u015bmierci",
        "en": "death"
    },
    {
        "word": "coraz",
        "en": "increasingly"
    },
    {
        "word": "czasem",
        "en": "sometimes"
    },
    {
        "word": "daj",
        "en": "give"
    },
    {
        "word": "jedno",
        "en": "one"
    },
    {
        "word": "kobiety",
        "en": "women"
    },
    {
        "word": "p",
        "en": "p"
    },
    {
        "word": "skoro",
        "en": "since"
    },
    {
        "word": "de",
        "en": "de"
    },
    {
        "word": "innego",
        "en": "another"
    },
    {
        "word": "nr",
        "en": "no."
    },
    {
        "word": "przyk\u0142ad",
        "en": "example"
    },
    {
        "word": "sob\u0105",
        "en": "with each other"
    },
    {
        "word": "uwag\u0119",
        "en": "attention"
    },
    {
        "word": "wa\u017cne",
        "en": "important"
    },
    {
        "word": "chc\u0105",
        "en": "want"
    },
    {
        "word": "dzieje",
        "en": "history"
    },
    {
        "word": "ni\u0105",
        "en": "it"
    },
    {
        "word": "twoje",
        "en": "your"
    },
    {
        "word": "zamiast",
        "en": "instead of"
    },
    {
        "word": "e",
        "en": "e"
    },
    {
        "word": "informacji",
        "en": "information"
    },
    {
        "word": "jednej",
        "en": "one"
    },
    {
        "word": "ko\u0144ca",
        "en": "end of"
    },
    {
        "word": "r\u00f3\u017cnych",
        "en": "various"
    },
    {
        "word": "znowu",
        "en": "again"
    },
    {
        "word": "zosta\u0142o",
        "en": "has been"
    },
    {
        "word": "b\u0119dziemy",
        "en": "we will"
    },
    {
        "word": "in",
        "en": "in"
    },
    {
        "word": "kobiet",
        "en": "women"
    },
    {
        "word": "my\u015bli",
        "en": "thoughts"
    },
    {
        "word": "nimi",
        "en": "with them"
    },
    {
        "word": "og\u00f3le",
        "en": "at all"
    },
    {
        "word": "sprawy",
        "en": "matters"
    },
    {
        "word": "strona",
        "en": "website"
    },
    {
        "word": "system",
        "en": "system"
    },
    {
        "word": "sytuacji",
        "en": "situations"
    },
    {
        "word": "innymi",
        "en": "other"
    },
    {
        "word": "moj\u0105",
        "en": "my"
    },
    {
        "word": "nowego",
        "en": "new"
    },
    {
        "word": "oznacza",
        "en": "means"
    },
    {
        "word": "przeciwko",
        "en": "against"
    },
    {
        "word": "przynajmniej",
        "en": "at least"
    },
    {
        "word": "rady",
        "en": "tips"
    },
    {
        "word": "ziemi",
        "en": "land"
    },
    {
        "word": "inny",
        "en": "other"
    },
    {
        "word": "naszego",
        "en": "our"
    },
    {
        "word": "zar\u00f3wno",
        "en": "both"
    },
    {
        "word": "zmiany",
        "en": "changes"
    },
    {
        "word": "and",
        "en": "and"
    },
    {
        "word": "b",
        "en": "b"
    },
    {
        "word": "gra",
        "en": "game"
    },
    {
        "word": "g\u0142\u00f3wnie",
        "en": "mainly"
    },
    {
        "word": "innym",
        "en": "other"
    },
    {
        "word": "istnieje",
        "en": "there is"
    },
    {
        "word": "lecz",
        "en": "but"
    },
    {
        "word": "mieszka\u0144c\u00f3w",
        "en": "residents"
    },
    {
        "word": "naszej",
        "en": "our"
    },
    {
        "word": "poprzez",
        "en": "via"
    },
    {
        "word": "wobec",
        "en": "towards"
    },
    {
        "word": "wzgl\u0119du",
        "en": "due to"
    },
    {
        "word": "zosta\u0107",
        "en": "become"
    },
    {
        "word": "\u017ale",
        "en": "wrong"
    },
    {
        "word": "drugi",
        "en": "second"
    },
    {
        "word": "lubi\u0119",
        "en": "i like"
    },
    {
        "word": "moich",
        "en": "my"
    },
    {
        "word": "podoba",
        "en": "like"
    },
    {
        "word": "ramach",
        "en": "under"
    },
    {
        "word": "rz\u0105d",
        "en": "government"
    },
    {
        "word": "szczeg\u00f3lnie",
        "en": "especially"
    },
    {
        "word": "tw\u00f3j",
        "en": "your"
    },
    {
        "word": "warto",
        "en": "worth"
    },
    {
        "word": "wody",
        "en": "waters"
    },
    {
        "word": "wystarczy",
        "en": "just"
    },
    {
        "word": "zostanie",
        "en": "will be"
    },
    {
        "word": "ca\u0142e",
        "en": "whole"
    },
    {
        "word": "dzia\u0142a",
        "en": "works"
    },
    {
        "word": "fakt",
        "en": "fact"
    },
    {
        "word": "ii",
        "en": "ii"
    },
    {
        "word": "informacje",
        "en": "information"
    },
    {
        "word": "polskiego",
        "en": "polish"
    },
    {
        "word": "pomi\u0119dzy",
        "en": "between"
    },
    {
        "word": "pomys\u0142",
        "en": "idea"
    },
    {
        "word": "sa",
        "en": "sa"
    },
    {
        "word": "sta\u0142o",
        "en": "stood"
    },
    {
        "word": "tak\u0105",
        "en": "such"
    },
    {
        "word": "x",
        "en": "x"
    },
    {
        "word": "z\u0142",
        "en": "pLN"
    },
    {
        "word": "\u017cadnych",
        "en": "no"
    },
    {
        "word": "b\u0119dziesz",
        "en": "you'll be"
    },
    {
        "word": "daje",
        "en": "gives"
    },
    {
        "word": "dzia\u0142ania",
        "en": "actions"
    },
    {
        "word": "gdzie\u015b",
        "en": "somewhere"
    },
    {
        "word": "inaczej",
        "en": "otherwise"
    },
    {
        "word": "ma\u0142o",
        "en": "little"
    },
    {
        "word": "minut",
        "en": "minutes"
    },
    {
        "word": "osoba",
        "en": "person"
    },
    {
        "word": "pomoc",
        "en": "help"
    },
    {
        "word": "sprawa",
        "en": "case"
    },
    {
        "word": "t",
        "en": "t"
    },
    {
        "word": "znajduje",
        "en": "finds"
    },
    {
        "word": "bo\u017ce",
        "en": "idol"
    },
    {
        "word": "b\u0105d\u017a",
        "en": "be"
    },
    {
        "word": "d\u0142ugo",
        "en": "long"
    },
    {
        "word": "grupa",
        "en": "group"
    },
    {
        "word": "gry",
        "en": "games"
    },
    {
        "word": "kolejny",
        "en": "another"
    },
    {
        "word": "miasto",
        "en": "city"
    },
    {
        "word": "mia\u0142em",
        "en": "i had"
    },
    {
        "word": "mie\u015bcie",
        "en": "city"
    },
    {
        "word": "naszym",
        "en": "our"
    },
    {
        "word": "stron\u0119",
        "en": "website"
    },
    {
        "word": "wojny",
        "en": "wars"
    },
    {
        "word": "zobaczy\u0107",
        "en": "view"
    },
    {
        "word": "chwili",
        "en": "moment"
    },
    {
        "word": "ci\u0105gu",
        "en": "string"
    },
    {
        "word": "http",
        "en": "http"
    },
    {
        "word": "marca",
        "en": "march"
    },
    {
        "word": "musisz",
        "en": "you must"
    },
    {
        "word": "m\u00f3g\u0142",
        "en": "could"
    },
    {
        "word": "pieni\u0119dzy",
        "en": "money"
    },
    {
        "word": "powinno",
        "en": "should"
    },
    {
        "word": "super",
        "en": "super"
    },
    {
        "word": "0",
        "en": "0"
    },
    {
        "word": "ciekawe",
        "en": "interesting"
    },
    {
        "word": "idzie",
        "en": "goes"
    },
    {
        "word": "jednocze\u015bnie",
        "en": "at the same time"
    },
    {
        "word": "jutro",
        "en": "tomorrow"
    },
    {
        "word": "kultury",
        "en": "cultures"
    },
    {
        "word": "mieli",
        "en": "they had"
    },
    {
        "word": "nocy",
        "en": "nights"
    },
    {
        "word": "pis",
        "en": "write"
    },
    {
        "word": "pisze",
        "en": "writes"
    },
    {
        "word": "polskich",
        "en": "polish"
    },
    {
        "word": "problemy",
        "en": "problems"
    },
    {
        "word": "uda\u0142o",
        "en": "succeeded"
    },
    {
        "word": "wida\u0107",
        "en": "can be seen"
    },
    {
        "word": "wy",
        "en": "you"
    },
    {
        "word": "chcia\u0142",
        "en": "wanted"
    },
    {
        "word": "dom",
        "en": "home"
    },
    {
        "word": "i\u015b\u0107",
        "en": "go"
    },
    {
        "word": "i\u017c",
        "en": "that"
    },
    {
        "word": "jako\u015b",
        "en": "somehow"
    },
    {
        "word": "jak\u0105",
        "en": "which"
    },
    {
        "word": "musz\u0105",
        "en": "must"
    },
    {
        "word": "m\u00f3wi\u0105",
        "en": "say"
    },
    {
        "word": "pierwszym",
        "en": "first"
    },
    {
        "word": "projekt",
        "en": "project"
    },
    {
        "word": "samego",
        "en": "itself"
    },
    {
        "word": "spraw\u0119",
        "en": "matter"
    },
    {
        "word": "sumie",
        "en": "total"
    },
    {
        "word": "trzech",
        "en": "three"
    },
    {
        "word": "wiadomo\u015bci",
        "en": "news"
    },
    {
        "word": "xd",
        "en": "xd"
    },
    {
        "word": "zanim",
        "en": "before"
    },
    {
        "word": "znam",
        "en": "i know"
    },
    {
        "word": "by\u0142em",
        "en": "i was"
    },
    {
        "word": "ca\u0142\u0105",
        "en": "whole"
    },
    {
        "word": "czego\u015b",
        "en": "sth."
    },
    {
        "word": "firmy",
        "en": "companies"
    },
    {
        "word": "kobieta",
        "en": "woman"
    },
    {
        "word": "kocham",
        "en": "love"
    },
    {
        "word": "m.in",
        "en": "among others"
    },
    {
        "word": "musimy",
        "en": "we must"
    },
    {
        "word": "nast\u0119pnie",
        "en": "then"
    },
    {
        "word": "nowych",
        "en": "new"
    },
    {
        "word": "pa\u0144stwo",
        "en": "country"
    },
    {
        "word": "podstawie",
        "en": "based on"
    },
    {
        "word": "polskiej",
        "en": "polish"
    },
    {
        "word": "program",
        "en": "program"
    },
    {
        "word": "same",
        "en": "alone"
    },
    {
        "word": "wczoraj",
        "en": "yesterday"
    },
    {
        "word": "dr",
        "en": "dr."
    },
    {
        "word": "godzin",
        "en": "hours"
    },
    {
        "word": "godziny",
        "en": "hours"
    },
    {
        "word": "historia",
        "en": "history"
    },
    {
        "word": "kim",
        "en": "kim"
    },
    {
        "word": "mo\u017cliwe",
        "en": "possible"
    },
    {
        "word": "najlepiej",
        "en": "best"
    },
    {
        "word": "oczy",
        "en": "eyes"
    },
    {
        "word": "okazji",
        "en": "occasions"
    },
    {
        "word": "polskie",
        "en": "polish"
    },
    {
        "word": "razu",
        "en": "immediately"
    },
    {
        "word": "trudno",
        "en": "difficult"
    },
    {
        "word": "wrze\u015bnia",
        "en": "september"
    },
    {
        "word": "zgodnie",
        "en": "according to"
    },
    {
        "word": "klasy",
        "en": "classes"
    },
    {
        "word": "ksi\u0105\u017cki",
        "en": "books"
    },
    {
        "word": "mocno",
        "en": "hard"
    },
    {
        "word": "najpierw",
        "en": "first"
    },
    {
        "word": "nasza",
        "en": "our"
    },
    {
        "word": "pana",
        "en": "mr."
    },
    {
        "word": "pokoju",
        "en": "room"
    },
    {
        "word": "rano",
        "en": "morning"
    },
    {
        "word": "rozwoju",
        "en": "development"
    },
    {
        "word": "r\u00f3\u017cne",
        "en": "various"
    },
    {
        "word": "sk\u0105d",
        "en": "from where"
    },
    {
        "word": "w\u0142adzy",
        "en": "authority"
    },
    {
        "word": "by\u0142oby",
        "en": "would be"
    },
    {
        "word": "ca\u0142a",
        "en": "whole"
    },
    {
        "word": "ci\u0105gle",
        "en": "still"
    },
    {
        "word": "czasami",
        "en": "sometimes"
    },
    {
        "word": "kogo",
        "en": "whom"
    },
    {
        "word": "mia\u0142o",
        "en": "had"
    },
    {
        "word": "mn\u0105",
        "en": "me"
    },
    {
        "word": "m\u00f3wi\u0107",
        "en": "speak"
    },
    {
        "word": "nowa",
        "en": "new"
    },
    {
        "word": "nowym",
        "en": "new"
    },
    {
        "word": "panie",
        "en": "mr."
    },
    {
        "word": "pa\u017adziernika",
        "en": "october"
    },
    {
        "word": "pierwszej",
        "en": "first"
    },
    {
        "word": "pom\u00f3c",
        "en": "help"
    },
    {
        "word": "przede",
        "en": "primarily"
    },
    {
        "word": "szkole",
        "en": "school"
    },
    {
        "word": "wcale",
        "en": "at all"
    },
    {
        "word": "zale\u017cy",
        "en": "depends"
    },
    {
        "word": "ca\u0142ej",
        "en": "whole"
    },
    {
        "word": "ca\u0142ym",
        "en": "throughout"
    },
    {
        "word": "cztery",
        "en": "four"
    },
    {
        "word": "dane",
        "en": "data"
    },
    {
        "word": "da\u0107",
        "en": "yield"
    },
    {
        "word": "drogi",
        "en": "roads"
    },
    {
        "word": "inni",
        "en": "others"
    },
    {
        "word": "jaka",
        "en": "what"
    },
    {
        "word": "kolejne",
        "en": "further"
    },
    {
        "word": "la",
        "en": "la"
    },
    {
        "word": "mo\u017cliwo\u015bci",
        "en": "capabilities"
    },
    {
        "word": "organizacji",
        "en": "organizations"
    },
    {
        "word": "pami\u0119tam",
        "en": "i remember"
    },
    {
        "word": "prawdopodobnie",
        "en": "probably"
    },
    {
        "word": "prezydenta",
        "en": "president"
    },
    {
        "word": "przepraszam",
        "en": "sorry"
    },
    {
        "word": "szcz\u0119\u015bcie",
        "en": "happiness"
    },
    {
        "word": "terenie",
        "en": "site"
    },
    {
        "word": "tys",
        "en": "thousand"
    },
    {
        "word": "zdrowia",
        "en": "health"
    },
    {
        "word": "zrobi\u0142",
        "en": "made"
    },
    {
        "word": "zw\u0142aszcza",
        "en": "especially"
    },
    {
        "word": "drodze",
        "en": "way"
    },
    {
        "word": "imi\u0119",
        "en": "name"
    },
    {
        "word": "kraj",
        "en": "country"
    },
    {
        "word": "miesi\u0119cy",
        "en": "months"
    },
    {
        "word": "ostatni",
        "en": "last"
    },
    {
        "word": "praca",
        "en": "work"
    },
    {
        "word": "stan",
        "en": "state"
    },
    {
        "word": "stanu",
        "en": "status"
    },
    {
        "word": "szkoda",
        "en": "pity"
    },
    {
        "word": "takiej",
        "en": "such"
    },
    {
        "word": "twoja",
        "en": "your"
    },
    {
        "word": "zupe\u0142nie",
        "en": "entirely"
    },
    {
        "word": "czerwca",
        "en": "june"
    },
    {
        "word": "jakim",
        "en": "which"
    },
    {
        "word": "lutego",
        "en": "february"
    },
    {
        "word": "mogli",
        "en": "they could"
    },
    {
        "word": "m\u00f3wi\u0105c",
        "en": "saying"
    },
    {
        "word": "obok",
        "en": "next to"
    },
    {
        "word": "ochrony",
        "en": "protection"
    },
    {
        "word": "oto",
        "en": "here's"
    },
    {
        "word": "pierwsza",
        "en": "first"
    },
    {
        "word": "podobnie",
        "en": "likewise"
    },
    {
        "word": "powinna",
        "en": "should"
    },
    {
        "word": "rodzaju",
        "en": "kind of"
    },
    {
        "word": "serio",
        "en": "seriously"
    },
    {
        "word": "stycznia",
        "en": "january"
    },
    {
        "word": "ustawy",
        "en": "laws"
    },
    {
        "word": "\u015bmier\u0107",
        "en": "death"
    },
    {
        "word": "akcji",
        "en": "shares"
    },
    {
        "word": "chwil\u0119",
        "en": "moment"
    },
    {
        "word": "czuj\u0119",
        "en": "i feel"
    },
    {
        "word": "grudnia",
        "en": "december"
    },
    {
        "word": "g\u00f3ry",
        "en": "mountains"
    },
    {
        "word": "l",
        "en": "l"
    },
    {
        "word": "momencie",
        "en": "moment"
    },
    {
        "word": "nowej",
        "en": "new"
    },
    {
        "word": "projektu",
        "en": "project"
    },
    {
        "word": "p\u00f3\u0142",
        "en": "half"
    },
    {
        "word": "warszawa",
        "en": "warsaw"
    },
    {
        "word": "warszawie",
        "en": "warsaw"
    },
    {
        "word": "by\u0142am",
        "en": "i was"
    },
    {
        "word": "k",
        "en": "k"
    },
    {
        "word": "ko\u015bcio\u0142a",
        "en": "church"
    },
    {
        "word": "liczba",
        "en": "number"
    },
    {
        "word": "postaci",
        "en": "forms"
    },
    {
        "word": "rodzina",
        "en": "family"
    },
    {
        "word": "sami",
        "en": "themselves"
    },
    {
        "word": "sieci",
        "en": "networks"
    },
    {
        "word": "spraw",
        "en": "matters"
    },
    {
        "word": "tez",
        "en": "also"
    },
    {
        "word": "tymi",
        "en": "with these"
    },
    {
        "word": "ulicy",
        "en": "street"
    },
    {
        "word": "zaczyna",
        "en": "starts"
    },
    {
        "word": "zdj\u0119\u0107",
        "en": "photos"
    },
    {
        "word": "badania",
        "en": "research"
    },
    {
        "word": "europy",
        "en": "eUROPE"
    },
    {
        "word": "kwietnia",
        "en": "april"
    },
    {
        "word": "mama",
        "en": "mom"
    },
    {
        "word": "m\u00f3wi\u0119",
        "en": "i say"
    },
    {
        "word": "nami",
        "en": "us"
    },
    {
        "word": "niekt\u00f3rych",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "prezydent",
        "en": "president"
    },
    {
        "word": "ruchu",
        "en": "traffic"
    },
    {
        "word": "sta\u0107",
        "en": "stand"
    },
    {
        "word": "telefon",
        "en": "phone"
    },
    {
        "word": "tysi\u0119cy",
        "en": "thousands"
    },
    {
        "word": "tzw",
        "en": "so-called"
    },
    {
        "word": "walki",
        "en": "fights"
    },
    {
        "word": "wszystkiego",
        "en": "everything"
    },
    {
        "word": "wyniki",
        "en": "results"
    },
    {
        "word": "zjednoczonych",
        "en": "united"
    },
    {
        "word": "zmieni\u0107",
        "en": "switch"
    },
    {
        "word": "\u017cy\u0107",
        "en": "live"
    },
    {
        "word": "bezpiecze\u0144stwa",
        "en": "security"
    },
    {
        "word": "ca\u0142kiem",
        "en": "quite"
    },
    {
        "word": "cia\u0142a",
        "en": "bodies"
    },
    {
        "word": "ka\u017cda",
        "en": "each"
    },
    {
        "word": "ka\u017cdej",
        "en": "each"
    },
    {
        "word": "listopada",
        "en": "november"
    },
    {
        "word": "macie",
        "en": "you have"
    },
    {
        "word": "ma\u0142e",
        "en": "small"
    },
    {
        "word": "media",
        "en": "media"
    },
    {
        "word": "m\u0119\u017cczyzn",
        "en": "men"
    },
    {
        "word": "systemu",
        "en": "system"
    },
    {
        "word": "trakcie",
        "en": "during"
    },
    {
        "word": "uwagi",
        "en": "comments"
    },
    {
        "word": "warto\u015bci",
        "en": "values"
    },
    {
        "word": "zwykle",
        "en": "usually"
    },
    {
        "word": "ca\u0142ego",
        "en": "whole"
    },
    {
        "word": "ci\u0119\u017cko",
        "en": "hard"
    },
    {
        "word": "gdy\u017c",
        "en": "since"
    },
    {
        "word": "g\u0142os",
        "en": "voice"
    },
    {
        "word": "kierunku",
        "en": "direction"
    },
    {
        "word": "mia\u0142y",
        "en": "had"
    },
    {
        "word": "nagle",
        "en": "suddenly"
    },
    {
        "word": "najlepszy",
        "en": "best"
    },
    {
        "word": "niekt\u00f3rzy",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "nikogo",
        "en": "no one"
    },
    {
        "word": "ojciec",
        "en": "father"
    },
    {
        "word": "ostatnie",
        "en": "last"
    },
    {
        "word": "pomoc\u0105",
        "en": "help"
    },
    {
        "word": "poziom",
        "en": "level"
    },
    {
        "word": "programu",
        "en": "program"
    },
    {
        "word": "pytania",
        "en": "questions"
    },
    {
        "word": "rosji",
        "en": "russia"
    },
    {
        "word": "tydzie\u0144",
        "en": "week"
    },
    {
        "word": "zesp\u00f3\u0142",
        "en": "team"
    },
    {
        "word": "znacznie",
        "en": "significantly"
    },
    {
        "word": "brzmi",
        "en": "sounds"
    },
    {
        "word": "chcemy",
        "en": "we want"
    },
    {
        "word": "du\u017ce",
        "en": "large"
    },
    {
        "word": "g\u0142owy",
        "en": "heads"
    },
    {
        "word": "juz",
        "en": "juz"
    },
    {
        "word": "j\u0119zyk",
        "en": "language"
    },
    {
        "word": "mia\u0142am",
        "en": "i had"
    },
    {
        "word": "niekt\u00f3re",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "odpowiedzi",
        "en": "answers"
    },
    {
        "word": "policja",
        "en": "police"
    },
    {
        "word": "ponownie",
        "en": "again"
    },
    {
        "word": "rodzice",
        "en": "parents"
    },
    {
        "word": "sierpnia",
        "en": "august"
    },
    {
        "word": "stylu",
        "en": "style"
    },
    {
        "word": "uwa\u017cam",
        "en": "believe"
    },
    {
        "word": "wielki",
        "en": "great"
    },
    {
        "word": "za\u015b",
        "en": "while"
    },
    {
        "word": "\u017cadnego",
        "en": "none"
    },
    {
        "word": "ca\u0142kowicie",
        "en": "entirely"
    },
    {
        "word": "celem",
        "en": "purpose"
    },
    {
        "word": "dniu",
        "en": "day"
    },
    {
        "word": "jasne",
        "en": "bright"
    },
    {
        "word": "kupi\u0107",
        "en": "purchase"
    },
    {
        "word": "lipca",
        "en": "july"
    },
    {
        "word": "mo\u017cliwo\u015b\u0107",
        "en": "possibility"
    },
    {
        "word": "nauki",
        "en": "sciences"
    },
    {
        "word": "opr\u00f3cz",
        "en": "apart from"
    },
    {
        "word": "par\u0119",
        "en": "few"
    },
    {
        "word": "powiem",
        "en": "say"
    },
    {
        "word": "powinni",
        "en": "they should"
    },
    {
        "word": "rynku",
        "en": "market"
    },
    {
        "word": "tobie",
        "en": "you"
    },
    {
        "word": "wiadomo",
        "en": "known"
    },
    {
        "word": "wiec",
        "en": "rally"
    },
    {
        "word": "wi\u0119kszo\u015bci",
        "en": "most"
    },
    {
        "word": "xx",
        "en": "xx"
    },
    {
        "word": "you",
        "en": "you"
    },
    {
        "word": "dawno",
        "en": "long time"
    },
    {
        "word": "dziecka",
        "en": "child"
    },
    {
        "word": "filmu",
        "en": "video"
    },
    {
        "word": "francji",
        "en": "france"
    },
    {
        "word": "gminy",
        "en": "municipalities"
    },
    {
        "word": "h",
        "en": "h"
    },
    {
        "word": "j",
        "en": "j"
    },
    {
        "word": "km",
        "en": "km"
    },
    {
        "word": "n",
        "en": "n"
    },
    {
        "word": "najlepsze",
        "en": "best"
    },
    {
        "word": "pierwszego",
        "en": "first"
    },
    {
        "word": "powinny",
        "en": "should"
    },
    {
        "word": "prowadzi",
        "en": "runs"
    },
    {
        "word": "robi\u0105",
        "en": "do"
    },
    {
        "word": "si\u0142y",
        "en": "forces"
    },
    {
        "word": "sytuacja",
        "en": "situation"
    },
    {
        "word": "widzisz",
        "en": "you see"
    },
    {
        "word": "wiedzie\u0107",
        "en": "know"
    },
    {
        "word": "zdecydowanie",
        "en": "definitely"
    },
    {
        "word": "zobacz",
        "en": "see"
    },
    {
        "word": "autor",
        "en": "author"
    },
    {
        "word": "dost\u0119p",
        "en": "access"
    },
    {
        "word": "hej",
        "en": "hey"
    },
    {
        "word": "jaka\u015b",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "j\u0119zyka",
        "en": "language"
    },
    {
        "word": "ko\u015bci\u00f3\u0142",
        "en": "church"
    },
    {
        "word": "mi\u0142o\u015b\u0107",
        "en": "love"
    },
    {
        "word": "najmniej",
        "en": "least"
    },
    {
        "word": "niby",
        "en": "seemingly"
    },
    {
        "word": "plan",
        "en": "plan"
    },
    {
        "word": "potrzebuje",
        "en": "needs"
    },
    {
        "word": "samej",
        "en": "itself"
    },
    {
        "word": "spokojnie",
        "en": "quietly"
    },
    {
        "word": "twoim",
        "en": "your"
    },
    {
        "word": "wyborach",
        "en": "election"
    },
    {
        "word": "wy\u0142\u0105cznie",
        "en": "exclusively"
    },
    {
        "word": "zdaniem",
        "en": "according to"
    },
    {
        "word": "zn\u00f3w",
        "en": "again"
    },
    {
        "word": "chcia\u0142bym",
        "en": "i would like"
    },
    {
        "word": "drugie",
        "en": "second"
    },
    {
        "word": "kolei",
        "en": "railroads"
    },
    {
        "word": "ludziom",
        "en": "people"
    },
    {
        "word": "nasz\u0105",
        "en": "our"
    },
    {
        "word": "polecam",
        "en": "recommend"
    },
    {
        "word": "rz\u0105du",
        "en": "government"
    },
    {
        "word": "r\u0119ce",
        "en": "hands"
    },
    {
        "word": "serca",
        "en": "hearts"
    },
    {
        "word": "stanowi",
        "en": "constitutes"
    },
    {
        "word": "stron",
        "en": "pages"
    },
    {
        "word": "szko\u0142a",
        "en": "school"
    },
    {
        "word": "s\u0142owo",
        "en": "word"
    },
    {
        "word": "ul",
        "en": "ul"
    },
    {
        "word": "widzia\u0142em",
        "en": "seen"
    },
    {
        "word": "wiedz\u0105",
        "en": "knowledge"
    },
    {
        "word": "wybory",
        "en": "elections"
    },
    {
        "word": "\u017cyje",
        "en": "lives"
    },
    {
        "word": "artyku\u0142",
        "en": "article"
    },
    {
        "word": "broni",
        "en": "arms"
    },
    {
        "word": "czym\u015b",
        "en": "something"
    },
    {
        "word": "europie",
        "en": "europe"
    },
    {
        "word": "liczby",
        "en": "numbers"
    },
    {
        "word": "matki",
        "en": "mothers"
    },
    {
        "word": "napisa\u0142",
        "en": "he wrote"
    },
    {
        "word": "okres",
        "en": "period"
    },
    {
        "word": "pracownik\u00f3w",
        "en": "employees"
    },
    {
        "word": "rodzic\u00f3w",
        "en": "parents"
    },
    {
        "word": "twarz",
        "en": "face"
    },
    {
        "word": "wra\u017cenie",
        "en": "impression"
    },
    {
        "word": "wyniku",
        "en": "outcome"
    },
    {
        "word": "wzgl\u0119dem",
        "en": "against"
    },
    {
        "word": "w\u0142a\u015bciwie",
        "en": "properly"
    },
    {
        "word": "zwi\u0105zane",
        "en": "related"
    },
    {
        "word": "\u0142atwo",
        "en": "easily"
    },
    {
        "word": "bada\u0144",
        "en": "research"
    },
    {
        "word": "droga",
        "en": "road"
    },
    {
        "word": "druga",
        "en": "second"
    },
    {
        "word": "drzwi",
        "en": "door"
    },
    {
        "word": "m\u00f3wi\u0142",
        "en": "said"
    },
    {
        "word": "nazwa",
        "en": "name"
    },
    {
        "word": "niczego",
        "en": "anything"
    },
    {
        "word": "nieco",
        "en": "somewhat"
    },
    {
        "word": "numer",
        "en": "number"
    },
    {
        "word": "ostatnich",
        "en": "last"
    },
    {
        "word": "policji",
        "en": "police"
    },
    {
        "word": "polskim",
        "en": "polish"
    },
    {
        "word": "poni\u017cej",
        "en": "below"
    },
    {
        "word": "powa\u017cnie",
        "en": "seriously"
    },
    {
        "word": "praw",
        "en": "rights"
    },
    {
        "word": "tekst",
        "en": "text"
    },
    {
        "word": "tob\u0105",
        "en": "you"
    },
    {
        "word": "tygodniu",
        "en": "week"
    },
    {
        "word": "wielkie",
        "en": "great"
    },
    {
        "word": "wok\u00f3\u0142",
        "en": "around"
    },
    {
        "word": "blisko",
        "en": "close to"
    },
    {
        "word": "b\u00f3g",
        "en": "god"
    },
    {
        "word": "c\u00f3\u017c",
        "en": "well"
    },
    {
        "word": "itp",
        "en": "etc"
    },
    {
        "word": "matka",
        "en": "mother"
    },
    {
        "word": "mi\u0142o\u015bci",
        "en": "love"
    },
    {
        "word": "mog\u0142a",
        "en": "could"
    },
    {
        "word": "odpowied\u017a",
        "en": "answer"
    },
    {
        "word": "polityki",
        "en": "policies"
    },
    {
        "word": "ponadto",
        "en": "moreover"
    },
    {
        "word": "posiada",
        "en": "has"
    },
    {
        "word": "prace",
        "en": "works"
    },
    {
        "word": "produkcji",
        "en": "production"
    },
    {
        "word": "spotkanie",
        "en": "meeting"
    },
    {
        "word": "wiemy",
        "en": "we know"
    },
    {
        "word": "wp\u0142yw",
        "en": "impact"
    },
    {
        "word": "zasady",
        "en": "rules"
    },
    {
        "word": "zatem",
        "en": "so"
    },
    {
        "word": "\u017ar\u00f3d\u0142o",
        "en": "source"
    },
    {
        "word": "boga",
        "en": "god"
    },
    {
        "word": "brakuje",
        "en": "missing"
    },
    {
        "word": "cz\u0142onk\u00f3w",
        "en": "members"
    },
    {
        "word": "dziewczyna",
        "en": "girl"
    },
    {
        "word": "dziewczyny",
        "en": "girls"
    },
    {
        "word": "filmy",
        "en": "videos"
    },
    {
        "word": "jakiego\u015b",
        "en": "of some"
    },
    {
        "word": "komisji",
        "en": "commission"
    },
    {
        "word": "lepsze",
        "en": "better"
    },
    {
        "word": "lubi",
        "en": "likes"
    },
    {
        "word": "now\u0105",
        "en": "new"
    },
    {
        "word": "pewien",
        "en": "certain"
    },
    {
        "word": "pi\u0119\u0107",
        "en": "five"
    },
    {
        "word": "poziomie",
        "en": "level"
    },
    {
        "word": "problemu",
        "en": "problem"
    },
    {
        "word": "problem\u00f3w",
        "en": "problems"
    },
    {
        "word": "serii",
        "en": "series"
    },
    {
        "word": "s\u0142\u00f3w",
        "en": "words"
    },
    {
        "word": "uwa\u017ca",
        "en": "believes"
    },
    {
        "word": "wkr\u00f3tce",
        "en": "coming soon"
    },
    {
        "word": "wolno\u015bci",
        "en": "freedoms"
    },
    {
        "word": "wsz\u0119dzie",
        "en": "everywhere"
    },
    {
        "word": "\u015brodowiska",
        "en": "environments"
    },
    {
        "word": "drugim",
        "en": "second"
    },
    {
        "word": "dzia\u0142alno\u015b\u0107",
        "en": "activity"
    },
    {
        "word": "g",
        "en": "g"
    },
    {
        "word": "internet",
        "en": "internet"
    },
    {
        "word": "lud\u017ami",
        "en": "people"
    },
    {
        "word": "ma\u0142y",
        "en": "little"
    },
    {
        "word": "mo\u017cecie",
        "en": "you can"
    },
    {
        "word": "online",
        "en": "online"
    },
    {
        "word": "poj\u0119cia",
        "en": "terms"
    },
    {
        "word": "sporo",
        "en": "a lot"
    },
    {
        "word": "sta\u0142",
        "en": "stood"
    },
    {
        "word": "tv",
        "en": "tv"
    },
    {
        "word": "uda",
        "en": "thighs"
    },
    {
        "word": "wersji",
        "en": "version"
    },
    {
        "word": "wiadomo\u015b\u0107",
        "en": "message"
    },
    {
        "word": "wypadku",
        "en": "accident"
    },
    {
        "word": "zespo\u0142u",
        "en": "team"
    },
    {
        "word": "zmian",
        "en": "changes"
    },
    {
        "word": "al",
        "en": "al"
    },
    {
        "word": "fajnie",
        "en": "cool"
    },
    {
        "word": "for",
        "en": "for"
    },
    {
        "word": "internecie",
        "en": "internet"
    },
    {
        "word": "kategorii",
        "en": "category"
    },
    {
        "word": "krwi",
        "en": "blood"
    },
    {
        "word": "minister",
        "en": "minister"
    },
    {
        "word": "mln",
        "en": "million"
    },
    {
        "word": "moze",
        "en": "maybe"
    },
    {
        "word": "muzyki",
        "en": "music"
    },
    {
        "word": "niczym",
        "en": "like"
    },
    {
        "word": "niemcy",
        "en": "germany"
    },
    {
        "word": "okresie",
        "en": "period"
    },
    {
        "word": "powiedzia\u0142a",
        "en": "she said"
    },
    {
        "word": "powinni\u015bmy",
        "en": "we should"
    },
    {
        "word": "przeciw",
        "en": "against"
    },
    {
        "word": "ruch",
        "en": "movement"
    },
    {
        "word": "serce",
        "en": "heart"
    },
    {
        "word": "spo\u0142ecze\u0144stwa",
        "en": "societies"
    },
    {
        "word": "studia",
        "en": "study"
    },
    {
        "word": "tre\u015bci",
        "en": "content"
    },
    {
        "word": "wsp\u00f3\u0142pracy",
        "en": "cooperation"
    },
    {
        "word": "wysoko\u015bci",
        "en": "heights"
    },
    {
        "word": "w\u0142asne",
        "en": "own"
    },
    {
        "word": "zacz\u0105\u0142",
        "en": "started"
    },
    {
        "word": "zazwyczaj",
        "en": "usually"
    },
    {
        "word": "\u017cadnej",
        "en": "any"
    },
    {
        "word": "cze\u015b\u0107",
        "en": "honor"
    },
    {
        "word": "firma",
        "en": "company"
    },
    {
        "word": "g\u0142owie",
        "en": "head"
    },
    {
        "word": "jak\u0105\u015b",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "miejsc",
        "en": "places"
    },
    {
        "word": "miesi\u0105c",
        "en": "month"
    },
    {
        "word": "mocy",
        "en": "powers"
    },
    {
        "word": "nazywa",
        "en": "calls"
    },
    {
        "word": "obraz",
        "en": "image"
    },
    {
        "word": "pochodzi",
        "en": "comes from"
    },
    {
        "word": "porz\u0105dku",
        "en": "order"
    },
    {
        "word": "proces",
        "en": "process"
    },
    {
        "word": "racj\u0119",
        "en": "right"
    },
    {
        "word": "rol\u0119",
        "en": "role of"
    },
    {
        "word": "rozw\u00f3j",
        "en": "development"
    },
    {
        "word": "st\u0105d",
        "en": "hence"
    },
    {
        "word": "sztuki",
        "en": "arts"
    },
    {
        "word": "twojej",
        "en": "your"
    },
    {
        "word": "tytu\u0142",
        "en": "title"
    },
    {
        "word": "wielka",
        "en": "great"
    },
    {
        "word": "wierz\u0119",
        "en": "i believe"
    },
    {
        "word": "wina",
        "en": "wines"
    },
    {
        "word": "wreszcie",
        "en": "finally"
    },
    {
        "word": "wsp\u00f3lnego",
        "en": "common"
    },
    {
        "word": "wzi\u0105\u0107",
        "en": "take"
    },
    {
        "word": "zna",
        "en": "knows"
    },
    {
        "word": "znaczenie",
        "en": "meaning"
    },
    {
        "word": "znajduj\u0105",
        "en": "find"
    }
]