[
    {
        "word": "de",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "a",
        "en": "a"
    },
    {
        "word": "o",
        "en": "o"
    },
    {
        "word": "que",
        "en": "which"
    },
    {
        "word": "e",
        "en": "e"
    },
    {
        "word": "do",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "em",
        "en": "at"
    },
    {
        "word": "da",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "\u00e9",
        "en": "\u00e9"
    },
    {
        "word": "para",
        "en": "to"
    },
    {
        "word": "n\u00e3o",
        "en": "not"
    },
    {
        "word": "um",
        "en": "an"
    },
    {
        "word": "uma",
        "en": "an"
    },
    {
        "word": "com",
        "en": "with"
    },
    {
        "word": "no",
        "en": "on"
    },
    {
        "word": "se",
        "en": "if"
    },
    {
        "word": "na",
        "en": "at"
    },
    {
        "word": "por",
        "en": "by"
    },
    {
        "word": "os",
        "en": "the"
    },
    {
        "word": "eu",
        "en": "i"
    },
    {
        "word": "como",
        "en": "like"
    },
    {
        "word": "as",
        "en": "the"
    },
    {
        "word": "mais",
        "en": "more"
    },
    {
        "word": "dos",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "mas",
        "en": "but"
    },
    {
        "word": "foi",
        "en": "was"
    },
    {
        "word": "ao",
        "en": "to"
    },
    {
        "word": "me",
        "en": "me"
    },
    {
        "word": "voc\u00ea",
        "en": "you"
    },
    {
        "word": "ser",
        "en": "be"
    },
    {
        "word": "seu",
        "en": "your"
    },
    {
        "word": "sua",
        "en": "your"
    },
    {
        "word": "tem",
        "en": "has"
    },
    {
        "word": "s\u00e3o",
        "en": "are"
    },
    {
        "word": "das",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "ou",
        "en": "or"
    },
    {
        "word": "\u00e0",
        "en": "\u00e0"
    },
    {
        "word": "ele",
        "en": "he"
    },
    {
        "word": "muito",
        "en": "very"
    },
    {
        "word": "isso",
        "en": "this"
    },
    {
        "word": "j\u00e1",
        "en": "already"
    },
    {
        "word": "nos",
        "en": "on"
    },
    {
        "word": "tamb\u00e9m",
        "en": "also"
    },
    {
        "word": "quando",
        "en": "when"
    },
    {
        "word": "est\u00e1",
        "en": "is"
    },
    {
        "word": "meu",
        "en": "my"
    },
    {
        "word": "pelo",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "ela",
        "en": "she"
    },
    {
        "word": "vai",
        "en": "goes to"
    },
    {
        "word": "s\u00f3",
        "en": "only"
    },
    {
        "word": "dia",
        "en": "day"
    },
    {
        "word": "pela",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "sobre",
        "en": "about"
    },
    {
        "word": "bem",
        "en": "well"
    },
    {
        "word": "at\u00e9",
        "en": "to"
    },
    {
        "word": "mesmo",
        "en": "same"
    },
    {
        "word": "pode",
        "en": "can"
    },
    {
        "word": "pessoas",
        "en": "people"
    },
    {
        "word": "te",
        "en": "go to"
    },
    {
        "word": "ter",
        "en": "have"
    },
    {
        "word": "tudo",
        "en": "all"
    },
    {
        "word": "ainda",
        "en": "still"
    },
    {
        "word": "aqui",
        "en": "here"
    },
    {
        "word": "fazer",
        "en": "make"
    },
    {
        "word": "minha",
        "en": "my"
    },
    {
        "word": "anos",
        "en": "years"
    },
    {
        "word": "todos",
        "en": "all"
    },
    {
        "word": "quem",
        "en": "who"
    },
    {
        "word": "sem",
        "en": "without"
    },
    {
        "word": "agora",
        "en": "now"
    },
    {
        "word": "entre",
        "en": "between"
    },
    {
        "word": "era",
        "en": "was"
    },
    {
        "word": "seus",
        "en": "your"
    },
    {
        "word": "nas",
        "en": "on"
    },
    {
        "word": "assim",
        "en": "so"
    },
    {
        "word": "depois",
        "en": "then"
    },
    {
        "word": "este",
        "en": "this"
    },
    {
        "word": "onde",
        "en": "where"
    },
    {
        "word": "vou",
        "en": "i'm going to"
    },
    {
        "word": "brasil",
        "en": "brazil"
    },
    {
        "word": "mundo",
        "en": "world"
    },
    {
        "word": "est\u00e3o",
        "en": "are"
    },
    {
        "word": "esse",
        "en": "this"
    },
    {
        "word": "tempo",
        "en": "time"
    },
    {
        "word": "vida",
        "en": "life"
    },
    {
        "word": "essa",
        "en": "this"
    },
    {
        "word": "eles",
        "en": "they"
    },
    {
        "word": "h\u00e1",
        "en": "there is"
    },
    {
        "word": "porque",
        "en": "because"
    },
    {
        "word": "tenho",
        "en": "i have"
    },
    {
        "word": "casa",
        "en": "home"
    },
    {
        "word": "nada",
        "en": "nothing"
    },
    {
        "word": "the",
        "en": "the"
    },
    {
        "word": "ver",
        "en": "see"
    },
    {
        "word": "melhor",
        "en": "best"
    },
    {
        "word": "bom",
        "en": "good"
    },
    {
        "word": "foram",
        "en": "were"
    },
    {
        "word": "sempre",
        "en": "always"
    },
    {
        "word": "ano",
        "en": "year"
    },
    {
        "word": "grande",
        "en": "big"
    },
    {
        "word": "esta",
        "en": "this"
    },
    {
        "word": "vez",
        "en": "time"
    },
    {
        "word": "aos",
        "en": "to"
    },
    {
        "word": "apenas",
        "en": "just"
    },
    {
        "word": "coisa",
        "en": "thing"
    },
    {
        "word": "sou",
        "en": "i am"
    },
    {
        "word": "suas",
        "en": "your"
    },
    {
        "word": "1",
        "en": "1"
    },
    {
        "word": "dois",
        "en": "two"
    },
    {
        "word": "nunca",
        "en": "never"
    },
    {
        "word": "todo",
        "en": "all"
    },
    {
        "word": "quero",
        "en": "i want to"
    },
    {
        "word": "mim",
        "en": "me"
    },
    {
        "word": "parte",
        "en": "part"
    },
    {
        "word": "2",
        "en": "2"
    },
    {
        "word": "outros",
        "en": "other"
    },
    {
        "word": "hoje",
        "en": "today"
    },
    {
        "word": "sei",
        "en": "sei"
    },
    {
        "word": "t\u00e3o",
        "en": "so"
    },
    {
        "word": "ent\u00e3o",
        "en": "then"
    },
    {
        "word": "nem",
        "en": "nor"
    },
    {
        "word": "nossa",
        "en": "our"
    },
    {
        "word": "faz",
        "en": "goes to"
    },
    {
        "word": "cidade",
        "en": "city"
    },
    {
        "word": "qual",
        "en": "which"
    },
    {
        "word": "\u00e0s",
        "en": "at"
    },
    {
        "word": "3",
        "en": "3"
    },
    {
        "word": "deus",
        "en": "god"
    },
    {
        "word": "quer",
        "en": "or"
    },
    {
        "word": "estou",
        "en": "i am"
    },
    {
        "word": "trabalho",
        "en": "work"
    },
    {
        "word": "n\u00f3s",
        "en": "we"
    },
    {
        "word": "durante",
        "en": "during"
    },
    {
        "word": "estado",
        "en": "status"
    },
    {
        "word": "forma",
        "en": "form"
    },
    {
        "word": "novo",
        "en": "new"
    },
    {
        "word": "pra",
        "en": "to"
    },
    {
        "word": "seja",
        "en": "be"
    },
    {
        "word": "dias",
        "en": "days"
    },
    {
        "word": "maior",
        "en": "largest"
    },
    {
        "word": "outro",
        "en": "another"
    },
    {
        "word": "primeiro",
        "en": "first"
    },
    {
        "word": "ser\u00e1",
        "en": "will be"
    },
    {
        "word": "cada",
        "en": "each"
    },
    {
        "word": "l\u00e1",
        "en": "there"
    },
    {
        "word": "qualquer",
        "en": "any"
    },
    {
        "word": "sim",
        "en": "yes"
    },
    {
        "word": "acho",
        "en": "i think"
    },
    {
        "word": "menos",
        "en": "less"
    },
    {
        "word": "algu\u00e9m",
        "en": "someone"
    },
    {
        "word": "antes",
        "en": "before"
    },
    {
        "word": "coisas",
        "en": "things"
    },
    {
        "word": "nome",
        "en": "name"
    },
    {
        "word": "sendo",
        "en": "being"
    },
    {
        "word": "desde",
        "en": "from"
    },
    {
        "word": "diz",
        "en": "says"
    },
    {
        "word": "falar",
        "en": "talk"
    },
    {
        "word": "sabe",
        "en": "knows"
    },
    {
        "word": "tinha",
        "en": "had"
    },
    {
        "word": "contra",
        "en": "against"
    },
    {
        "word": "dar",
        "en": "give"
    },
    {
        "word": "ir",
        "en": "go to"
    },
    {
        "word": "la",
        "en": "la"
    },
    {
        "word": "to",
        "en": "to"
    },
    {
        "word": "boa",
        "en": "good"
    },
    {
        "word": "estava",
        "en": "was"
    },
    {
        "word": "tr\u00eas",
        "en": "three"
    },
    {
        "word": "alguns",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "ficar",
        "en": "go to"
    },
    {
        "word": "m\u00e3e",
        "en": "mother"
    },
    {
        "word": "of",
        "en": "of"
    },
    {
        "word": "pouco",
        "en": "little"
    },
    {
        "word": "rio",
        "en": "river"
    },
    {
        "word": "segundo",
        "en": "according to"
    },
    {
        "word": "al\u00e9m",
        "en": "beyond"
    },
    {
        "word": "disse",
        "en": "said"
    },
    {
        "word": "noite",
        "en": "night"
    },
    {
        "word": "nosso",
        "en": "our"
    },
    {
        "word": "nova",
        "en": "new"
    },
    {
        "word": "toda",
        "en": "all"
    },
    {
        "word": "caso",
        "en": "case"
    },
    {
        "word": "deve",
        "en": "should"
    },
    {
        "word": "hist\u00f3ria",
        "en": "history"
    },
    {
        "word": "podem",
        "en": "can"
    },
    {
        "word": "vezes",
        "en": "times"
    },
    {
        "word": "estar",
        "en": "be"
    },
    {
        "word": "ap\u00f3s",
        "en": "after"
    },
    {
        "word": "duas",
        "en": "two"
    },
    {
        "word": "grupo",
        "en": "group"
    },
    {
        "word": "meio",
        "en": "half"
    },
    {
        "word": "primeira",
        "en": "first"
    },
    {
        "word": "tipo",
        "en": "type"
    },
    {
        "word": "todas",
        "en": "all"
    },
    {
        "word": "4",
        "en": "4"
    },
    {
        "word": "cara",
        "en": "face"
    },
    {
        "word": "dizer",
        "en": "say"
    },
    {
        "word": "paulo",
        "en": "paulo"
    },
    {
        "word": "5",
        "en": "5"
    },
    {
        "word": "lado",
        "en": "side"
    },
    {
        "word": "mulher",
        "en": "woman"
    },
    {
        "word": "outras",
        "en": "other"
    },
    {
        "word": "enquanto",
        "en": "while"
    },
    {
        "word": "fez",
        "en": "made"
    },
    {
        "word": "ningu\u00e9m",
        "en": "nobody"
    },
    {
        "word": "outra",
        "en": "another"
    },
    {
        "word": "momento",
        "en": "time"
    },
    {
        "word": "vamos",
        "en": "go to"
    },
    {
        "word": "verdade",
        "en": "truth"
    },
    {
        "word": "voc\u00eas",
        "en": "you"
    },
    {
        "word": "a\u00ed",
        "en": "there"
    },
    {
        "word": "foto",
        "en": "photo"
    },
    {
        "word": "lugar",
        "en": "place"
    },
    {
        "word": "nacional",
        "en": "national"
    },
    {
        "word": "pa\u00eds",
        "en": "country"
    },
    {
        "word": "presidente",
        "en": "president"
    },
    {
        "word": "quanto",
        "en": "how much"
    },
    {
        "word": "saber",
        "en": "know"
    },
    {
        "word": "sido",
        "en": "was"
    },
    {
        "word": "volta",
        "en": "return"
    },
    {
        "word": "for",
        "en": "for"
    },
    {
        "word": "pelos",
        "en": "by"
    },
    {
        "word": "algo",
        "en": "something"
    },
    {
        "word": "conta",
        "en": "account"
    },
    {
        "word": "fam\u00edlia",
        "en": "family"
    },
    {
        "word": "gente",
        "en": "people"
    },
    {
        "word": "algumas",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "fim",
        "en": "end"
    },
    {
        "word": "final",
        "en": "end"
    },
    {
        "word": "parece",
        "en": "looks like"
    },
    {
        "word": "semana",
        "en": "week"
    },
    {
        "word": "acordo",
        "en": "agreement"
    },
    {
        "word": "hora",
        "en": "time"
    },
    {
        "word": "jogo",
        "en": "game"
    },
    {
        "word": "num",
        "en": "at"
    },
    {
        "word": "pessoa",
        "en": "person"
    },
    {
        "word": "t\u00eam",
        "en": "have"
    },
    {
        "word": "atrav\u00e9s",
        "en": "through"
    },
    {
        "word": "governo",
        "en": "government"
    },
    {
        "word": "meus",
        "en": "my"
    },
    {
        "word": "pai",
        "en": "father"
    },
    {
        "word": "quase",
        "en": "almost"
    },
    {
        "word": "tanto",
        "en": "both"
    },
    {
        "word": "tu",
        "en": "you"
    },
    {
        "word": "dentro",
        "en": "inside"
    },
    {
        "word": "filho",
        "en": "son"
    },
    {
        "word": "fora",
        "en": "outside"
    },
    {
        "word": "homem",
        "en": "man"
    },
    {
        "word": "vem",
        "en": "comes to"
    },
    {
        "word": "v\u00eddeo",
        "en": "video"
    },
    {
        "word": "m\u00fasica",
        "en": "music"
    },
    {
        "word": "pois",
        "en": "since"
    },
    {
        "word": "preciso",
        "en": "i need"
    },
    {
        "word": "v\u00e3o",
        "en": "go to"
    },
    {
        "word": "\u00e1gua",
        "en": "water"
    },
    {
        "word": "d",
        "en": "d"
    },
    {
        "word": "disso",
        "en": "from this"
    },
    {
        "word": "fazendo",
        "en": "making"
    },
    {
        "word": "horas",
        "en": "hours"
    },
    {
        "word": "janeiro",
        "en": "january"
    },
    {
        "word": "poder",
        "en": "power"
    },
    {
        "word": "dele",
        "en": "from him"
    },
    {
        "word": "direito",
        "en": "right"
    },
    {
        "word": "mil",
        "en": "one thousand"
    },
    {
        "word": "muitos",
        "en": "many"
    },
    {
        "word": "numa",
        "en": "at"
    },
    {
        "word": "n\u00famero",
        "en": "number"
    },
    {
        "word": "dinheiro",
        "en": "money"
    },
    {
        "word": "d\u00e1",
        "en": "gives"
    },
    {
        "word": "in",
        "en": "in"
    },
    {
        "word": "queria",
        "en": "wanted"
    },
    {
        "word": "seria",
        "en": "would be"
    },
    {
        "word": "sistema",
        "en": "system"
    },
    {
        "word": "6",
        "en": "6"
    },
    {
        "word": "amor",
        "en": "love"
    },
    {
        "word": "escola",
        "en": "school"
    },
    {
        "word": "frente",
        "en": "front"
    },
    {
        "word": "mesma",
        "en": "same"
    },
    {
        "word": "muitas",
        "en": "many"
    },
    {
        "word": "tarde",
        "en": "afternoon"
    },
    {
        "word": "local",
        "en": "site"
    },
    {
        "word": "morte",
        "en": "death"
    },
    {
        "word": "segunda",
        "en": "second"
    },
    {
        "word": "7",
        "en": "7"
    },
    {
        "word": "amigos",
        "en": "friends"
    },
    {
        "word": "brasileiro",
        "en": "brazilian"
    },
    {
        "word": "i",
        "en": "i"
    },
    {
        "word": "precisa",
        "en": "needs"
    },
    {
        "word": "projeto",
        "en": "project"
    },
    {
        "word": "regi\u00e3o",
        "en": "region"
    },
    {
        "word": "sair",
        "en": "go to"
    },
    {
        "word": "sul",
        "en": "south"
    },
    {
        "word": "temos",
        "en": "we have"
    },
    {
        "word": "teve",
        "en": "had"
    },
    {
        "word": "\u00e1rea",
        "en": "area"
    },
    {
        "word": "dela",
        "en": "from her"
    },
    {
        "word": "esses",
        "en": "those"
    },
    {
        "word": "lei",
        "en": "law"
    },
    {
        "word": "partir",
        "en": "go to"
    },
    {
        "word": "problema",
        "en": "problem"
    },
    {
        "word": "p\u00fablico",
        "en": "public"
    },
    {
        "word": "site",
        "en": "site"
    },
    {
        "word": "alguma",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "and",
        "en": "and"
    },
    {
        "word": "comigo",
        "en": "with me"
    },
    {
        "word": "embora",
        "en": "although"
    },
    {
        "word": "guerra",
        "en": "war"
    },
    {
        "word": "8",
        "en": "8"
    },
    {
        "word": "centro",
        "en": "center"
    },
    {
        "word": "deixar",
        "en": "leave"
    },
    {
        "word": "elas",
        "en": "they"
    },
    {
        "word": "essas",
        "en": "those"
    },
    {
        "word": "estamos",
        "en": "we are"
    },
    {
        "word": "fica",
        "en": "go to"
    },
    {
        "word": "filme",
        "en": "film"
    },
    {
        "word": "havia",
        "en": "there was"
    },
    {
        "word": "importante",
        "en": "important"
    },
    {
        "word": "lo",
        "en": "lo"
    },
    {
        "word": "logo",
        "en": "soon"
    },
    {
        "word": "mal",
        "en": "bad"
    },
    {
        "word": "sob",
        "en": "under"
    },
    {
        "word": "geral",
        "en": "general"
    },
    {
        "word": "lhe",
        "en": "to"
    },
    {
        "word": "programa",
        "en": "program"
    },
    {
        "word": "social",
        "en": "social"
    },
    {
        "word": "v\u00e1rios",
        "en": "various"
    },
    {
        "word": "certo",
        "en": "right"
    },
    {
        "word": "equipe",
        "en": "team"
    },
    {
        "word": "feito",
        "en": "made"
    },
    {
        "word": "neste",
        "en": "on this"
    },
    {
        "word": "seguran\u00e7a",
        "en": "security"
    },
    {
        "word": "terra",
        "en": "land"
    },
    {
        "word": "estados",
        "en": "states"
    },
    {
        "word": "ex",
        "en": "ex"
    },
    {
        "word": "exemplo",
        "en": "example"
    },
    {
        "word": "falta",
        "en": "lack"
    },
    {
        "word": "favor",
        "en": "please"
    },
    {
        "word": "s\u00e9rie",
        "en": "series"
    },
    {
        "word": "twitter",
        "en": "twitter"
    },
    {
        "word": "vi",
        "en": "vi"
    },
    {
        "word": "causa",
        "en": "cause"
    },
    {
        "word": "mulheres",
        "en": "women"
    },
    {
        "word": "uso",
        "en": "use"
    },
    {
        "word": "aquele",
        "en": "that"
    },
    {
        "word": "brasileira",
        "en": "brazilian"
    },
    {
        "word": "crian\u00e7as",
        "en": "children"
    },
    {
        "word": "deste",
        "en": "of this"
    },
    {
        "word": "feira",
        "en": "fair"
    },
    {
        "word": "fosse",
        "en": "was"
    },
    {
        "word": "isto",
        "en": "this"
    },
    {
        "word": "milh\u00f5es",
        "en": "millions"
    },
    {
        "word": "popula\u00e7\u00e3o",
        "en": "population"
    },
    {
        "word": "posso",
        "en": "i can"
    },
    {
        "word": "quatro",
        "en": "four"
    },
    {
        "word": "deu",
        "en": "gave"
    },
    {
        "word": "ficou",
        "en": "was"
    },
    {
        "word": "nossos",
        "en": "our"
    },
    {
        "word": "pol\u00edcia",
        "en": "police"
    },
    {
        "word": "processo",
        "en": "process"
    },
    {
        "word": "usar",
        "en": "use"
    },
    {
        "word": "ajuda",
        "en": "help"
    },
    {
        "word": "cabe\u00e7a",
        "en": "head"
    },
    {
        "word": "cerca",
        "en": "fence"
    },
    {
        "word": "corpo",
        "en": "body"
    },
    {
        "word": "desta",
        "en": "from this"
    },
    {
        "word": "fui",
        "en": "i went to"
    },
    {
        "word": "meses",
        "en": "months"
    },
    {
        "word": "problemas",
        "en": "problems"
    },
    {
        "word": "realmente",
        "en": "really"
    },
    {
        "word": "tenha",
        "en": "has"
    },
    {
        "word": "v\u00e1rias",
        "en": "various"
    },
    {
        "word": "algum",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "c",
        "en": "c"
    },
    {
        "word": "cinco",
        "en": "five"
    },
    {
        "word": "desenvolvimento",
        "en": "development"
    },
    {
        "word": "dessa",
        "en": "from this"
    },
    {
        "word": "grandes",
        "en": "big"
    },
    {
        "word": "in\u00edcio",
        "en": "start"
    },
    {
        "word": "livro",
        "en": "book"
    },
    {
        "word": "medo",
        "en": "fear"
    },
    {
        "word": "passar",
        "en": "go to"
    },
    {
        "word": "rela\u00e7\u00e3o",
        "en": "relationship"
    },
    {
        "word": "tal",
        "en": "such"
    },
    {
        "word": "ajudar",
        "en": "help"
    },
    {
        "word": "amigo",
        "en": "friend"
    },
    {
        "word": "claro",
        "en": "of course"
    },
    {
        "word": "deles",
        "en": "from them"
    },
    {
        "word": "existe",
        "en": "there is"
    },
    {
        "word": "pelas",
        "en": "for"
    },
    {
        "word": "aten\u00e7\u00e3o",
        "en": "attention"
    },
    {
        "word": "chegar",
        "en": "get to"
    },
    {
        "word": "desse",
        "en": "from this"
    },
    {
        "word": "fotos",
        "en": "photos"
    },
    {
        "word": "informa\u00e7\u00f5es",
        "en": "information"
    },
    {
        "word": "los",
        "en": "los"
    },
    {
        "word": "muita",
        "en": "much"
    },
    {
        "word": "norte",
        "en": "north"
    },
    {
        "word": "pol\u00edtica",
        "en": "policy"
    },
    {
        "word": "ponto",
        "en": "point"
    },
    {
        "word": "poss\u00edvel",
        "en": "possible"
    },
    {
        "word": "quais",
        "en": "which"
    },
    {
        "word": "quiser",
        "en": "want to"
    },
    {
        "word": "rede",
        "en": "network"
    },
    {
        "word": "universidade",
        "en": "university"
    },
    {
        "word": "apesar",
        "en": "despite"
    },
    {
        "word": "come\u00e7ou",
        "en": "started"
    },
    {
        "word": "feliz",
        "en": "happy"
    },
    {
        "word": "gosto",
        "en": "like"
    },
    {
        "word": "homens",
        "en": "men"
    },
    {
        "word": "maneira",
        "en": "way"
    },
    {
        "word": "nesse",
        "en": "at"
    },
    {
        "word": "\u00faltima",
        "en": "latest"
    },
    {
        "word": "dif\u00edcil",
        "en": "difficult"
    },
    {
        "word": "empresa",
        "en": "company"
    },
    {
        "word": "estes",
        "en": "these"
    },
    {
        "word": "fala",
        "en": "speaks"
    },
    {
        "word": "for\u00e7a",
        "en": "force"
    },
    {
        "word": "internet",
        "en": "internet"
    },
    {
        "word": "passado",
        "en": "past"
    },
    {
        "word": "r",
        "en": "r"
    },
    {
        "word": "rua",
        "en": "street"
    },
    {
        "word": "veja",
        "en": "see"
    },
    {
        "word": "base",
        "en": "base"
    },
    {
        "word": "dados",
        "en": "data"
    },
    {
        "word": "demais",
        "en": "other"
    },
    {
        "word": "eram",
        "en": "were"
    },
    {
        "word": "especial",
        "en": "special"
    },
    {
        "word": "internacional",
        "en": "international"
    },
    {
        "word": "manh\u00e3",
        "en": "morning"
    },
    {
        "word": "nenhum",
        "en": "no"
    },
    {
        "word": "olha",
        "en": "look"
    },
    {
        "word": "pensar",
        "en": "think"
    },
    {
        "word": "povo",
        "en": "people"
    },
    {
        "word": "9",
        "en": "9"
    },
    {
        "word": "diferentes",
        "en": "different"
    },
    {
        "word": "falando",
        "en": "speaking"
    },
    {
        "word": "merda",
        "en": "shit"
    },
    {
        "word": "poderia",
        "en": "could"
    },
    {
        "word": "pontos",
        "en": "points"
    },
    {
        "word": "por\u00e9m",
        "en": "but"
    },
    {
        "word": "unidos",
        "en": "united"
    },
    {
        "word": "atr\u00e1s",
        "en": "behind"
    },
    {
        "word": "deixa",
        "en": "leaves"
    },
    {
        "word": "futebol",
        "en": "soccer"
    },
    {
        "word": "m\u00eas",
        "en": "month"
    },
    {
        "word": "pessoal",
        "en": "staff"
    },
    {
        "word": "pr\u00f3prio",
        "en": "own"
    },
    {
        "word": "sa\u00fade",
        "en": "health"
    },
    {
        "word": "somos",
        "en": "we are"
    },
    {
        "word": "entanto",
        "en": "however"
    },
    {
        "word": "maioria",
        "en": "majority"
    },
    {
        "word": "m\u00e3o",
        "en": "hand"
    },
    {
        "word": "papel",
        "en": "paper"
    },
    {
        "word": "paz",
        "en": "peace"
    },
    {
        "word": "real",
        "en": "real"
    },
    {
        "word": "talvez",
        "en": "maybe"
    },
    {
        "word": "\u00faltimo",
        "en": "last"
    },
    {
        "word": "acabou",
        "en": "just"
    },
    {
        "word": "aconteceu",
        "en": "happened"
    },
    {
        "word": "chegou",
        "en": "has arrived"
    },
    {
        "word": "encontrar",
        "en": "find"
    },
    {
        "word": "fazem",
        "en": "make"
    },
    {
        "word": "federal",
        "en": "federal"
    },
    {
        "word": "forte",
        "en": "strong"
    },
    {
        "word": "f\u00e1cil",
        "en": "easy"
    },
    {
        "word": "melhores",
        "en": "best"
    },
    {
        "word": "minhas",
        "en": "my"
    },
    {
        "word": "minutos",
        "en": "minutes"
    },
    {
        "word": "outubro",
        "en": "october"
    },
    {
        "word": "passa",
        "en": "pass"
    },
    {
        "word": "pa\u00edses",
        "en": "countries"
    },
    {
        "word": "produ\u00e7\u00e3o",
        "en": "production"
    },
    {
        "word": "sociedade",
        "en": "company"
    },
    {
        "word": "voltar",
        "en": "go back to"
    },
    {
        "word": "educa\u00e7\u00e3o",
        "en": "education"
    },
    {
        "word": "fato",
        "en": "fact"
    },
    {
        "word": "filhos",
        "en": "children"
    },
    {
        "word": "fiz",
        "en": "i did"
    },
    {
        "word": "legal",
        "en": "legal"
    },
    {
        "word": "longo",
        "en": "long"
    },
    {
        "word": "mar\u00e7o",
        "en": "march"
    },
    {
        "word": "passou",
        "en": "passed"
    },
    {
        "word": "si",
        "en": "si"
    },
    {
        "word": "sinto",
        "en": "i feel"
    },
    {
        "word": "tv",
        "en": "tv"
    },
    {
        "word": "uns",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "acesso",
        "en": "access"
    },
    {
        "word": "aquela",
        "en": "that"
    },
    {
        "word": "campo",
        "en": "field"
    },
    {
        "word": "cora\u00e7\u00e3o",
        "en": "heart"
    },
    {
        "word": "cultura",
        "en": "culture"
    },
    {
        "word": "estavam",
        "en": "were"
    },
    {
        "word": "junho",
        "en": "june"
    },
    {
        "word": "lista",
        "en": "list"
    },
    {
        "word": "nenhuma",
        "en": "no"
    },
    {
        "word": "p",
        "en": "p"
    },
    {
        "word": "pena",
        "en": "penalty"
    },
    {
        "word": "portugal",
        "en": "portugal"
    },
    {
        "word": "senhor",
        "en": "mr."
    },
    {
        "word": "viu",
        "en": "saw"
    },
    {
        "word": "certeza",
        "en": "sure"
    },
    {
        "word": "come\u00e7ar",
        "en": "start"
    },
    {
        "word": "consigo",
        "en": "with you"
    },
    {
        "word": "espa\u00e7o",
        "en": "space"
    },
    {
        "word": "evento",
        "en": "event"
    },
    {
        "word": "filha",
        "en": "daughter"
    },
    {
        "word": "oficial",
        "en": "official"
    },
    {
        "word": "ouvir",
        "en": "listen to"
    },
    {
        "word": "palavras",
        "en": "words"
    },
    {
        "word": "perto",
        "en": "near"
    },
    {
        "word": "principal",
        "en": "main"
    },
    {
        "word": "s",
        "en": "s"
    },
    {
        "word": "setembro",
        "en": "september"
    },
    {
        "word": "vivo",
        "en": "live"
    },
    {
        "word": "v\u00ea",
        "en": "see"
    },
    {
        "word": "\u00fanico",
        "en": "single"
    },
    {
        "word": "alto",
        "en": "high"
    },
    {
        "word": "apoio",
        "en": "support"
    },
    {
        "word": "diferente",
        "en": "different"
    },
    {
        "word": "entrar",
        "en": "enter"
    },
    {
        "word": "ideia",
        "en": "idea"
    },
    {
        "word": "junto",
        "en": "near"
    },
    {
        "word": "levar",
        "en": "take"
    },
    {
        "word": "maio",
        "en": "may"
    },
    {
        "word": "nessa",
        "en": "on this"
    },
    {
        "word": "ontem",
        "en": "yesterday"
    },
    {
        "word": "porto",
        "en": "port"
    },
    {
        "word": "pr\u00f3pria",
        "en": "itself"
    },
    {
        "word": "servi\u00e7o",
        "en": "service"
    },
    {
        "word": "x",
        "en": "x"
    },
    {
        "word": "\u00fanica",
        "en": "only"
    },
    {
        "word": "agosto",
        "en": "august"
    },
    {
        "word": "bastante",
        "en": "very"
    },
    {
        "word": "jesus",
        "en": "jesus"
    },
    {
        "word": "jovem",
        "en": "young"
    },
    {
        "word": "livre",
        "en": "free"
    },
    {
        "word": "l\u00edngua",
        "en": "language"
    },
    {
        "word": "nesta",
        "en": "on this"
    },
    {
        "word": "olhos",
        "en": "eyes"
    },
    {
        "word": "pais",
        "en": "parents"
    },
    {
        "word": "per\u00edodo",
        "en": "period"
    },
    {
        "word": "portugu\u00eas",
        "en": "portuguese"
    },
    {
        "word": "seis",
        "en": "six"
    },
    {
        "word": "situa\u00e7\u00e3o",
        "en": "situation"
    },
    {
        "word": "s\u00e9rio",
        "en": "seriously"
    },
    {
        "word": "time",
        "en": "team"
    },
    {
        "word": "via",
        "en": "via"
    },
    {
        "word": "acha",
        "en": "finds"
    },
    {
        "word": "amanh\u00e3",
        "en": "tomorrow"
    },
    {
        "word": "caminho",
        "en": "path"
    },
    {
        "word": "carro",
        "en": "car"
    },
    {
        "word": "deveria",
        "en": "should"
    },
    {
        "word": "dezembro",
        "en": "december"
    },
    {
        "word": "energia",
        "en": "energy"
    },
    {
        "word": "festa",
        "en": "party"
    },
    {
        "word": "novas",
        "en": "new"
    },
    {
        "word": "n\u00edvel",
        "en": "level"
    },
    {
        "word": "quest\u00e3o",
        "en": "question"
    },
    {
        "word": "respeito",
        "en": "respect"
    },
    {
        "word": "total",
        "en": "total"
    },
    {
        "word": "vista",
        "en": "view"
    },
    {
        "word": "abril",
        "en": "april"
    },
    {
        "word": "acontece",
        "en": "happens"
    },
    {
        "word": "devido",
        "en": "due to"
    },
    {
        "word": "informa\u00e7\u00e3o",
        "en": "information"
    },
    {
        "word": "ingl\u00eas",
        "en": "english"
    },
    {
        "word": "irm\u00e3o",
        "en": "brother"
    },
    {
        "word": "jos\u00e9",
        "en": "jose"
    },
    {
        "word": "novembro",
        "en": "november"
    },
    {
        "word": "objetivo",
        "en": "objective"
    },
    {
        "word": "partido",
        "en": "party"
    },
    {
        "word": "plano",
        "en": "plan"
    },
    {
        "word": "podemos",
        "en": "we can"
    },
    {
        "word": "sociais",
        "en": "social"
    },
    {
        "word": "sucesso",
        "en": "success"
    },
    {
        "word": "trabalhar",
        "en": "work"
    },
    {
        "word": "vale",
        "en": "valley"
    },
    {
        "word": "viver",
        "en": "live"
    },
    {
        "word": "am\u00e9rica",
        "en": "america"
    },
    {
        "word": "capital",
        "en": "capital"
    },
    {
        "word": "cima",
        "en": "top"
    },
    {
        "word": "justi\u00e7a",
        "en": "justice"
    },
    {
        "word": "linha",
        "en": "line"
    },
    {
        "word": "membros",
        "en": "members"
    },
    {
        "word": "mundial",
        "en": "worldwide"
    },
    {
        "word": "n",
        "en": "n"
    },
    {
        "word": "nossas",
        "en": "our"
    },
    {
        "word": "presente",
        "en": "present"
    },
    {
        "word": "professor",
        "en": "teacher"
    },
    {
        "word": "quarto",
        "en": "room"
    },
    {
        "word": "seguir",
        "en": "follow"
    },
    {
        "word": "tendo",
        "en": "having"
    },
    {
        "word": "teu",
        "en": "your"
    },
    {
        "word": "ali",
        "en": "there"
    },
    {
        "word": "a\u00e7\u00e3o",
        "en": "action"
    },
    {
        "word": "cidades",
        "en": "cities"
    },
    {
        "word": "copa",
        "en": "cup"
    },
    {
        "word": "crian\u00e7a",
        "en": "child"
    },
    {
        "word": "estas",
        "en": "these"
    },
    {
        "word": "grupos",
        "en": "groups"
    },
    {
        "word": "ia",
        "en": "ia"
    },
    {
        "word": "imagem",
        "en": "image"
    },
    {
        "word": "jogos",
        "en": "games"
    },
    {
        "word": "julho",
        "en": "july"
    },
    {
        "word": "luz",
        "en": "light"
    },
    {
        "word": "militar",
        "en": "military"
    },
    {
        "word": "modo",
        "en": "mode"
    },
    {
        "word": "movimento",
        "en": "movement"
    },
    {
        "word": "novos",
        "en": "new"
    },
    {
        "word": "ordem",
        "en": "order"
    },
    {
        "word": "pr\u00f3ximo",
        "en": "next"
    },
    {
        "word": "tomar",
        "en": "take"
    },
    {
        "word": "voz",
        "en": "voice"
    },
    {
        "word": "ar",
        "en": "air"
    },
    {
        "word": "constru\u00e7\u00e3o",
        "en": "construction"
    },
    {
        "word": "espero",
        "en": "i look forward to"
    },
    {
        "word": "fevereiro",
        "en": "february"
    },
    {
        "word": "futuro",
        "en": "future"
    },
    {
        "word": "idade",
        "en": "age"
    },
    {
        "word": "maria",
        "en": "maria"
    },
    {
        "word": "mudar",
        "en": "change"
    },
    {
        "word": "obrigado",
        "en": "thank you"
    },
    {
        "word": "vejo",
        "en": "see"
    },
    {
        "word": "visto",
        "en": "visa"
    },
    {
        "word": "acredito",
        "en": "i believe"
    },
    {
        "word": "baixo",
        "en": "low"
    },
    {
        "word": "chega",
        "en": "enough"
    },
    {
        "word": "controle",
        "en": "control"
    },
    {
        "word": "direitos",
        "en": "rights"
    },
    {
        "word": "empresas",
        "en": "companies"
    },
    {
        "word": "jeito",
        "en": "way"
    },
    {
        "word": "oi",
        "en": "hi"
    },
    {
        "word": "principais",
        "en": "main"
    },
    {
        "word": "principalmente",
        "en": "especially"
    },
    {
        "word": "p\u00fablica",
        "en": "public"
    },
    {
        "word": "resultado",
        "en": "result"
    },
    {
        "word": "sala",
        "en": "room"
    },
    {
        "word": "seguinte",
        "en": "following"
    },
    {
        "word": "tradu\u00e7\u00e3o",
        "en": "translation"
    },
    {
        "word": "valor",
        "en": "value"
    },
    {
        "word": "ah",
        "en": "ah"
    },
    {
        "word": "chamado",
        "en": "called"
    },
    {
        "word": "comprar",
        "en": "buy"
    },
    {
        "word": "conselho",
        "en": "board"
    },
    {
        "word": "daqui",
        "en": "from here"
    },
    {
        "word": "edi\u00e7\u00e3o",
        "en": "edition"
    },
    {
        "word": "encontro",
        "en": "meeting"
    },
    {
        "word": "ir\u00e1",
        "en": "will"
    },
    {
        "word": "ler",
        "en": "read"
    },
    {
        "word": "luta",
        "en": "fight"
    },
    {
        "word": "manter",
        "en": "maintain"
    },
    {
        "word": "mensagem",
        "en": "message"
    },
    {
        "word": "novamente",
        "en": "again"
    },
    {
        "word": "obrigada",
        "en": "thank you"
    },
    {
        "word": "organiza\u00e7\u00e3o",
        "en": "organization"
    },
    {
        "word": "palavra",
        "en": "word"
    },
    {
        "word": "parar",
        "en": "stop"
    },
    {
        "word": "pergunta",
        "en": "question"
    },
    {
        "word": "significa",
        "en": "means"
    },
    {
        "word": "tentar",
        "en": "try"
    },
    {
        "word": "teria",
        "en": "would have"
    },
    {
        "word": "tirar",
        "en": "take away"
    },
    {
        "word": "tua",
        "en": "your"
    },
    {
        "word": "amo",
        "en": "love"
    },
    {
        "word": "aqueles",
        "en": "those"
    },
    {
        "word": "assunto",
        "en": "subject"
    },
    {
        "word": "central",
        "en": "central"
    },
    {
        "word": "comum",
        "en": "common"
    },
    {
        "word": "conseguir",
        "en": "get"
    },
    {
        "word": "decis\u00e3o",
        "en": "decision"
    },
    {
        "word": "devem",
        "en": "should"
    },
    {
        "word": "fa\u00e7a",
        "en": "go to"
    },
    {
        "word": "houve",
        "en": "there was"
    },
    {
        "word": "jo\u00e3o",
        "en": "john"
    },
    {
        "word": "maiores",
        "en": "greater"
    },
    {
        "word": "on",
        "en": "on"
    },
    {
        "word": "querem",
        "en": "want"
    },
    {
        "word": "sentido",
        "en": "direction"
    },
    {
        "word": "sexo",
        "en": "sex"
    },
    {
        "word": "tecnologia",
        "en": "technology"
    },
    {
        "word": "texto",
        "en": "text"
    },
    {
        "word": "\u00e9poca",
        "en": "season"
    },
    {
        "word": "arte",
        "en": "art"
    },
    {
        "word": "artigo",
        "en": "article"
    },
    {
        "word": "casos",
        "en": "cases"
    },
    {
        "word": "comunidade",
        "en": "community"
    },
    {
        "word": "criar",
        "en": "create"
    },
    {
        "word": "facebook",
        "en": "facebook"
    },
    {
        "word": "igreja",
        "en": "church"
    },
    {
        "word": "longe",
        "en": "away"
    },
    {
        "word": "prova",
        "en": "proof"
    },
    {
        "word": "sentir",
        "en": "feel"
    },
    {
        "word": "vontade",
        "en": "will"
    },
    {
        "word": "acima",
        "en": "above"
    },
    {
        "word": "atual",
        "en": "current"
    },
    {
        "word": "civil",
        "en": "civilian"
    },
    {
        "word": "colocar",
        "en": "put"
    },
    {
        "word": "errado",
        "en": "wrong"
    },
    {
        "word": "existem",
        "en": "there is"
    },
    {
        "word": "incluindo",
        "en": "including"
    },
    {
        "word": "livros",
        "en": "books"
    },
    {
        "word": "m",
        "en": "m"
    },
    {
        "word": "obra",
        "en": "work"
    },
    {
        "word": "olhar",
        "en": "look"
    },
    {
        "word": "perder",
        "en": "lose"
    },
    {
        "word": "p\u00e1gina",
        "en": "page"
    },
    {
        "word": "somente",
        "en": "only"
    },
    {
        "word": "usando",
        "en": "using"
    },
    {
        "word": "abaixo",
        "en": "below"
    },
    {
        "word": "conhecer",
        "en": "visit"
    },
    {
        "word": "dizendo",
        "en": "saying"
    },
    {
        "word": "gosta",
        "en": "likes"
    },
    {
        "word": "mostrar",
        "en": "show"
    },
    {
        "word": "participa\u00e7\u00e3o",
        "en": "participation"
    },
    {
        "word": "pedir",
        "en": "request"
    },
    {
        "word": "posi\u00e7\u00e3o",
        "en": "position"
    },
    {
        "word": "possui",
        "en": "has"
    },
    {
        "word": "sabia",
        "en": "knew"
    },
    {
        "word": "servi\u00e7os",
        "en": "services"
    },
    {
        "word": "super",
        "en": "super"
    },
    {
        "word": "\u00e1reas",
        "en": "areas"
    },
    {
        "word": "achei",
        "en": "i found"
    },
    {
        "word": "continuar",
        "en": "continue"
    },
    {
        "word": "defesa",
        "en": "defense"
    },
    {
        "word": "deixou",
        "en": "left"
    },
    {
        "word": "fa\u00e7o",
        "en": "i do"
    },
    {
        "word": "online",
        "en": "online"
    },
    {
        "word": "original",
        "en": "original"
    },
    {
        "word": "pequeno",
        "en": "small"
    },
    {
        "word": "simples",
        "en": "simple"
    },
    {
        "word": "tive",
        "en": "i had"
    },
    {
        "word": "vers\u00e3o",
        "en": "version"
    },
    {
        "word": "vit\u00f3ria",
        "en": "victory"
    },
    {
        "word": "acontecer",
        "en": "happen"
    },
    {
        "word": "b",
        "en": "b"
    },
    {
        "word": "boca",
        "en": "mouth"
    },
    {
        "word": "canal",
        "en": "channel"
    },
    {
        "word": "carlos",
        "en": "carlos"
    },
    {
        "word": "comunica\u00e7\u00e3o",
        "en": "communication"
    },
    {
        "word": "consegue",
        "en": "can"
    },
    {
        "word": "contar",
        "en": "count"
    },
    {
        "word": "feita",
        "en": "made"
    },
    {
        "word": "minist\u00e9rio",
        "en": "ministry"
    },
    {
        "word": "morrer",
        "en": "die"
    },
    {
        "word": "pegar",
        "en": "take"
    },
    {
        "word": "pior",
        "en": "worst"
    },
    {
        "word": "resultados",
        "en": "results"
    },
    {
        "word": "ter\u00e1",
        "en": "will have"
    },
    {
        "word": "veio",
        "en": "came"
    },
    {
        "word": "0",
        "en": "0"
    },
    {
        "word": "boas",
        "en": "good"
    },
    {
        "word": "campanha",
        "en": "campaign"
    },
    {
        "word": "chefe",
        "en": "chief"
    },
    {
        "word": "comer",
        "en": "eat"
    },
    {
        "word": "conhecido",
        "en": "known"
    },
    {
        "word": "continua",
        "en": "continues"
    },
    {
        "word": "c\u00e2mara",
        "en": "camera"
    },
    {
        "word": "entender",
        "en": "understand"
    },
    {
        "word": "eventos",
        "en": "events"
    },
    {
        "word": "mercado",
        "en": "market"
    },
    {
        "word": "ministro",
        "en": "minister"
    },
    {
        "word": "m\u00e3os",
        "en": "hands"
    },
    {
        "word": "resposta",
        "en": "answer"
    },
    {
        "word": "ser\u00e3o",
        "en": "will be"
    },
    {
        "word": "sol",
        "en": "sun"
    },
    {
        "word": "tornou",
        "en": "made"
    },
    {
        "word": "trata",
        "en": "treats"
    },
    {
        "word": "\u00faltimos",
        "en": "latest"
    },
    {
        "word": "busca",
        "en": "search"
    },
    {
        "word": "conseguiu",
        "en": "has managed"
    },
    {
        "word": "cria\u00e7\u00e3o",
        "en": "creation"
    },
    {
        "word": "dez",
        "en": "ten"
    },
    {
        "word": "mostra",
        "en": "show"
    },
    {
        "word": "pequena",
        "en": "small"
    },
    {
        "word": "pesquisa",
        "en": "search"
    },
    {
        "word": "recursos",
        "en": "resources"
    },
    {
        "word": "rep\u00fablica",
        "en": "republic"
    },
    {
        "word": "santos",
        "en": "saints"
    },
    {
        "word": "show",
        "en": "show"
    },
    {
        "word": "ti",
        "en": "ti"
    },
    {
        "word": "ambiente",
        "en": "environment"
    },
    {
        "word": "chama",
        "en": "flame"
    },
    {
        "word": "chamada",
        "en": "call"
    },
    {
        "word": "diversas",
        "en": "several"
    },
    {
        "word": "dizem",
        "en": "say"
    },
    {
        "word": "europa",
        "en": "europe"
    },
    {
        "word": "finalmente",
        "en": "finally"
    },
    {
        "word": "ganhar",
        "en": "gain"
    },
    {
        "word": "http",
        "en": "http"
    },
    {
        "word": "morreu",
        "en": "died"
    },
    {
        "word": "passo",
        "en": "step"
    },
    {
        "word": "pol\u00edtico",
        "en": "politician"
    },
    {
        "word": "portanto",
        "en": "so"
    },
    {
        "word": "raz\u00e3o",
        "en": "reason"
    },
    {
        "word": "rei",
        "en": "king"
    },
    {
        "word": "santa",
        "en": "santa"
    },
    {
        "word": "sexta",
        "en": "friday"
    },
    {
        "word": "simplesmente",
        "en": "simply"
    },
    {
        "word": "associa\u00e7\u00e3o",
        "en": "association"
    },
    {
        "word": "blog",
        "en": "blog"
    },
    {
        "word": "casamento",
        "en": "wedding"
    },
    {
        "word": "come\u00e7a",
        "en": "begins"
    },
    {
        "word": "data",
        "en": "date"
    },
    {
        "word": "ex\u00e9rcito",
        "en": "army"
    },
    {
        "word": "hospital",
        "en": "hospital"
    },
    {
        "word": "humanos",
        "en": "human"
    },
    {
        "word": "interesse",
        "en": "interest"
    },
    {
        "word": "locais",
        "en": "locations"
    },
    {
        "word": "motivo",
        "en": "reason"
    },
    {
        "word": "pagar",
        "en": "pay"
    },
    {
        "word": "realidade",
        "en": "reality"
    },
    {
        "word": "r\u00e1pido",
        "en": "fast"
    },
    {
        "word": "serem",
        "en": "be"
    },
    {
        "word": "tentando",
        "en": "trying"
    },
    {
        "word": "tribunal",
        "en": "court"
    },
    {
        "word": "uni\u00e3o",
        "en": "union"
    },
    {
        "word": "viagem",
        "en": "travel"
    },
    {
        "word": "vir",
        "en": "come to"
    },
    {
        "word": "alta",
        "en": "high"
    },
    {
        "word": "ambos",
        "en": "both"
    },
    {
        "word": "aquilo",
        "en": "that"
    },
    {
        "word": "banco",
        "en": "bank"
    },
    {
        "word": "condi\u00e7\u00f5es",
        "en": "conditions"
    },
    {
        "word": "conte\u00fado",
        "en": "content"
    },
    {
        "word": "desses",
        "en": "of these"
    },
    {
        "word": "espera",
        "en": "wait"
    },
    {
        "word": "etc",
        "en": "etc"
    },
    {
        "word": "jornal",
        "en": "newspaper"
    },
    {
        "word": "mar",
        "en": "sea"
    },
    {
        "word": "obras",
        "en": "works"
    },
    {
        "word": "pedro",
        "en": "pedro"
    },
    {
        "word": "popular",
        "en": "popular"
    },
    {
        "word": "porta",
        "en": "door"
    },
    {
        "word": "praia",
        "en": "beach"
    },
    {
        "word": "pris\u00e3o",
        "en": "prison"
    },
    {
        "word": "respons\u00e1vel",
        "en": "responsible"
    },
    {
        "word": "revista",
        "en": "magazine"
    },
    {
        "word": "senhora",
        "en": "ms."
    },
    {
        "word": "silva",
        "en": "sylva"
    },
    {
        "word": "tais",
        "en": "such"
    },
    {
        "word": "tema",
        "en": "subject"
    },
    {
        "word": "acabar",
        "en": "end"
    },
    {
        "word": "americano",
        "en": "american"
    },
    {
        "word": "ataque",
        "en": "attack"
    },
    {
        "word": "atualmente",
        "en": "currently"
    },
    {
        "word": "autor",
        "en": "author"
    },
    {
        "word": "clube",
        "en": "club"
    },
    {
        "word": "curso",
        "en": "course"
    },
    {
        "word": "diversos",
        "en": "various"
    },
    {
        "word": "for\u00e7as",
        "en": "forces"
    },
    {
        "word": "fundo",
        "en": "fund"
    },
    {
        "word": "jovens",
        "en": "young people"
    },
    {
        "word": "las",
        "en": "las"
    },
    {
        "word": "levou",
        "en": "took"
    },
    {
        "word": "liga",
        "en": "alloy"
    },
    {
        "word": "presen\u00e7a",
        "en": "presence"
    },
    {
        "word": "pr\u00f3xima",
        "en": "next"
    },
    {
        "word": "r\u00e1dio",
        "en": "radio"
    },
    {
        "word": "sete",
        "en": "seven"
    },
    {
        "word": "tornar",
        "en": "make"
    },
    {
        "word": "tr\u00e1s",
        "en": "behind"
    },
    {
        "word": "t\u00e1",
        "en": "is"
    },
    {
        "word": "verde",
        "en": "green"
    },
    {
        "word": "branco",
        "en": "white"
    },
    {
        "word": "brasileiros",
        "en": "brazilians"
    },
    {
        "word": "comida",
        "en": "food"
    },
    {
        "word": "especialmente",
        "en": "especially"
    },
    {
        "word": "experi\u00eancia",
        "en": "experience"
    },
    {
        "word": "fase",
        "en": "phase"
    },
    {
        "word": "importantes",
        "en": "important"
    },
    {
        "word": "leva",
        "en": "takes"
    },
    {
        "word": "modelo",
        "en": "model"
    },
    {
        "word": "natal",
        "en": "christmas"
    },
    {
        "word": "nota",
        "en": "note"
    },
    {
        "word": "opini\u00e3o",
        "en": "opinion"
    },
    {
        "word": "oportunidade",
        "en": "opportunity"
    },
    {
        "word": "ouro",
        "en": "gold"
    },
    {
        "word": "projetos",
        "en": "projects"
    },
    {
        "word": "p\u00e9",
        "en": "foot"
    },
    {
        "word": "semanas",
        "en": "weeks"
    },
    {
        "word": "s\u00e1bado",
        "en": "saturday"
    },
    {
        "word": "termos",
        "en": "terms"
    },
    {
        "word": "umas",
        "en": "some"
    },
    {
        "word": "bairro",
        "en": "neighborhood"
    },
    {
        "word": "chamar",
        "en": "call"
    },
    {
        "word": "costa",
        "en": "coast"
    },
    {
        "word": "crime",
        "en": "crime"
    },
    {
        "word": "c\u00f3digo",
        "en": "code"
    },
    {
        "word": "diretor",
        "en": "director"
    },
    {
        "word": "domingo",
        "en": "sunday"
    },
    {
        "word": "encontra",
        "en": "finds"
    },
    {
        "word": "esperar",
        "en": "wait for"
    },
    {
        "word": "estudos",
        "en": "studies"
    },
    {
        "word": "falou",
        "en": "spoke"
    },
    {
        "word": "fonte",
        "en": "source"
    },
    {
        "word": "gra\u00e7as",
        "en": "thanks"
    },
    {
        "word": "importa",
        "en": "import"
    },
    {
        "word": "instituto",
        "en": "institute"
    },
    {
        "word": "john",
        "en": "john"
    },
    {
        "word": "mortos",
        "en": "dead"
    },
    {
        "word": "not\u00edcias",
        "en": "news"
    },
    {
        "word": "recebeu",
        "en": "received"
    },
    {
        "word": "redes",
        "en": "networks"
    },
    {
        "word": "tempos",
        "en": "times"
    },
    {
        "word": "tinham",
        "en": "had"
    },
    {
        "word": "altura",
        "en": "height"
    },
    {
        "word": "armas",
        "en": "weapons"
    },
    {
        "word": "a\u00e7\u00f5es",
        "en": "shares"
    },
    {
        "word": "banda",
        "en": "band"
    },
    {
        "word": "companhia",
        "en": "company"
    },
    {
        "word": "dando",
        "en": "giving"
    },
    {
        "word": "dessas",
        "en": "of these"
    },
    {
        "word": "dormir",
        "en": "sleep"
    },
    {
        "word": "economia",
        "en": "economy"
    },
    {
        "word": "fiquei",
        "en": "i was"
    },
    {
        "word": "fizeram",
        "en": "made"
    },
    {
        "word": "gostaria",
        "en": "would like to"
    },
    {
        "word": "imagens",
        "en": "images"
    },
    {
        "word": "jogar",
        "en": "play"
    },
    {
        "word": "liberdade",
        "en": "freedom"
    },
    {
        "word": "possa",
        "en": "can"
    },
    {
        "word": "receber",
        "en": "receive"
    },
    {
        "word": "sabem",
        "en": "know"
    },
    {
        "word": "sejam",
        "en": "are"
    },
    {
        "word": "sele\u00e7\u00e3o",
        "en": "selection"
    },
    {
        "word": "superior",
        "en": "top"
    },
    {
        "word": "tivesse",
        "en": "had"
    },
    {
        "word": "velho",
        "en": "old"
    },
    {
        "word": "atividades",
        "en": "activities"
    },
    {
        "word": "aumento",
        "en": "increase"
    },
    {
        "word": "cabelo",
        "en": "hair"
    },
    {
        "word": "caf\u00e9",
        "en": "coffee"
    },
    {
        "word": "cultural",
        "en": "cultural"
    },
    {
        "word": "desculpa",
        "en": "sorry"
    },
    {
        "word": "dor",
        "en": "pain"
    },
    {
        "word": "ensino",
        "en": "teaching"
    },
    {
        "word": "escolha",
        "en": "choose"
    },
    {
        "word": "faculdade",
        "en": "faculty"
    },
    {
        "word": "fogo",
        "en": "fire"
    },
    {
        "word": "irm\u00e3",
        "en": "sister"
    },
    {
        "word": "juntos",
        "en": "together"
    },
    {
        "word": "pensando",
        "en": "thinking"
    },
    {
        "word": "podia",
        "en": "could"
    },
    {
        "word": "poucos",
        "en": "few"
    },
    {
        "word": "primeiros",
        "en": "first"
    },
    {
        "word": "profissional",
        "en": "professional"
    },
    {
        "word": "pr\u00eamio",
        "en": "award"
    },
    {
        "word": "reais",
        "en": "real"
    },
    {
        "word": "rela\u00e7\u00f5es",
        "en": "relations"
    },
    {
        "word": "sorte",
        "en": "luck"
    },
    {
        "word": "televis\u00e3o",
        "en": "television"
    },
    {
        "word": "comiss\u00e3o",
        "en": "committee"
    },
    {
        "word": "diferen\u00e7a",
        "en": "difference"
    },
    {
        "word": "digital",
        "en": "digital"
    },
    {
        "word": "dire\u00e7\u00e3o",
        "en": "direction"
    },
    {
        "word": "entrada",
        "en": "input"
    },
    {
        "word": "estilo",
        "en": "style"
    },
    {
        "word": "eua",
        "en": "usa"
    },
    {
        "word": "forma\u00e7\u00e3o",
        "en": "training"
    },
    {
        "word": "globo",
        "en": "globe"
    },
    {
        "word": "humano",
        "en": "human"
    },
    {
        "word": "indo",
        "en": "going to"
    },
    {
        "word": "lembra",
        "en": "reminds"
    },
    {
        "word": "l\u00edder",
        "en": "leader"
    },
    {
        "word": "massa",
        "en": "mass"
    },
    {
        "word": "miss\u00e3o",
        "en": "mission"
    },
    {
        "word": "monte",
        "en": "mount"
    },
    {
        "word": "municipal",
        "en": "municipal"
    },
    {
        "word": "m\u00e9dico",
        "en": "doctor"
    },
    {
        "word": "neg\u00f3cio",
        "en": "business"
    },
    {
        "word": "normal",
        "en": "normal"
    },
    {
        "word": "partes",
        "en": "parts"
    },
    {
        "word": "pensa",
        "en": "thinks"
    },
    {
        "word": "quarta",
        "en": "fourth"
    },
    {
        "word": "resto",
        "en": "rest"
    },
    {
        "word": "t\u00edtulo",
        "en": "title"
    },
    {
        "word": "visita",
        "en": "visit"
    },
    {
        "word": "votos",
        "en": "votes"
    },
    {
        "word": "you",
        "en": "you"
    },
    {
        "word": "zona",
        "en": "zone"
    },
    {
        "word": "animais",
        "en": "animals"
    },
    {
        "word": "aprender",
        "en": "learn"
    },
    {
        "word": "cama",
        "en": "bed"
    },
    {
        "word": "certa",
        "en": "certain"
    },
    {
        "word": "conhecimento",
        "en": "knowledge"
    },
    {
        "word": "estudo",
        "en": "study"
    },
    {
        "word": "filmes",
        "en": "films"
    },
    {
        "word": "interior",
        "en": "inside"
    },
    {
        "word": "licen\u00e7a",
        "en": "license"
    },
    {
        "word": "linda",
        "en": "beautiful"
    },
    {
        "word": "mente",
        "en": "mind"
    },
    {
        "word": "mudan\u00e7a",
        "en": "change"
    },
    {
        "word": "munic\u00edpio",
        "en": "municipality"
    },
    {
        "word": "m\u00e9dia",
        "en": "average"
    },
    {
        "word": "m\u00e9dio",
        "en": "medium"
    },
    {
        "word": "neg\u00f3cios",
        "en": "business"
    },
    {
        "word": "pre\u00e7o",
        "en": "price"
    },
    {
        "word": "qualidade",
        "en": "quality"
    },
    {
        "word": "sai",
        "en": "go to"
    },
    {
        "word": "us",
        "en": "us"
    },
    {
        "word": "\u00b0",
        "en": "\u00b0"
    }
]